<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.6">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-10-04T19:19:45+09:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">와이두유리브</title><subtitle>독서리뷰와 마케팅 이야기. 사는대로 생각하지 말고, 생각하는 대로 살기.</subtitle><author><name>루시</name></author><entry><title type="html">나에게 온 행운, 마개이너</title><link href="http://localhost:4000/review/magainer-study/" rel="alternate" type="text/html" title="나에게 온 행운, 마개이너" /><published>2020-10-04T11:30:00+09:00</published><updated>2020-10-04T11:30:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/review/magainer-study</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/review/magainer-study/">&lt;h2 id=&quot;나에게-온-행운-마개이너-1년-후기&quot;&gt;나에게 온 행운, 마개이너 1년 후기&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/013/thinking.jpg&quot; alt=&quot;연차가 과연 능력인가에 대한고민&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;과연-연차가-능력일까&quot;&gt;과연, 연차가 능력일까?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6년 차가 되었을 때 나는 내 연차가 무섭다는 생각이 들었다. 1년 차보다는 당연히 일머리도 있고 업무 능력이 높겠지만, 과연 3년 차가 나보다 업무능력이 떨어진다고 할 수 있을까? 트렌드가 빠르게 변하고, 새로운 툴, 새로운 매체가 계속 생겨나고 사라지는 마케팅 업계에서 과거의 경험이 정답이라고 할 수 있을까?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;자연계열 전공으로 운 좋게 마케팅에 들어서게 된 나에게는 같은 업계 지인이 없었다. 유, 무료 세미나나 컨퍼런스도 가보고, 마케팅 강의도 들어보고, 멘토링 프로그램이나 각종 모임도 참여해 봤지만 열심히 산다는 자기합리화 밖에 되지 않았다. 분명 모든 회사에는 마케팅 담당자가 있을 텐데 다들 어떻게 일하고 있을까. 그런 생각이 들 때마다 업계 모임을 기웃거리다가 오픈소스마케팅을 알게 되었다. 마케팅 스터디나 모임은 온라인으로 종종 모집하는데 미리 참가비를 받지 않는 것과 실제 만나서 닉네임을 오픈하지 않는 것이 다른 점이었고, 업계 질문과 응답 뿐 아니라 맛집부터 병원추천 심지어 연애이야기 까지 정말 다양한 이야기가 오가는 방인데도 스팸광고 비율이 적고, 지금은 1500명에 가까워졌음에도 여전히 관리가 잘되고 있어 신기하다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;오픈소스마케팅-그리고-마개이너&quot;&gt;오픈소스마케팅 그리고 마개이너&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/013/ohsoma_logo.jpg&quot; alt=&quot;오픈소스마케팅로고&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;특이함의 정점은 바로 오픈소스마케팅(일명:오소마) 운영자 버거돼지님이 진행하는 스터디 마개이너다. 마개이너는 마케터+개발자+디자이너의 합성어로 웹 지식을 바탕으로 디지털 마케팅의 전반을 모두 다룬다. 커리큘럼은 HTML, CSS, Javascript, 디지털 마케팅 순으로 이어지는데 월 2회씩 약 10개월 과정이고 전액 무료다. 스터디라면서 비용이 왜 필요하냐고 생각할 수도 있지만, 단순히 강의 비용이 아니라 스터디가 이루어지는 공간 대관료도 전혀 부담하지 않는다. 솔직히 다른 영업요소가 있겠지 싶었다, 지속가능한 비즈니스가 아니라고 생각했으니까. 그런데 정말 운영자의 재능기부로만 이루어지고 있고, 기수제로 운영되고 있으며, 지금까지 총 10기수가 모집되었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;마개이너에 모집에 대한 내용은 &lt;a href=&quot;https://ogaeng.com/introduce-mgin/&quot;&gt;운영자 블로그&lt;/a&gt;를 참고하세요.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019년 8월, 마개이너 6기가 되었다. 브랜드마케팅 경력에 연차도 높고, 나이도 많았는데 합류하게 된 것은 정말 운이 좋았다고 생각한다. 마개이너의 본질은 스터디다. 그리고 스터디는 같이 공부하는 거다. 이 중심을 잡아주면서 함께 가기 위해 보이지 않는 곳에서 운영자의 많은 시간과 노력이 들어갔을 거라 짐작한다. 물론 중간중간 강의(스터디라고 하기엔…)도 있다. 서로 돌아가면서 발표를 하게 되는데 초안을 보고 방향성을 잡아주는 것도 모두 운영자의 재능기부로 이루어졌기 때문에. 거의 매번 과제가 있는데 과제 제출을 제시간에 하지 않거나 지각을 하면 해당 기수의 스터디는 운영자의 재량으로 강제 종료될 수 있다. 지난 1년간 일요일 아침 10시에 공유오피스에 모이는데 지각하는 사람도, 과제나 준비를 안 하는 사람도 없었다. 여러 기수가 과제 미제출로 중간에 종료되었는데 6기는 이렇게 살아남아 후기를 남길 수 있어서 다행이다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;나와-상관없는-개발자의-일&quot;&gt;나와 상관없는 개발자의 일&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/013/coding.jpg&quot; alt=&quot;프로그래밍언어&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;마개이너 이 전의 나는 HTML, Javascript 등은 개발자들이 쓰는 어려운 언어라고 생각했고, 마케팅과의 관련성을 생각해본 적이 없었다. 브랜딩 업무는 정확한 수치는 측정하기 어려워 기준을 만들어서 업무를 한다. 그래서 마케팅은 코에 걸면 코걸이, 귀에 걸면 귀걸이라고 생각되는 부분이 있다. 그리고 경쟁사 측 마케팅 얘기지만 내부에서는 하기 어려운 불법으로 트래픽을 유도하는 작업이나 가짜 댓글을 발견하게 되면 직무에 대한 애정과 앞으로 이 일을 계속할 수 있을지에 대한 의문이 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;마개이너 스터디를 참여한 지 두 달이 지나면서 지금까지 웹을 전혀 모르면서 컴퓨터로 일하는 시늉을 한 거라는 생각이 들었다. 결정적으로 마개이너에서 다루는 내용은 세상에 없는 개념을 공부하는 게 아니라 이미 정해진 규약과 룰, 가이드와 사용법을 정확하게 같이 공부한다. 스터디를 진행하면서 발표를 하다보면 그 사이사이 본인의 경험과 직무가 녹아들어 자연스럽게 서로간 직무 교류가 되는 부분도 좋았다. 또, 최근 이슈가 된 뒷광고로 대표되는 편법이 여전히 판치고 있는 와중에 바른 정도를 공부한다는 느낌이다. 세상에 없는 저세상 창의성을 요구하지 않는다는 점도 마음에 들었다. 웹 세상을 좀 더 예쁘게 볼 수 있는 기본 지식을 공부한다고 생각하면 된다. 웹은 오픈 소스도 많고, 대체 텍스트도 그렇고, 더 나은 사회, 약자를 위한 최소한의 가이드를 정해둔 따뜻한 느낌이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/013/insight.jpg&quot; alt=&quot;내가보는세상과네가보는세상&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 열심히 할수록 웹 세상이 조금 더 깔끔해지고, 성과도 개선되는 일이라는 것을 눈으로 확인하면서 디지털 노마드 까지는 아니어도 내가 생각하고 컴퓨터가 일하게 만드는 일이라는 생각이 들었다. 물론 여전히 문제 해결 실마리를 못 찾아 고생하지만 그럼에도 불구하고 나에게 이 스터디는 가뭄에 단비 같은 존재였다. 비슷한 마케팅 직무로 서로 다른 회사에서 일하는 총 8명의 스터디원. 제출하는 과제 퀄리티와 스터디 발표 자료 피드백을 보면서 정말 많은 자극을 받았다. 코로나로 인해 마지막 두 번의 수업이 온라인으로 대체된 부분은 아쉬웠다. 또, 3년 차 이상부터는 일잘러와 연차는 큰 상관이 없다는 생각도 굳어졌다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;열심히-한-만큼-성장할-수-있겠다는-느낌&quot;&gt;열심히 한 만큼 성장할 수 있겠다는 느낌&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/013/compass.jpg&quot; alt=&quot;나침판획득&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1년 전의 이맘때의 나와 지금의 내가 확실히 달라졌다는 걸 스스로 느끼고 있기에 마개이너 스터디를 만들고 기꺼이 재능기부를 해준 운영자에게 고맙다. 편법으로는 끼어들기 어려운 구글의 SEO가 매력적이었고, 의사결정에 데이터를 참고할 수 있어서 만족스러웠다. 디지털 마케팅 과정을 공부하면서 마케팅퍼널을 고려해 행동 시나리오를 만들고 이벤트에 다양한 매개변수를 넣고, 이벤트 트리거를 이용해 이메일, 알림톡, 리타겟팅 광고까지 갓구글이 제공하는 툴을 연결해서 해볼 수 있었다. 그리고 이 시작은 HTML과 내 소유 블로그의 존재인데 마개이너니까 가능한 시나리오다. 운영자가 블로그 만들어서 공유하면 가장 편하고 쉬웠을 텐데 그렇게 하지 않았다. 윈도우나 맥북 버전, 사용자 환경에 따른 모든 오류를 수정해주면서 직접 설치하고 변경할 수 있도록 한 단계씩 진행한 부분이 마개이너를 비용으로 환산할 수 없게 한 게 아닐까. 직장생활로 퇴화한 공부 근육이 다시 생겨났고, 퇴사하고 공부를 더 해야겠다는 확신을 만들어 준 것도 마개이너였다. 모든 기수가 모여있는 통합방도 있어서 더 다양한 정보가 오가고 공유되는 것도 무척 좋았다. 그리고 운이 좋게도 기존 브랜딩 업무와 함께 지난 1년간 맛보기로 배운 디지털 마케팅도 함께 진행할 수 있는 회사로 이직하게 되었고, 지금은 사이트 개설이 진행 중이다. 기존에 디지털 마케팅을 한 적이 없는 올드한 회사라 내가 전문가가 되어야 하고, 기존 마케팅 업무는 그대로 진행해야 하는 만큼 조금 빡세지만 그만큼 설레기도 한다. 2021년이 기대된다, 고마운 마개이너.&lt;/p&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="오픈소스마케팅" /><category term="오소마" /><category term="마개이너" /><category term="스터디후기" /><summary type="html">나에게 온 행운, 마개이너 1년 후기</summary></entry><entry><title type="html">디지털 마케팅 용어 정리</title><link href="http://localhost:4000/digitalmarketing/marketing-kekword/" rel="alternate" type="text/html" title="디지털 마케팅 용어 정리" /><published>2020-08-08T11:30:00+09:00</published><updated>2020-08-08T11:30:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/digitalmarketing/marketing-keyword</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/digitalmarketing/marketing-kekword/">&lt;p&gt;텍스트로 정리하려고 하니 생각보다 내가 아는 게 없다는 생각이 든다. 특히 마케팅 업계는 계속 배워야 하고 알아야 하는게 많아서 그 만큼 스트레스를 받기도 하지만, 또 그만큼 재밌기도 하다. 최근 잘 생각이 나지 않았던 케밥 아이콘 이름을 찾다가 용어를 정리해보자는 생각을 하게 됐다. 아래는 그 문제의 아이콘 이름. 햄버거는 참 쉽게 기억을 하는데 다른 건 왜 자꾸 까먹는지 모르겠다. 이제 안까먹겠지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/012/menu-hamburger.jpg&quot; alt=&quot;아이콘-햄버거&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/012/menu-bento.jpg&quot; alt=&quot;아이콘-벤또&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;마케팅-용어-정리&quot;&gt;마케팅 용어 정리&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/012/team-meeting.jpg&quot; alt=&quot;팀회의&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;마케팅용어&lt;/th&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: left&quot;&gt;설명&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;1st Party&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;자사의 유저 데이터로 회원가입시 제공한 정보, 구매 정보, 행동 패턴 등의 데이터를 의미한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;2nd Party&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;DMP나 제휴사와의 파트너십을 통해 취득한 다른 회사의 퍼스트 파티 데이터를 의미한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;3rd Party&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;웹사이트나 앱의 운영 주체가 아닌 제 3자의 쿠키 등 제공 받은 데이터를 말한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;3rd Party Tracking Tool&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;유저의 행동을 추적하고 광고 캠페인별, 매체별 기여도를 확인할 목적으로 사용하는 솔루션으로 어트리뷰선 툴이라고 통칭되며 앱스플라이어, 애드브릭스, 애드저스트, 싱귤러 등등이 있다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;4P&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;Product(제품), Price(가격), Place(장소, 유통), Promotion(판매촉진활동)&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;5C&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;Customization(고객화), Communities(커뮤니티), Channel(채널), Competitive Value(고객가치), Choice tools(선택도구)&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Abusing&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;어뷰징은 인터넷 포털사이트에서 언론사가 의도적으로 검색을 통한 클릭 수를 늘리기 위해 중복, 반복기사를 전송하거나, 인기 검색어에 올리기 위해 클릭 수를 조작하는 행위 등을 뜻한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;ACU&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;ACU(Average Current User) 평균 동시 접속자를 뜻한다. 일정한 기간에 몇 명의 사용자가 평균적으로 동시 접속하였는지를 나타내는 용어이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;ADID/GAID&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;Advertising Identifier/Google Advertising Identifier 광고 목적으로 유저에게 부여하는 고유 ID 값으로 원하지 않으면 사용자가 끌 수 있다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;ADT&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;ADT (Average Duration Time) 평균체류시간, 측정 기간 중 해당 사이트에 방문한 순방문자의 1인당 평균 체류시간이다.  평균 체류시간 = 전체 체류시간 / 전체UV&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;AE&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;AE (Account Executive) 광고회사나 홍보대행사의 직원으로서 전반적인 광고기획과 광고주와의 커뮤니케이션을 담당하는 사람이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;AM&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;AE가 광고기획자라면 AM (Account Manager)은 광고관리자를 뜻한다. 광고회사나 홍보대행사의 직원으로서 입찰관리, 문안관리, 보고서 제작 등의 관리업무를 담당한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;ARPPU&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;ARPPU(Average Revenue Per Paying User)일정한 기간동안 1회 이상 결제를 한 이력이 있는 사용자들의 결제금액 평균을 나타내는 용어이다. 보통 부분 유료형 게임에서 수익지표로 많이 활용된다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;ATL&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;ATL (Above The Line) 마케팅 커뮤니케이션 활동 중 비(非)대인적 커뮤니케이션 활동으로서, TV, 신문, 잡지, 라디오 등과 같은 전통적 매체로 구성된다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;BA&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;BA (Bid Amount) 최대클릭비용으로 각 키워드에 대해 광고주가 지불할 의사가 있는 최대금액이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;BEP&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;손익분기점BEP(Break-Even-Point) 는 손익분기점을 나타내는 영문 표현이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Bounce Rate&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;고객이 광고주의 웹사이트에서 한 페이지만 보고 나가는 경우를 반송수라고 하며, 반송률(이탈률, Bounce Rate)은 방문수 대비 반송수의 비율을 뜻한다. 반송률(이탈률) = 반송수 / 방문수 X 100&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;BTL&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;BTL (Below The Line) ATL의 반대되는 개념이다. 마케팅 커뮤니케이션 활동 중 대면 커뮤니케이션(Face-to-Face Communication)을 활용하는 것이다. 주로 이벤트, 전시, 인터넷 등을 말한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;C-Rank&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;C-Rank(Creator Rank)는 네이버의 ‘컨텐츠 생산자 등급’ 을 반영한 새로운 검색 알고리즘이다. 특정한 키워드 혹은 관심사에 대하여 검색시 ‘콘텐츠를 제공하는 생산자를 얼마나 선호하는가?’를 계산한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Click Choice&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;네이버 키워드광고의 대표상품으로, 네이버 통합 검색 결과 페이지 최상단과 파트너사의 광고 영역 등에서는 검색 결과로 광고가 노출되고, 지식iN, 블로그, 네이버 컨텐츠 페이지에서는 해당 페이지의 컨텐츠와 연관성이 높은 광고가 노출된다. 과금 방식은 CPC방식이다&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Click Fraud&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;부정클릭은 클릭당 광고비가 정산되는 검색광고 시장에서 특정 업체의 광고비가 소진되도록 악의적으로 특정광고를 클릭하는 행위이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Clicks&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;Daum 검색광고&amp;amp;DDN 광고 구매 및 관리하는 플랫폼을 의미한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;CLV&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;CLV(Customer Lifetime Value, 고객생애가치)란, 한 명의 고객이 고객으로 남아 있는 기간 동안 한 기업에서 결제하는 총금액을 말한다. CLV를 높이기 위해서는 고객유지율을 높여야 한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Context Advertising&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;맥락광고(Context Advertising)는 방송 등의 프로그램 내용과 연관성 높은 광고를 해당 프로그램이 끝난 직후 내보내 광고 효과를 극대화는 기법으로, 광고에 대한 소비자의 긍정적 이미지를 창출하는 효과가 있다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Contextual Advertising&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;문맥광고는 웹사이트에 방문한 사람들이 보고 있는 페이지의 내용을 분석해 연관성 높은 광고를 자동으로 노출하는 광고 기법이다. 구글의 애드센스(AdSense)가 본격적으로 시도된 최초의 문맥광고이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Convergence Marketing&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;서로 다른 산업 간의 제휴를 통해 마케팅 하는 방법을 뜻한다. 제휴 관계에 있는 상품을 추천하거나, 결합 상품을 제시하는 경우이다. 튜터링 에어팟 결합상품이 좋은 예이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Cookie&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;웹 브라우저에 저장되는 방문자 정보로 특정 웹사이트를 방문자에 대한 정보로 유저를 기억하기 위해 저장된다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;CPA&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;CPA(Cost Per Action)는 광고를 클릭하고 들어온 방문자가 지정된 행위를 할 때마다 차감되는 광고가격책정 방식이다. 이 때에 지정된 행위는 주로 구매이지만, 이 뿐만 아니라 상담신청, 회원가입, 이벤트참가, 다운로드 등을 행위로 지정할 수도 있다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;CPC&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;CPC(Cost Per Click)는 노출에 상관없이 클릭이 일어날 때마다 온라인 광고가격을 책정하는 방식이다. 책정되는 금액은 매체에 따라, 광고상품에 따라, 입찰가에 따라 차이가 있다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;CPI&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;CPI(Cost Per Imp.)는 광고비를 노출량으로 나눈 값을 의미한다. ‘노출단가’라고도 한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;CPM&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;CPM(Cost Per Mille)은 1,000회 노출에 따른 가격을 책정한다는 광고가격 책정 방법이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;CPP&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;CPP(Cost Per Period) 일정 기간을 정하고, 그 동안 고정된 금액으로 광고를 노출하는 형태의 광고가격 책정 방법으로 1개월로 노출 기간을 고정하고 그에 따른 금액을 제공하는 형태가 범용적인 CPP 과금 방식이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;CPS&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;CPS(Cost Per Sale)는 주로 전자상거래 쇼핑몰에서 사용하는 가격책정 방식으로, 구매가 일어날 때마다 광고비가 소진되는 방식의 광고이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;CPV&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;CPV (Cost Per View) 구매가 일어날 때마다 광고비가 소진되는 광고방식이다&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;CPV&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;CPV (Cost Per View) 영상을 한 번 시청할 때마다 광고비가 소진되는 방식이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;CPV&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;CPV (Cost Per Visit) 고객이 1회 유입되는 데 소요되는 비용이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Crawling&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;크롤링은 분산되어 있는 수많은 문서들을 수집하여 검색 대상의 색인으로 포함시키는 기술을 말한다. 어느 부류의 기술을 얼마나 빨리 검색 대상에 포함시키는지가 우위를 결정하는 요소로서 웹 검색의 중요성에 따라 발전되었다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;CRM&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;CRM (Customer Relationship Management) 고객과 관련된 자료를 분석해 이를 기반으로 고객의 특성에 맞는 마케팅 활동을 기획하고 진행하는 과정이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;CT&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;CT(Customer Transaction) 고객이 1회 구매 시 평균적으로 결제하는 금액을 의미한다. 객단가 = 매출 / 결제수&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;CTA&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;CTA (Call To Action) 사용자 반응을 유도하는 행위를 말한다. 예를 들어 앱 정보 아래에 있는 앱 다운로드 링크나 버튼, 페이스북 좋아요 버튼 등 사용자의 반응을 유도하기 위한 것을 말한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;CTR&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;CTR(Click Through Rate)은 광고의 노출 횟수 대비 클릭수를 의미하는 말로, ‘클릭률’이라고 한다. 이는 광고가 고객에게 노출된 횟수 중 몇 번의 클릭이 일어났는지를 백분율로 나타낸 것이다. CTR (클릭률) = 클릭수 / 노출수 x 100&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;CVR&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;CVR(Conversion Rate), 전환율은 은 광고 성과를 파악하는 지표의 하나. 유입된 방문객수 대비 전환된 비율로써 광고의 타겟률 혹은 웹사이트(랜딩페이지)의 경쟁력을 나타내는 지표이다. 타겟이 정확하지 않은 매체에 광고를 집행하는 경우, 웹사이트의 경쟁력이 낮은 경우 전환율은 낮게 나온다. 전환율 = (전환수 / 유입수) X 100%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;DA&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;DA (Display Advertising) 디스플레이광고는 포털사이트의 초기 화면이나 각종 커뮤니티 사이트 등 홈페이지 내에 배너 형태의 광고를 게제하는 방식이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;DAU&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;DAU(Daily Activity User)는 일별 활동 이용자를 뜻한다. 특정한 서비스를 하루에 몇 명의 사용자가 이용하는지를 나타내는 용어이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;DB&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;DB(Database) 데이터베이스는 여러 가지 데이터들을 모아 놓은 집합이라는 조금 더 포괄적인 의미이다. 온라인 마케팅에서 DB의 의미는 고객의 데이터를 모아 놓은 데이터를 가리키는 경우가 많다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;DDN&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;DDN (Daum Display Network) 다음을 비롯한 다양한 제휴 네트워크에 원하는 고객을 타겟으로 설정하여 디스플레이 광고를 노출하는 네트워크 광고 상품을 의미한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;DMP&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;DMP (Data Management Platform) 광고 인벤토리 입찰에 필요한 정보를 제공해 주는 플랫폼으로, 소비자 데이터를 분석하고 가공해 매체 선택을 돕는다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;DR&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;DR (Duplication Rate) 특정 기간에 여러 개의 사이트를 모두 방문한 방문자가 전체에 차지하는 비율을 말한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;DSP&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;DSP (Demand Side Platform) 광고주가 광고를 생성하고 관리할 수 있도록 돕는 플랫폼으로 타겟에 최적화된 광고 인벤토리를 손쉽게 파악 및 관리할 수 있도록 돕는다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;DT&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;DT (Duration Time) 체류시간은 방문자가 사이트에 방문한 후 떠날 때까지의 시간을 말한다. 체류시간이 길다는 것은 그만큼 사이트 가 고객 관심을 잘 유발하고 있다는 뜻으로, 체류시간은 PV와 더불어 고객 충성도를 나타내는 지표 중 하나이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;eDM&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;eDM (E-mail Direct Marketing) 이메일을 통해 전달하는 광고를 의미한다. 데이터베이스를 이용하여 이메일을 발송하므로 정확한 타겟팅이 가능하다는 것이 특징이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Frequency Capping&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;Frequency Capping은 광고가 노출되는 횟수를 제한하는 것을 말하다. 예를 들어 ‘5 views / visitor / 24-hours’라고 하면 한 사람을 대상으로 광고가 5회 노출되면 24시간 이내에는 더 이상 노출되지 않도록 한다는 것이다. 프리퀀시가 높은 경우 광고피로도가 증가하는 현상이 나타나므로 이와 같이 노출수를 제한할 필요가 있다. 여기에서 ‘사람’에 대한 기준은 ‘cookie’로 구분한다. 참고로 구글 GDN, 다음 DDN과 같은 광고 플랫폼에서 이와 같은 기능을 제공하고 있다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Funnel&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;퍼널은 깔데기를 뜻하는 단어이다. 온라인 광고에서의 퍼널은 목표 URL에 도착하기까지의 일련의 과정을 뜻한다. 고객이 위치한 단계에 따라 마케팅 메시지를 달리 하여 다음단계로 진입시켜 구매로 이르게 하는 것을 퍼널 전략이라고 부르고, 이 퍼널을 구매 퍼널이라고 부른다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;GA&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;GA (Google Analytics) 구글에서 제공하는 무료 로그분석 툴이다. GA ADs, 구글 태그매니저와 함께 사용하면 효과적이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;GDN&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;Google Display Networdk 구글의 애드워즈를 통해 광고가 게재될 수 있는 모든 웹페이지 및 앱 페이지를 지칭한다. Google과 파트너십이 맺어져있는 대형 언론사 사이트에서부터 개인 블로그까지 모두 포함되며, 애드워즈의 타겟팅 기능에 따라 내 광고를 가장 관련성 있는 곳에, 가장 관련성 있는 유저에게 보여줄 수 있다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;GNB&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;GNB (Global Navigation Bar) 전체 메뉴를 이동하기 위한 공통적인 메뉴 영역이다. 보편적으로 사이트 전체의 상단에 배치한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;GTM&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;GTM (Google Tag Manager) 구글에서 제공하는 태그 통합관리 솔루션이다. 태그매니저를 통해 손쉽게 태그를 삽입, 수정하고 광고 마케팅적으로 활용할 수 있다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;IA&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;IA (Interstitial Advertising), 막간광고는 이용자가 다음 페이지로 이동하는 중에 띄우는 광고를 의미한다. 페이지가 이동하는 동안 자동으로 광고창을 띄우고, 페이지 이동이 끝나면 자동으로 사라진다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;IDFA&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;Identifier for Advertisers 애플이 광고 목적으로 디바이스별로 부여하는 고유 ID 값이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;IMC&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;IMC (Integrated Marketing Communication) 통합 마케팅 커뮤니케이션이란 광고, DM, 판매촉진, PR 등 다양한 커뮤니케이션 수단들의 전략적인 역할을 비교, 검토하고, 명료성과 정확성 측면에서 최대의 커뮤니케이션 효과를 거둘 수 있도록 이들을 통합하는 총괄적인 계획의 수립과정을 뜻한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Impression&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;Impression(노출수)은 광고가 노출되는 횟수이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;In-Stream Video&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;영상 플레이어 내에서만 보이는 영상 광고로 영상 콘텐츠의 시작, 중간, 끝에 광고가 재생된다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Invaild Click&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;불법 시스템으로 인한 클릭, 특정 형태의 반복 클릭 패턴을 분석하여 필터링된 클릭을 뜻한다. 무효클릭이라고 판단될 경우 과금되지 않는다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;IO&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;IO (Insert Order) 광고를 집행하기 전 광고를 집행하고자 하는 광고주나 대행사에서 작성하는 광고 전반에 관한 내용이 수록된 게재 신청서이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;KOL&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;KOL(Key Opinion Leader) 해당 분야에 영향력이 있는 인플루언서를 의미한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;KPI&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;KPI (Key Performance Indicators) 핵심성과지표란 매출이나 이익처럼 과거 실적을 나타내는 지표가 아니라, 미래 성과에 영향을 주는 여러 핵심지표를 묶은 평가 기준을 말한다. 광고 KPI는 광고별 클릭률이나 유입페이지, 검색 키워드와 같은 요소가 있다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Latency&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;광고 요청과 실제 송출까지의 시간을 의미하며, 이 시간이 길어지면 매출에 부정적인 영향을 줄 수 있다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Lead&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;상품에 관심이 있는 소비자, 즉 ‘관심 고객’을 말하는 용어이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;log분석&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;광고주의 웹사이트에 접속한 사용자의 방문수, 접속 경로, 페이지뷰, 체류시간 등의 다양한 정보를 추출하고 분석하는 서비스를 말한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;LP&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;랜딩페이지(Landing page)는 인터넷 유저가 광고를 클릭하고 광고주의 웹사이트로 들어왔을 때 처음으로 보게되는 도착페이지이다. 다른 말로는 ‘연결URL’이라고도 한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;LPO&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;LPO (Landing Page Optimization)는 이용자가 검색한 키워드 혹은 클릭한 배너 종류에 따라 페이지를 최적화함으로써 광고 효과를 높이는 것을 말한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;MAL&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;MAL(Marketing Accepted Lead) 전시회 참여나 대행 업체를 통해 얻은 정보로 고객이 정확한 관심표현을 하지 않았기 때문에 덜 가치있는 리드이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Mark-Up&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;광고주가 사용한 금액의 일부를 광고회사의 보수로 지불하는 것을 의미한다. 즉, 광고주가 광고 대행사에게 광고관리에 대해 지불하는 수수료이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;MAU&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;Monthly Activity User MAU는 한 달동안 서비스를 사용한 유저 수를 의미한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;MCN&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;MCN(Multi Channel Network)의 약어로 1인 미디어로 활동하는 크리에이터를 지원하면서 수익을 공유하는 형태의 산업을 뜻한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;MCU&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;Maximum Current User 순간 동시 접속자를 나타내는 용어이다. 특정한 순간에 몇 명의 사용자가 접속 중인지를 나타내는 용어이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Media Mix&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;광고 메시지가 가장 효율이 높은 매체로 도달할 수 있도록, 광고 전략에 따라 적절한 매체를 혼합하여 광고를 집행하는 것을 의미한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Media Rep&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;Media Representative의 줄임말이다. 방송광고를 방송사 대신 판매하는 방송광고 판매 대행사를 의미한다. 광고 판매 대행을 비롯하여 광고 분석, 광고 기법 등 매체 자료를 광고주에게 제공하는 역할도 수행한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;MQL&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;MQL(Marketing Qualified Lead) 자사에 이메일, 전화, 웹사이트 문의, 견적 요청 등 직접관심을 표한 신규 고객을 의미한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;N-Screen&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;N-스크린(N-Screen)이란, TV, PC, 태블릿PC, 스마트폰 등 여러 기기의 스크린을 통해 하나의 콘텐츠를 끊김없이 이용할 수 있도록 해주는 서비스를 말한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Native Ads&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;네이티브 광고(Native Ads)란, 유료 매체의 한 가지 형태로, 매체 플랫폼이나 컨텐츠에 가장 비슷하게 만든 광고로, 이게 광고인지 콘텐츠인지 구분이 모호하게 만든 광고이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;nCPI&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;nCPI 는 앱마케팅에서 CPI의 개념 중 고객에게 설치에 따른 보상이 주어지지 않는 비-보상형 CPI 광고를 nCPI라 한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Net Coverage&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;순 도달범위, 광고매체를 통하여 도달될 수 있는 지역의 범위 또는 인구의 총수이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;OOH&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;OOH (Out Of Home) 버스광고, 지하철 광고 등의 옥외광고를 의미한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Opt-in&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;옵트인(Opt-in)은 당사자가 개인 데이터 수집을 허용하기 전까지 당사자의 데이터 수집을 금지하는 제도이다. 기업과 같은 단체가 광고를 위한 메일을 보낼 때, 수신자의 동의를 얻어야 메일을 발송할 수 있도록 하는 방식도 옵트 인(Opt-in)방식이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Opt-out&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;옵트 아웃(Opt-out)은 당사자가 자신의 데이터 수집을 허용하지 않는다고 명시할 때 정보수집이 금지되는 제도이다. 기업과 같은 단체가 광고를 위한 메일을 보낼 때, 수신자가 발송자에게 수신거부 의사를 밝혀야만 메일발송이 금지되고 수신거부 의사를 밝히기 전에는 모든 수신자에게 메일을 보낼 수 있는 방식이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Organic User&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;오가닉 유저는 광고 없이 자연적으로 유입이 이루어진 유저를 칭하는 말이다. 보통 보상형 CPI 광고 등을 꾸준히 진행하여 앱 자체의 인기 순위가 높아졌을 때, 자연적으로 필요 혹은 인기에 편승해 유입 및 설치가 이루어진 고객이 오가닉 유저에 해당한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;PCCU&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;PCCU (Peak Con Current User) | 최고동시접속자수&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Pixel&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;픽셀은 페이스북 광고 캠페인의 측정과 최적화를 쉽게 만들어주는 JavaScript 소스코드이다. 운영하는 웹사이트에 자신의 페이스북 계정에서 발행해주는 고유 Pixel 코드를 Head부에 삽입하는 형태로 설치할 수 있다. 픽셀을 설치하면 웹사이트를 방문한 고객의 여러 가지 행동을 추적하여 페이스북 광고를 보다 효과적으로 진행할 수 있도록 도와준다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;PPC&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;PPC(Pay Per Click)는 1번의 클릭당 광고주가 지불하는 광고비를 뜻한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;PPL&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;PPL(Product Placement)은 상품이 영화나 드라마 속에 소품으로 등장하는 형태로 자연스럽게 상품을 광고하는 방식이다. 상품 및 브랜드 명칭이나 이미지 등을 노출시켜 자연스럽게 홍보하는 일종의 광고 마케팅 전략이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;PR&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;PR (Public Relations) ‘공중과의 관계’라는 뜻으로 마케팅 주체가 대중과의 호의적인 관계를 위해 하는 모든 활동을 지칭한다. 단순히 정보를 전달하는 홍보와 달리 PR은 마케팅 주체와 대중 간의 쌍방향 커뮤니케이션을 진행한다는 특징이 있다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;PV&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;페이지뷰(PV, Page view)’는 홈페이지에 방문한 방문자가 둘러 본 페이지수이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Query&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;조회수(Query)는 해당키워드가 검색 사용자에 의해 몇 회 조회되었는지를 나타내는 수치이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Re-targeting&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;광고주의 웹사이트에 방문한 경험이 있거나, 웹사이트 내에서 특정 페이지를 열람한 경험이 있는 고객에게 다시 광고를 보여주는 방법을 의미한다. 대표적인 리마겟팅 상품으로는 GDN, 크리테오, 리얼클릭, 모비온, 타게팅게이트 등이 있다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Retention&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;재방문율, 잔존율, 이탈하지 않고 서비스를 지속적으로 이용한 비율을 나타낸다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Rewarded Advertising&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;보상형 광고는 사용자에게 상품권, 포인트, 이모티콘 등 어떤 특정 보상을 지급하는 조건으로 앱 설치나 설치 후 행동을 유도하는 광고를 말한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Rich Media Advertising&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;리치미디어 광고는 배너광고의 한 종류로 비디오, 오디오, 애니메이션 효과 등 멀티미디어 기 술을 배너에 적용시킨 광고를 말한다. 광고 위에 마우스를 올려놓거나 클릭하면 광고 이미지가 변하거나 동영상이 재생되는 등의 상호작용이 가능하다. 상대적으로 거부감은 낮고 주목도와 클릭률이 높다는 특징이 있다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;ROAS&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;광고 혹은 마케팅의 효율성을 측정하기 위한 지표로 마케팅 비용 대비 매출의 비율을 나타낸 값이다. 광고수익률의 의미를 지니고 있을 때는 ROAS(Return On Ad Spend)라고 부른다.  ROAS = 매출 / 비용 X 100%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;ROI&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;ROI(Return On Investment)는 투자수익률로, 기업의 순이익 비율을 파악하고자 할 때 사용하는 지표이다. 광고를 집행할 때 1원의 비용으로 얼마의 이익이 발생하였는지를 나타낸다. ROI = 광고를 통한 수익 / 광고비 x 100&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;ROI&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;투자수익률(ROI, Return On Investment)은 기업의 순이익 비율을 파악하고자 할 때 사용하는 지표이다. 광고를 집행할 때 1원의 비용으로 얼마의 이익이 발생하였는지를 나타낸다. 투자수익률 = 광고를 통한 수익 / 광고비 x 100&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;RPV&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;RPV(Revenue Per Visit)는 방문자당 수익을 뜻한다. 유입가치와 같은 의미로 매출에서 방문수(유입수)를 나눈 값이다. 하지만 두 용어를 사용하는 관점은 다르다. 유입가치는 홈페이지 운영, 상품의 구성, 고객 관리 전략 등을 통해 동일한 방문객이 유입되었다 하더라도 그 가치를 높여야 한다는 관점에서 사용하고 있지만 RPV는 주로 광고 상품의 품질을 평가하는 관점에서 사용된다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;RTB&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;RTB (Real Time Bidding) 실시간 입찰은 가장 높은 가격을 제시한 광고주가 광고 지면을 가지게 되는 실시간 경매 방식을 의미한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;SA&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;네이버 등 검색엔진에서 검색 결과에 노출시키는 키워드 광고이다. 동일한 키워드를 다수의 광고주가 등록한 경우는 ‘경쟁 입찰’ 방식에 의해 순위가 정해지고, 그 순위가 노출되는 광고의 개수(통상 3개 ~ 15개)를 초과하는 경우는 노출이 되지 않는다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;SDK&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;SDK (Software Development Kit) 앱 내부에 다른 소프트웨어를 탑재하기 위해 사용되는 모듈 키트를 말한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;SEM&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;SEM (Search Engine Marketing) 검색엔진마케팅은 검색도구를 적극적으로 활용해 특정 웹사이트로의 방문을 유도하고 상품을 구입하게 하는 마케팅 전략이다. 각종 프로모션이나 SEO 등 광고 효과를 올릴 수 있는 모든 노력들을 통틀어 SEM이라고 한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;SEO&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;SEO(Search Engine Optimization, 검색엔진최적화)란 검색 엔진에서 검색을 했을 때, 웹페이지가 상위에 노출되도록 관리하는 것이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;SOV&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;SOV(Share Of Voice, 광고점유율) 특정 산업이나 분야에서 전체 광고 집행 비중에서 개별기업이 차지하는 광고의 비중을 의미한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;STP&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;Segmentation(시장세분화), Targeting(표적시장), Positioning(포지셔닝)&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;T&amp;amp;D&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;T&amp;amp;D (Title &amp;amp; Description) 은 개별광고에 사용되는 광고제목, 설명문구, 이미지 등의 광고 소재를 의미한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;UAC&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;UAC(User Acquisition Cost) 유저 유입 비용을 가리키는 영문 표현이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;UC&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;UC (Unique Click) 광고를 클릭한 수에서 한 유저가 중복으로 클릭한 수를 배제한 수치이다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;UCC&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;UCC(User Created Contents) 사용자가 직접 제작한 콘텐츠로 글, 사진 모두 포함하나 주로 동영상 콘텐츠를 지칭할 때 더 많이 사용된다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;UV&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;UV(Unique Visitors)는 일정 기간 동안 특정 사이트에 동일한 사람이 방문한 횟수를 제외한 수치로, 중복되지 않는 사용자를 의미한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;UX&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;UX (User Experience) 사용자가 어떤 제품, 시스템, 서비스 등을 직접적 또는 간접적으로 이용하면서 느끼는 반응과 행동 같은 경험을 말한다. UI의 경우 사람과 시스템의 접점을 의미하며, 접근성 및 편의성을 중시한다. UX의 경우 UI를 통해 사용자가 제품과 서비스, 회사와 상호작용하며 느끼는 만족이나 감정을 의미 한다.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="디지털마케팅" /><category term="마케팅공부" /><category term="마케팅용어" /><category term="디지털노마드" /><summary type="html">텍스트로 정리하려고 하니 생각보다 내가 아는 게 없다는 생각이 든다. 특히 마케팅 업계는 계속 배워야 하고 알아야 하는게 많아서 그 만큼 스트레스를 받기도 하지만, 또 그만큼 재밌기도 하다. 최근 잘 생각이 나지 않았던 케밥 아이콘 이름을 찾다가 용어를 정리해보자는 생각을 하게 됐다. 아래는 그 문제의 아이콘 이름. 햄버거는 참 쉽게 기억을 하는데 다른 건 왜 자꾸 까먹는지 모르겠다. 이제 안까먹겠지.</summary></entry><entry><title type="html">구글 태그 매니저(GTM)</title><link href="http://localhost:4000/digitalmarketing/google-tag-manager/" rel="alternate" type="text/html" title="구글 태그 매니저(GTM)" /><published>2020-07-11T11:30:00+09:00</published><updated>2020-07-11T11:30:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/digitalmarketing/google-tag-manager</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/digitalmarketing/google-tag-manager/">&lt;h2 id=&quot;구글-태그-매니저-google-tag-manager&quot;&gt;구글 태그 매니저 Google Tag Manager&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/011/gtm_main.jpg&quot; alt=&quot;구글태그매니저&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;왜-구글-태그-매니저를-사용할까&quot;&gt;왜 구글 태그 매니저를 사용할까?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;구글 태그 매니저는 추적 코드 업데이트를 도와주는 구글의 서비스로 다양한 분석 툴과 연동해서 사용할 수 있다. 마케터와 같은 비 개발자도 다룰 수 있는 편의성, 안정성, 유용성을 제공하기 때문에 사용한다. 내가 다녔던 회사는 사내 개발자가 없었기 때문에 외주였다. 정확히 말하자면 개발자가 많이 계셨지만 자사 비즈니스에 대한 엔지니어였지, 사이트의 디자인이나 홈페이지 구축 등은 내부에서 처리하지 않았기 때문에 어드민 계정으로 접속하거나 수정이 안되는 경우에는 외주사 혹은 본사에 요청해야한다. GTM을 사용하면 페이스북 픽셀을 설치하거나 구글 애널리틱스를 설치 혹은 변경할 때마다 개발자에게 협조를 구할 필요없이 이미 설치된 GTM과 연결하면 쉽게 마케터가 원하는 기능을 사용할 수 있다. 하지만 이를 위해서는 마크업 언어와 자바스크립트에 대한 약간의 이해가 필요하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;더 궁금한 내용은 구글 태그 매니저 가이드 &lt;a href=&quot;https://support.google.com/tagmanager/answer/6102821?hl=ko&amp;amp;ref_topic=3441530&quot;&gt;문서&lt;/a&gt;를 참고하면 자세히 나와 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/011/1.jpg&quot; alt=&quot;GTM 편의성&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;편의성&lt;/strong&gt; - 다양한 기본 값 제공해 개발 지식 없이도 다양한 행동 추적이 가능하며, 구글 외 플랫폼에도 태그 설치를 할 수 있어 관리를 일원화할 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/011/2.jpg&quot; alt=&quot;GTM 안정성&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;안정성&lt;/strong&gt; - 웹사이트 코드 변경 없이 태그 설치와 수정이 가능하며, 자동에러 체크, 저장, 미리보기를 할 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/011/3.jpg&quot; alt=&quot;GTM 유용성&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;유용성&lt;/strong&gt; - 원활한 협업이 가능한 작업 환경, 작업 기록, 복구 기능 등 버전 관리 기능을 제공한다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;1-구글-계정에서-gtm-계정을-만들고-내-사이트에-설치해보자&quot;&gt;1. 구글 계정에서 GTM 계정을 만들고 내 사이트에 설치해보자&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/011/gtm.jpg&quot; alt=&quot;GTM계정&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;고유번호를 클릭해 스니펫 확인&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;head / body 태그에 각각 스니펫을 설치&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;GTM 설치 완료&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;2-ga-기본-코드를-설치하자&quot;&gt;2. GA 기본 코드를 설치하자.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/011/gaid.jpg&quot; alt=&quot;GA추적ID&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;구글 애널리틱스 &lt;a href=&quot;http://analytics.google.com&quot;&gt;analytics.google.com&lt;/a&gt; 계정 만들기&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;GTM을 이용해 GA 기본 코드 설치하기&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;원래 GA를 사용하기 위해서는 검은색 박스의 스크립트를 사이트에 설치해야한다. 처음에 내가 GTM 스니펫을 사이트에 설치한 것처럼 이 블로그에도 처음에는 그렇게 GA가 설치되어 있었다. 그러나 이제는 GTM이 GA로 보내주도록 연결할 거니까 기존 GA 코드를 지우고, 이미 설치한 GTM안에 넣을 붉은색 박스안의 ID를 복사해서 GTM-변수-구글애널리틱스 설정으로 복사한 ID도 같이 넣어준다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/011/ga-code.jpg&quot; alt=&quot;GA기본코드&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;트리거는 all pages로 선택한 GA 기본코드 태그를 만들어 주면 GA를 사이트에 직접 설치하지 않고도 GTM을 이용해 GA 설치를 완료할 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;3-ga-이벤트-스크롤&quot;&gt;3. GA 이벤트 스크롤&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;사용자가 우리 웹사이트에서 일으킨 행동 추적하려고 한다. 사실 툴 사용보다는 사용자의 어떤 행동이 우리 비즈니스에 필요한 데이터가 될 지에 대한 고민과 가설이 선행되어야 한다. 실습에 사용된 비즈니스 사이트는 싱글페이지로 식품을 판매하는 사이트였다. 기본적인 것은 고객이 접속해서 스크롤을 얼마만큼 내려보았는지, 어떤 아이콘을 클릭 했는지, 장바구니에 담았는지가 대표적이다. 스크롤부터 세팅해보자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/011/scroll_01.jpg&quot; alt=&quot;스크롤측정&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;웹이나 모바일로 들어와 스크롤을 내려보는 행동을 추적하기 위함이다. 마우스 스크롤을 얼마나 내렸는지 히트를 찍어보자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/011/scroll_02.jpg&quot; alt=&quot;변수세팅&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;태그 관리자에서 ‘기본 제공 변수 구성’에 들어가면 이미 GTM 사용자를 위해 제공되는 훌륭한 변수들이 있다. 사용하려는 변수를 체크해주면 된다. 스크롤 관련된 변수를 모두 체크했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/011/scroll_03.jpg&quot; alt=&quot;트리거설정&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;스크롤 깊이를 선택하고 가로 스크롤인지 세로 스크롤 인지, 또 비율로 할 건지 픽셀로 할 건지 선택해 주면 된다. 픽셀로 하는 경우엔 모바일 화면 크기에 따라 차이가 날 수 있어서 비율로 하는 걸 추천했다. 실습사이트는 싱글 페이지이기 때문에 모든 페이지로 선택했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/011/scroll_04.jpg&quot; alt=&quot;태그설정&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;마지막으로 추적 코드를 완성하기 위해 태그 탭에 들어가 어디에서 측정될 태그인지 설정하고 추적 유형은 리스트 중 이벤트로 선택한다. 필수 값인 카테고리에 ‘스크롤’이라고 쓴다. 작업에는 우리가 처음에 변수로 추가한 스크롤 뎁스 쓰레스홀드를 선택해준다. 숫자로 표시 되는 이 값은 퍼센트 이므로 끝에 % 단위를 추가한다. 그 다음 칸인 비상호작용 조회의 의미는 ‘나의 비즈니스와 연관이 없는 이벤트이다. YSE or No 로 답하시오.’ 라는 말을 축약해서 써 놓은거다. 그리고 디폴트 값은 거짓으로 되어있다. 즉, ‘거짓’으로 표시한다면 나의 &lt;strong&gt;비즈니스&lt;/strong&gt;와 연관이 &lt;strong&gt;없는&lt;/strong&gt; 이벤트가 &lt;strong&gt;아니다&lt;/strong&gt; 라는 뜻인데 부정의 부정이니까 긍정이 되서 우리 비즈니스와 밀접한 관계가 있다는 의미가 된다. 세팅하고 있는 이 스크롤 이벤트는 우리 비즈니스에 중요한 지표 데이터가 아니기 때문에 ‘참’으로 표시했다. 아래 트리거까지 연결해주면 태그 세팅이 끝난다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/011/scroll_05.jpg&quot; alt=&quot;GTM미리보기&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GTM 작업공간에서 미리보기를 활성화 하고, 실습 사이트를 열어보면 아래 실행되지 않은 코드가 뜨고, 스크롤을 내리면 실행된 코드로 올라가는 것을 확인할 수 있다. 25,50,75,100까지 총 4번의 스크롤 이벤트가 세팅되었는데 알아둬야 할 것은 이게 한 이벤트가 아니라 각각 조회된 것으로 계산되기 때문에 총 4번으로 기록 된다는 것.  최근 30일 동안 천만번 이상의 조회수가 있다면 GA를 무료로 사용할 수 없다는 경고가 뜬다. 즉, 360을 사용해야한다는 건데, 방문자가 많은 사이트라면 이벤트를 쓸데 없이 많이 세팅하는 것도 지양해야한다. 그래도 담당자는 업그레이드 알림이 왔을 때 참 뿌듯하지 않을까.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;4-ga-이벤트---전환&quot;&gt;4. GA 이벤트 - 전환&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;비상호조회가 거짓이 되는 즉, 내 비즈니스에 가치가 있는 중요 이벤트를 측정하자. 이를 위해서는 데이터 영역에 대한 이해가 필요하다. 데이터 영역(dataLayer)이란 웹사이트에서 태그 관리자 컨테이너로 정보를 전달할 때 사용되는 자바스크립트 개체로 구글 태그 매니저에서는 데이터 영역(dataLayer)의 정보를 읽어 태그 구성 시 변수를 게재하거나 트리거를 활성화 하는데 사용한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/011/datalayer.jpg&quot; alt=&quot;GTM스니펫&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;붉은색으로 보이듯이 사실, 내가 기존에 설치한 GTM 스니펫안에 데이터 영역에 대한 정보가 이미 들어가 있다. dataLayer.push 메소드를 활용해 다양한 맞춤이벤트를 만들 수 있다. 분명 배웠으나 기본을 이해하고 활용하는 맞춤이벤트는 너무 어려운 것 같다. 이것만 잘 써도 자사몰을 관리하는 마케터나 개인 비즈니스를 훌륭하게 노출할 수 있을 텐데. 곧 마케팅 클래스가 오픈 될 예정이라고 하니 기다려보자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다음 포스팅에 계속&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;데이터 영역 변수 알기&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;GTM을 이용해 페이스북 픽셀 사용 실습&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;내 블로그에 세팅 실습&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;전자상거래 세팅 실습&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="디지털마케팅" /><category term="마케팅공부" /><category term="구글태그매니저" /><category term="디지털노마드" /><summary type="html">구글 태그 매니저 Google Tag Manager</summary></entry><entry><title type="html">프렌치 꽃다발 만들기</title><link href="http://localhost:4000/tips/flower-market-2/" rel="alternate" type="text/html" title="프렌치 꽃다발 만들기" /><published>2020-06-14T07:30:00+09:00</published><updated>2020-06-14T07:30:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/tips/flower-market-2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tips/flower-market-2/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/flower-4.jpg&quot; alt=&quot;꽃시장&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;꽃-다듬고-프렌치-꽃다발-만들기&quot;&gt;꽃 다듬고, 프렌치 꽃다발 만들기&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;영업 마감이 한 시간 가량 남았을 때 꽃 시장에 도착했다. 코로나로 사람이 없을 줄 알았는데 생각보다 많아서 놀랐다. 특히 20대 초반, 여자가 많았는데 꽃을 좋아하는 어린 친구들이 이렇게 많았구나 싶었는데.. 매장 사장님들이 시험 내일이지? 하면서 아는 척을 하는 것을 보고 나서야. 아, 대학교는 지금이 시험 기간이구나 하고 납득했다. 나는 한 팔로 들 수 있을 정도의 양을 구매했고, 빠르게 집으로 귀가했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/flower-put.jpg&quot; alt=&quot;꽃다듬기&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;총지출 금액은 3만 원대. 평일 낮시간이라 지하철은 사람이 거의 없어 불편함은 없었다. 거실에 넓게 펼쳐놓고 다듬기 시작했다. 구매한 꽃이 많은 양이라고 생각하지 않았는데, 다듬고 다듬어도 끝이 없는 느낌. 시작이 있으면 끝이 있는 법, 정신 차리고 보니 두 시간이 훌쩍 지나있었고, 겨우 끝났으나 내 얼굴은 온통 땀범벅.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/leaf.jpg&quot; alt=&quot;꽃다듬기&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;비슷한 꽃을 사용해 세 개의 꽃다발을 만드는 거지만, 그 안에서 약간씩 다른 느낌을 주려고 노력했다. 잘 반영되었는지는 솔직히 모르겠지만. 오늘 하려는 프렌치 꽃다발은 포장을 거의 하지 않는 즉, 인공적인 느낌을 최대한 배제한 포장 방법이다. 포장을 과하게 하지 않기 때문에 모든 꽃은 메인을 중심으로 스파이럴로 돌려가면서 모양을 잡아줘야 한다. 바인딩 포인트를 놓치지 말되, 줄기를 너무 꽉 쥐지 않도록 주의한다. 묶어 줄 때도 철사보다는 줄기 손상이 적은 스카치테이프를 사용해 감싸주면 거의 완성이다. 그 후 물 처리를 하고 손잡이를 마련해 주면 끝.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/done-flower.jpg&quot; alt=&quot;완성&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;들꽃의 느낌을 강조하기 위해 거베라와 공꽃을 많이 사용한 1번 꽃다발과 길고 큰 꽃들을 모아놓은 느낌을 주고 싶어 카라꽃을 많이 사용한 2번 꽃다발, 마릴린먼로를 중심으로 우아한 느낌을 주고 싶었던 3번 꽃다발이다. 꽃다발은 다 마음에 들긴 했지만, 분명 조금씩 다른 꽃을 사용했는데도 완성한 꽃다발의 느낌은 비슷해져서 실망했다. 아직 내공이 부족하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/flower3.jpg&quot; alt=&quot;인증샷&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;만들어진 꽃다발은 세명의 지인에게 선물했고, 다들 참 좋아했다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;꽃다발-꽃병에-옮기기&quot;&gt;꽃다발 꽃병에 옮기기&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;여름철은 덥기 때문에 줄기가 쉽게 무르고 시든다. 뿌리를 잘라버린 절화의 특성상 그건 어쩔 수가 없는데, 조금 더 수명을 연장하기 위해서 할 수 있는 일은 꽃다발 포장을 모두 벗긴 뒤에 줄기를 사선으로 잘라주면 줄기의 표면적이 늘어나 물 흡수를 높일 수 있다. 참고로 물속에 넣고 자르면 공기가 물관을 막는 리스크를 줄일 수 있어 더 좋다. 그 후에 줄기가 3cm 정도 잠길 만큼만 적게 물을 넣고, 더운 여름에는 얼음물을 넣어주는 게 더 좋다. 이렇게 하루에 한 번씩 물을 갈아주면 싱싱한 꽃을 오래 볼 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/flower-last.jpg&quot; alt=&quot;꽃병&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그리고 집에 멋없이 달랑 붉은 장미 한 송이와 몇 송이의 마릴린먼로가 물통에 담겨있었는데 오늘 구매한 꽃 친구들을 사용해 예쁘게 만들어줬다. 만든 꽃다발도 모두 마음에 들었지만, 역시 꽃의 여왕은 장미인 걸까. 확실히 붉은 장미와 흰 장미(마릴린먼로)가 있으니 꽃병이 더욱 예쁜 느낌이다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;여름철-오랫동안-싱싱한-꽃-보기&quot;&gt;여름철, 오랫동안 싱싱한 꽃 보기&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;포장을 벗겨내며 묶여있는 철사와 테이프도 모두 제거했고, 줄기도 사선으로 잘 잘랐다면 이제 해야 할 일은 이파리 체크다. 이파리는 물속에 잠기면 그 물을 썩게 만든다. 그래서 꽃 포장할 때 최대한 제거하긴 하지만 물에 닿을 것 같은 이파리가 있다면 과감하게 떼어주자. 식물은 햇빛이 필수 조건이지만, 절화의 경우 그늘지고 서늘한 곳일수록 절화의 수명은 연장되며, 가장 좋은 온도는 10~20도 사이라고 한다. 그 후에도 더 뭔가 해주고 싶다면, 당 성분과 박테리아 번식을 억제하는 성분으로 이루어져 있는데 꽃의 수명을 연장해주는 절화수명연장제 사용하면 된다. 같은 효과로 사이다와 락스 서너 방울을 넣어주면 된다고 강사님이 말해주셨는데, 양이 얼만큼인지는 모르겠다. 인터넷에 소개된 내용으로는 물속에 당 성분 보충을 위한 사이다, 설탕을 사용하고, 살균 효과를 위해 10원짜리 구리동전, 김빠진 맥주, 쌀뜨물, 사과 식초, 베이킹소다, 마늘 2분의 1티스푼 등을 첨가하면 싱싱한 꽃을 오랫동안 볼 수 있다고 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/last.jpg&quot; alt=&quot;꽃&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 그냥 절화수명연장제를 구매했고, 우리집에 있는 꽃 친구들은 저렇게 줄기가 통째로 사라진 친구까지 나흘째 잘 살아있다. 다음에는 꽃바구니에 도전해봐야지.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;돌아가기-1편-꽃-시장-이용하기&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://thisisthereason.com/tips/flower-market-1/&quot;&gt;돌아가기, 1편 꽃 시장 이용하기&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="생활정보" /><category term="꽃이야기" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">고속터미널 새벽 꽃 시장, 영업시간, 이용방법</title><link href="http://localhost:4000/tips/flower-market-1/" rel="alternate" type="text/html" title="고속터미널 새벽 꽃 시장, 영업시간, 이용방법" /><published>2020-06-12T07:30:00+09:00</published><updated>2020-06-12T07:30:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/tips/flower-market-1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tips/flower-market-1/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/flower-1.jpg&quot; alt=&quot;꽃시장&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;서울-4대-꽃-시장-알아보기&quot;&gt;서울 4대 꽃 시장 알아보기&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;꽃시장 하면 가장 대표적인 양재 꽃시장은 국내 최대규모라고 소개되어 있었지만 나는 차도 없고, 다양한 제품을 찾는 것도 아니어서 접근성이 좋은 강남 고속터미널에 위치한 꽃 시장에 다녀왔다. 서울에 위치한 대표적인 꽃 시장도 혹시 다음에 갈 기회가 생길 수도 있으니까, 같이 정리해둔다. 전체적으로 꽃 도매 시장은 새벽 시간이 메인 영업시간이고 일요일은 쉰다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;양재동 화훼공판장 : 서울시 서초구 강남대로 27 AT센터&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;생화도매시장 영업일 &amp;amp; 시간 : 월~토 00:00 ~ 13:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;조화부자재시장 영업일 &amp;amp; 시간 : 월~토 00:00 ~ 15:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;고속터미널 화훼상가 : 서울시 서초구 신반포로 194 고속터미널 경부선 3층&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;생화 영업일 &amp;amp; 시간 : 월~토 23:30 ~ 12:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;조화 영업일 &amp;amp; 시간 : 월~토 00:00 ~ 18:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;남대문 꽃종합시장 : 서울시 중구 남대문시장4길 21 E-월드 3층&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;생화 영업일 &amp;amp; 시간 : 월~목 03:00 ~ 15:00, 금~토 03:00~16:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;서울 종로 꽃시장(묘목) : 서울시 종로구 종로6가 28-8&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;영업일 &amp;amp; 시간 : 월~일 09:00 ~ 18:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/flower-5.jpg&quot; alt=&quot;꽃시장5&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;강남-고속터미널-꽃시장&quot;&gt;강남 고속터미널 꽃시장&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;꽃 시장에 가기위해 내려야할 역은 고속터미널역으로 3,7,9호선 환승역이다. 환승역이기 때문에 나가는 길도 많고, 연결되어 있는 곳도 많다. 대표적으로 호남선이 가장 가깝게 연결되어있고, 신세계 백화점, 파미에스테이션 많이 이용하는 곳이다. 그리고 패션잡화가 있는 강남 지하상가, 엔터식스.. 영화관부터 서점까지 없는 게 없어서 특히 덥거나 춥거나 그럴때 약속장소로 참 좋은 장소다. 심지어 강남 성모병원도 여기 출구에서 나가는 거더라. 오늘의 목적지인 꽃시장을 가기 위해 나가야 할 방향은 ‘경부선’이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/expressbus.jpg&quot; alt=&quot;고속터미널경부선&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;길치인 나에게는 휴먼 네비게이션인 친구가 있다. 그 친구랑 다니면 어쩜 그렇게 우리의 목적지가 발길 닿는 곳에 나타나는지 신기했었다. 그때는 혼자 참 세상 살기가 힘들었는데, 네이버지도에게 감사함을 전한다. 지금도 어려운 건 지도로 정확하게 표시되지 않는 복합몰에서 특정 장소를 찾는 일이다. 핫플레이스는 매장이 자주 바뀌는데 내가 지표로 삼은 매장이 없어지게 되면 나에게는 새로운 길이 되어 버리기때문이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/findstore.jpg&quot; alt=&quot;백종원쌈밥집&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그나마 고속터미널은 10년 전에도 있었던 바로 그 쌈밥집이 있어서 나에게 좋은 지표가 되어줬다. 저 가게가 바로 요식업 대부 백종원 브랜드라는 건 나중에 알았지만. 지하철에서 나와 저 쌈밥집을 발견했다면 꽃 시장을 찾았다고 할 수 있다. 바로 옆에 있는 경부선 방향으로 가는 에스컬레이터를 타고 3층으로 올라가면 된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/flower-market.jpg&quot; alt=&quot;꽃도매시장&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;고속터미널 꽃 시장 영업시간&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;생화 영업일 &amp;amp; 시간 : 월~토 23:30 ~ 12:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;조화 영업일 &amp;amp; 시간 : 월~토 00:00 ~ 18:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;꽃 시장은 월요일부터 토요일까지 영업을 하지만, 새로 꽃이 들어오는 날은 월, 수, 금이다. 요즘 배우는 꽃꽂이 클래스 시간이 목요일인데 강의에 사용할 꽃은 수요일 새벽에 구매한다고 들었다. 영업이 종료되는 낮 12시 직전이 더 저렴하다고 하는데, 폐점 시간에 직접 가본 결과로 말하자면 잘 모르겠다. 꽃은 생화기 때문에 싯가고, 꽃 가격이 적혀있는 게 아니라서 바로 옆 가게라도 가격이 다를 수 있고, 결정적으로 이 시간에는 좋은 상태의 꽃이 없는 곳도 있었다. 정리하는 가게도 있어서 내가 방해한다는 느낌도 들었기 때문에, 필요한 시간에 가서 구매하는 게 가장 좋다는 생각이 든다. 일정 금액 이상 꽃을 구매하면 주차 할인권을 받을 수 있다고 한다. 차가 있다면 새벽에 오는 것도 괜찮을 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/flower-3.jpg&quot; alt=&quot;꽃시장1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;꽃-쇼핑하기&quot;&gt;꽃 쇼핑하기&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;마스크를 쓰고 있지만, 들어가자마자 꽃향기가 느껴진다. 구 노량진 수산시장의 느낌이랄까. 참, 강사님이 말한 내용에 따르면 해외에서는 꽃 도매시장은 사업자가 있어야 구매할 수 있기에 일반 소비자는 살 수 없다고 한다. 그런데 한국은 일반이나 도매나 같은 조건에서 구매해야 하고, 관련 업계에 있어도 꽃을 더 저렴하거나 싱싱한 꽃을 살 수 있는 건 아니라면서 산업 보호를 위해 바뀌어야 할 부분이라고 일장 연설을 하셨었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/flower-2.jpg&quot; alt=&quot;꽃시장2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어떻게 둘러봐야 할지 감이 잡히지 않아서 넋 놓고 있었는데 딱 봐도 나 좀 꽃 시장 단골이라는 느낌을 풍기는 티+레깅스+운동화+모자+마스크+에코백을 들고 손에는 간이영수증+현금을 든 분이 꽃시장에 발을 내딛자마자 휙 옆을 지나 안쪽으로 가길래 놓칠세라 따라갔다. 꽃에는 눈길도 주지 않고, 거침없이 안쪽으로 들어가길래 단골집이 있나 싶었는데, 찾고 있는 특정 꽃이 있었던 거였다. 요리조리 다니시더니 이거랑 이거 얼마냐고 묻고, 답하자 바로 구매하고 다른 곳으로 부지런히 사라졌다. 가격 비교나 흥정 보다는 가격을 묻고는 바로 구매하는 게 일반적인 풍경이어서 다른 사람이 구매하는 과정을 좀 지켜본 후에 구매하기 시작했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/flower-class.jpg&quot; alt=&quot;프렌치 꽃다발&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;프렌치-꽃다발을-만들-꽃-고르기&quot;&gt;프렌치 꽃다발을 만들 꽃 고르기&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;꽃병에 꽂아놓을 꽃이니까 포장지를 많이 쓰지 않는 꽃다발을 만들고 싶었다. 그래서 지지난 주에 배운 프렌치 꽃다발에 사용할 꽃을 구매하기로 하고, 수업 시간에 실습한 꽃 사진을 들고 꽃 시장 곳곳을 배회했다. 제철인 꽃들은 한 집 걸러 한 집씩 있었고, 꽃은 기성품이 아니니까 상태가 모두 달랐다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/flower-leaf.jpg&quot; alt=&quot;꽃참고사진&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;웨딩부케 같기도 한 꽃다발인데 내가 가장 중요하게 생각한 건 원색이 아닌 꽃, 안개꽃 같은 효과를 보여주는 냉이꽃과 보리사초였다. 수업할 때는 보리사초가 비싸다고 했었는데 지금이 제철인지 대부분 매장에서 판매하고 있었고, 가격도 4천원 정도로 저렴했다. 보리사초는 메인 꽃을 돋보이게 해주고, 살랑살랑 하는 포인트로 들어가는 거니까 하나의 꽃다발에 3-5개 정도 사용하면 된다. 한 단에는 열댓개가 들어있기 때문에 보리사초 양을 기준으로 잡고 약 3개의 꽃다발을 만들기로 했다. 대략 꽃은 4~5종 정도를 구매하면 될 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/flower-info.jpg&quot; alt=&quot;구매한꽃&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;꽃시장에서-구매한-꽃&quot;&gt;꽃시장에서 구매한 꽃&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;내 첫 작품이 될 프렌치 꽃다발의 재료 목록이다. 리시안셔스, 카라, 마릴린먼로, 보리사초, 냉이꽃과 위 사진 순으로 거베라, 불로화(아게라텀), 공꽃(에키놉스) 이다. 이 중에 마릴린먼로 두 송이는 집에 있는 것으로 사용했고, 나머지는 모두 구매했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/rattan.jpg&quot; alt=&quot;라탄바구니&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;구매하고 보니 이곳저곳에 꽃바구니나 꽃병을 파는 곳도 보였는데, 이미 꽃다발을 한 짐 들고 있는 내가 편안하게 돌아볼 만큼 내부 공간이 넓지 않아서 다음 기회로 미뤄뒀다. 조만간 꽃바구니를 만들기회가 있으니까 그때 더 자세히 구경해야지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/vase.jpg&quot; alt=&quot;꽃병&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;가운데 엘리베이터를 기준으로 조화와 생화 판매하는 곳이 나누어져 있다. 언뜻 보기에는 조화인지 생화인지 구별이 되지 않을 정도로 진짜 같다. 매장에 들어서면 마치 숲속에 온 듯한 화려함과 싱그러움을 느낄 수 있다. 새벽시간에는 조화 매장이 영업을 하지 않으니 두 곳다 보려면 오전시간에 방문하길 추천한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/garden-1.jpg&quot; alt=&quot;조화1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/010/garden-2.jpg&quot; alt=&quot;조화2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;고속터미널역 지하상가에도 비슷한 매장이 있다. 인테리어 소품과 조화를 판매하는 곳인데, 거기도 충분히 보는 재미가 쏠쏠했는데 여기는 매장마다 보유하고 있는 물품의 양이 어마어마하다. 다음에는 좀 더 꼼꼼히 보고, 집 인테리어로 사용할 제품도 골라봐야겠다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;이어보기-2편-꽃다발-만들기&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://thisisthereason.com/tips/flower-market-2/&quot;&gt;이어보기, 2편 꽃다발 만들기&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="생활정보" /><category term="꽃이야기" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">토끼를 꼬시는 당근, 리드마그넷</title><link href="http://localhost:4000/digitalmarketing/lead-magnet/" rel="alternate" type="text/html" title="토끼를 꼬시는 당근, 리드마그넷" /><published>2020-05-15T07:30:00+09:00</published><updated>2020-05-15T07:30:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/digitalmarketing/lead-magnet</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/digitalmarketing/lead-magnet/">&lt;h2 id=&quot;리드lead란&quot;&gt;리드(Lead)란?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;내가 속했던 마케팅팀에서는 신규 리드 발굴이 KPI에 포함됐다. 그 전까지는 MQL로 잠재고객으로 충분했던 마케팅 업무가 신규 서비스가 출시 되자 나중에는 SQL로 바뀌었다. 그리고 본사에서는 더이상 MQL은 인정하지 않는다고 가이드가 내려왔다. 이 두 가지의 차이가 뭘까.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Marketing Qualified Lead (MQL)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;세일즈로 이어질 가능성이 낮은 고객&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;전시회, 세미나, 컨퍼런스 등에서 설문조사를 하거나 명함 추첨 이벤트를 진행하면 새로운 리드(Lead)를 모을 수 있다. 하지만 대부분 참여 사은품을 위한 경우가 많아 세일즈로 이어질 가능성이 낮다. 홈페이지에서 뉴스레터를 구독하는 것도 직접 돈을 지불하고 제품을 구매할 의향을 밝힌것은 아니기 때문에 MQL로 분류했다.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sales Qualified Leads (SQL)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;구매할 의향이 있다고 직접적으로 관심을 표한 고객&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;자사 홈페이지 문의하기에 남기거나 영업사원과 직접적인 연락을 한 경우 실제 구매의사가 있다고 판단해 SQL로 분류한다. 또, 자사에서는 설치형 고가 제품을 일정기간 회사에 무료로 설치하고 사용해 보는 체험을 진행했었는데 이 경우에는 구매로 이어지는 경우가 많아 SQL로 분류했다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;리드-마그넷이란&quot;&gt;리드 마그넷이란?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/007/magnets.jpg&quot; alt=&quot;마그넷&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;정보통신망법에 의한 개인정보가 더욱 중요해지고 있는 지금 리드 마그넷(Lead Magnet)은 매력적인 콘텐츠로 기꺼이 자신의 개인정보를 남기게 만드는 마케팅 방식이다. 인터넷 사용자라면 아마도 심리테스트를 하고 난 다음의 결과를 받기 위해, 혹은 PDF 보고서를 다운 받거나 E-book 형태의 소책자, 카탈로그 등을 받기위해 이메일을 남겨본 경험이 있을 거다. 리드 마그넷은 이런 개인정보를 답례로 마케터가 잠재 고객에게 제공하는 인센티브라고 할 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;특히 그 중 가장 많이 요구되는 이메일은 인터넷 사용자라면 누구나 가지고 있고, 하나만 사용하는 사람도 없으며, 받아보는 모든 메일을 100% 확인하지 않는다. 대다수 고객은 수신거부는 커녕 클릭조차 하지 않는다. 리드 마그넷으로 모은 리스트를 이메일 마케팅으로 효과적으로 사용하기 위해서는 무엇보다 잠재고객이 흥미와 관심이 있는 정보를 제공해야한다. 즉 예쁜 당근으로 토끼를 꼬셔보자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/007/carrot.jpg&quot; alt=&quot;당근&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;대표적인 리드 마그넷은 다운로드가 가능한 소프트웨어, 온라인강의, 전자책, 쇼핑리스트, 가이드 북, 리포트 형태이다. 그럼 성공하는 리드 마그넷의 특징을 생각해보자. 잠재고객의 관심사를 알고, 필요한 정보를 제공해 높은 가치를 전달하면 된다. 나의 잠재고객은 누구인지 구체화하는 것부터가 시작이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/007/rabbits.jpg&quot; alt=&quot;토끼들&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 작년에 아스프리의 저서를 보고 키토제닉 식단에 입문했다. TV와 유튜브, 광고 등에서 저탄고지에 대한 이야기가 많이 나오면서 다양한 상품이 쏟아져 나왔고, 그만큼 수많은 광고와 책이 나왔으며 다양한 루트로 키토제닉에 입문하는 사람이 늘었다. 건강한 식단 말고, 그럼 지금까지 일반 다이어트로 살펴보자. 주변을 보면 소소하게는 칼로리가 적은 다이어트 식품을 먹는다. 한의원에 가서 한약을 짓기도하고 쥬비스 같은 전문 서포트 해주는 곳을 간다. 즉, 기업에서 출시한 상품을 쇼핑하듯 고르면 충분했다. 내가 해야할 일은 어디에 시간과 비용을 쓸 건지 선택하는게 전부였다. 그리고 사실 대부분은 덜 먹으라는 거니까 그냥 먹지 않으면 됐는데 키토제닉 식단은 모든 사람에게 맞는 일괄적인 식단이 없기 때문에 본인이 관심과 애정을 가지고 시도해야한다. 블로그나 카페에 올라온 글을 믿고 시도 했는데 오히려 건강을 상해서 알고보니 잘못된 정보였다는 경우도 있지만 보통으 그 경우에 저탄고지가 돌고도는 다이어트 유행이고 효과가 없다고 하는 사람도 있다. 이런 사람들에게 세계인이 시도하고 있는 저탄고지에 대한 정보를 보내준다면, 관심있는 사람들에게 구독을 끌어낼 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/007/beaf.jpg&quot; alt=&quot;고기&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;저탄고지-제품으로-사업을-한다면&quot;&gt;저탄고지 제품으로 사업을 한다면?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;유행에 편승해 저탄고지 제품을 제작 판매한다고 가정해보자. 그렇다면 어떻게 리드 마그넷을 만들 수 있을까? 많은 사람들이 온라인으로 구매하는게 코로나로 더욱 보편화됐다. 가장 활성화 된 커뮤니티 카페에 들어가서 사람이 어느 것을 구매하는지 카페에서는 어느 제품이 공구가 진행되고 있는지 확인한다. 대부분 큰 카페에는 질문게시판이 있다. 온라인 서점에서는 생각보다 날 것의 리뷰를 쉽게 볼 수 있다. 또, 어떤책이 판매가 잘 되고 있는 지도 확인할 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/007/cook-book.jpg&quot; alt=&quot;고기&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;키워드로 찾아들어가면 가장 많이판매되는 책과 리뷰를 확인할 수 있다. 간단하게는 육류의 부위, 고르는 팁과 같은 기본적인 지식부터 키토제닉 입문자가 먹어야할 고기 요리 등 사람들의 시선을 끌만한 콘텐츠와 함께 하단에 저탄고지를 도와주는 음식으로 구매처를 남기면 바로 구입하지 않더라도 한 번쯤 클릭해 보지 않을까?&lt;/p&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="디지털마케팅" /><category term="이메일마케팅" /><category term="리드마그넷" /><category term="디지털노마드" /><summary type="html">리드(Lead)란?</summary></entry><entry><title type="html">소가죽 미친말? 가죽이야기</title><link href="http://localhost:4000/tips/crazy-horse/" rel="alternate" type="text/html" title="소가죽 미친말? 가죽이야기" /><published>2020-05-03T11:30:00+09:00</published><updated>2020-05-03T11:30:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/tips/crazy-horse</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tips/crazy-horse/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/009/cow.jpg&quot; alt=&quot;소&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;소가죽-기본-상식&quot;&gt;소가죽 기본 상식&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;소가죽은 털, 털이 붙어있는 표피, 진피(원피), 피하조직으로 이루어져 있다. 이 소가죽의 진피(원피)는 은면(Grain)과 상면(Split)으로 나눌 수 있다. 표피에 가까운 부분이 은면이고, 피하조직에 가까운 부분이 상면이다. 소가죽의 질은 이 은면으로 결정되는데 부드럽고 탄력이 있기 때문에 베지터블, 천연 가죽 제품이라고 하는 제품이 요 부위로 만들어진다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/009/full-grain.jpg&quot; alt=&quot;소가죽가방&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;소가죽의-종류&quot;&gt;소가죽의 종류&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;풀-그레인(Full-Grain)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;은면이라고도 할 수 있다. 풀 그레인은 가죽의 은면을 그대로 살려 사람의 피부와 같은 천연가죽의 장점인 통기성을 가지고 있으며, 자연스러운 방수가 된다. 가죽의 질감을 그대로 살려 자연스러운 상처, 점 등이 있을 수 있다. 우리가 일반적으로 알고 있는 소의 통가죽 제품이 이 가죽으로 만들어지며, 세심한 관리가 필요하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;코렉티드-그레인(Corrected-Grain)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;은면이 좋지 않은 가죽, 즉 풀그레인 표면의 잡티같은 흠집을 지워 깨끗하게 하고 수성도료나 합성 수지로 코팅한 가죽이다. 줄여서 CG라고도 부르며, 가죽소파의 99%가 이 가죽으로 제작된다. 생활오염에는 유리하지만, 가죽의 통기성이 감소하고 에이징(Natural Patina)은 불가능한 제품이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;누벅(Nubuk)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;누벅은 벅스킨(사슴가죽)처럼 만든 가죽이라는 의미로 New Buckskin에서 유래했다고 한다. 상처가 있어서 풀그레인으로 쓰지 못하게 될 때는 아주 고운 샌드 페이퍼로 문질러서 보슬보슬하게 기모를 살린 누벅으로 가공한다. 벨벳같은 감촉의 고급가죽이다. 내구성이 강하고, 신으면 신을 수록 착용자의 발모양에 맞게 변형이 된다. 표피 부분을 갈아내서 더 통기성이 좋으므로 등산화에 많이 사용된다. 오염에 약하고 세탁력이 좋지 않다는 게 단점이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;스플리트(Split)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;진피의 상부는 풀그레인으로 사용하고 그 아랫 부분 육면층에 가까운 가죽으로 누벅보다 기모가 많은 가죽으로 통풍성이 좋고, 가격이 저렴하다. 풀그레인을 누벅으로 가공할 때 위아래로 나눠서 가공하면 위쪽은 탑그레인, 아래쪽은 스플리트라고 부르기도 한다. 표피가 제거 된 제품이기 때문에 재가공은 필수이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;액션(Pu coated split)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;진피층에 해당하며 스플리트에 폴리우레탄 필름을 입혀 여러가지로 무늬를 낸 가죽으로 주로 운동화에 사용된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;스웨이드(Suede)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;풀그레인의 은면을 깍아내 기모를 낸 가죽으로 세무라고도 불린다. 물에 강한 가죽으로 완전 침수가 아니라면 잘 말려서 사용하면 된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;크레이지호스(crazy horse)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;말 안장 가죽으로 많이 쓰여서 이런 이름이 붙여졌다고 이야기가 있지만 소가죽이다. 풀그레인, 즉 통가죽에 페파질을 하고 오일과 왁스를 추가해서 촉촉하면서도 빈티지한 색감을 낸다.  풀그레인의 광과 누벅의 기모 중간 촉감을 갖고 있다. 2가지 색상이 섞여 보이는 가죽으로 스크래치가 쉽게 나지만 에센스로 문지르면 다시 복원된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/009/diary.jpg&quot; alt=&quot;다이어리&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;최근 구매한 다이어리는 풀그레인(소가죽)을 가공한 크레이지호스 가죽으로 위에 왁스 코팅이 되어 있는 화이트왁스 제품이다. 그래서 가죽의 은면에 남은 새하얀 왁스가 사용하다보면 조금씩 벗겨지면서 매끈한 광택이 살아나고 본래의 가죽색이 나타난다고 한다. 물론 받자마자 바로 버핑을 할 수도 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/009/blueairpot.jpeg&quot; alt=&quot;다이어리&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;통관처리가 늦어져서 5월 황금 연휴와 겹쳐서 아직도 배송 중이지만 다음주 중에는 받아볼 수 있지 않을까? 곧 만나게 될 화이트왁스 다이어리가 조금 기대된다.&lt;/p&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="디지털마케팅실습" /><category term="구글애즈" /><category term="가죽" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">오로라 여행준비하기</title><link href="http://localhost:4000/digitalmarketing/yellowknife-2/" rel="alternate" type="text/html" title="오로라 여행준비하기" /><published>2020-04-18T11:30:00+09:00</published><updated>2020-04-18T11:30:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/digitalmarketing/yellowknife-2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/digitalmarketing/yellowknife-2/">&lt;h2 id=&quot;여행-준비하기&quot;&gt;여행 준비하기&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/insurance.png&quot; alt=&quot;여행자보험&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;항공권을 발권한 후에 준비해야할 것은 캐나다 &lt;a href=&quot;https://www.canada.ca/en/immigration-refugees-citizenship/services/visit-canada/eta/apply-ko.html&quot;&gt;eTA 비자&lt;/a&gt;를 신청이다. 비자는 대행해주는 사이트도 있지만 7달러로 직접 발급하는게 가장 저렴하다. 인터넷에 찾아보면 쉽게 설명되어 있기 때문에 굳이 대행을 할 필요는 없었다. 그리고, 여행자보험가입인데 캐다나는 의료비가 엄청 비싸다. 보장을 잘 확인하고, 가능하면 같은 금액대비 보장이 많이 되는 것으로 가입하길 추천한다. 보험사마다 다르지만 1-3만원대 정도이다. 야놀자 앱을 설치한 후 해외숙소 부분에 가면 보이는 배너를클릭해서 가입하는게 금액대비 보장이 좋다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/cold.jpg&quot; alt=&quot;방한용품&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;촬영을-위한-방한용품-준비&quot;&gt;촬영을 위한 방한용품 준비&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;방한복은 이틀을 대여 할 경우 약 60-70 캐다나달러로 포함되는 물품은 부츠, 바지, 파카, 장갑, 마스크 이다. 마스크를 제외한 물품만 반납하면 된다. 대여 물품에는 캐나다 구스 익스페디션 파카와 쏘렐 부츠가 포함되어 있는데 가능하면 빌리는 걸 추천한다. 파카 안쪽으로 전혀 바람이 들어오지 않아 눈 속 세상에 있어도 바람이 불어도 추위가 느껴지지 않는다. 그 외 방한을 위한 추가 팁은 아래와 같다.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;두꺼운 것 한 두벌 보다는 여러 겹을 겹쳐 입을 것&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;상의 : 몸에 밀착하는 내복, 얇은 폴라폴리스 티셔츠, 스웨터, 면 재질&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;하의 : 내복 혹은 겨울용 스타킹 / 스키복 or 보드복 바지&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;모자 : 귀를 보호하기 위한 귀마개 혹은 비니, 털모자&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;마스크 : 스키마스크 or 폴라폴리스 목폴라&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;장갑 2개 : 보드용 벙어리 장갑, 사진 촬영 시 손가락 움직일 수 있는 가죽장갑&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;양말 : 겨울 등산용 양말 or 수면양말, 스타킹&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;핫팩 : 발가락쪽 양말에 붙일 발핫팩 필수&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;보온 물주머니, 육포, 초콜렛 체력 유지를 위한 제품&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;방수 팩 : 카메라 액정이나 배터리가 얼어버리는 것 방지&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;촬영 장비를 위한 제습제&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;백색 LED 손전등 (촬영 시작 후에는 사용금지)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/shoes.jpg&quot; alt=&quot;부츠&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;여행을-위한-나의-기본-준비물&quot;&gt;여행을 위한 나의 기본 준비물&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;텐트에서 먹을 사발면 (현지 조달), 110V 돼지코, 멀티탭, 선글라스 (or 고글), 렌즈, 안경, DSLR 카메라, 여분배터리, SD카드, 삼각대, 여권,항공권,eTA비자, 각종 비타민, 핫팩,비니,마스크,장갑, 이어폰(줄), 폰 유심 혹은 로밍, 보조가방(허리쌕), 화장지와 물티슈, 세면용품(샴푸,린스,폼클,치실,칫솔,치약), 화장품(자외선 차단제 포함), 보조배터리, 충전케이블, 옷가지(속옷/긴팔티/양말/셔츠/바지/경량패딩), 슬리퍼, 해외결제가 가능한 신용카드와 250 캐나다달러&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/baggage.jpg&quot; alt=&quot;준비물&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 정도가 기본 준비물이었다. 비타민으로는 난 C/D/E/알리포산/종비를 섭취했고, 매일 마스크팩을 했으며, 꿀잠을 위한 휴족시간을 챙겨갔고 유용하게 사용했다. 신용카드는 비자를 추천해서 그걸로 챙겼다. 내 메인 카드인 아메리칸익스프레스 카드는 사용이 안되는 곳이 있어서 추천하지 않는다고 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/yellowknifemap.jpg&quot; alt=&quot;옐로나이프지도&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/airplane.jpg&quot; alt=&quot;프로펠라비행기&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;오로라-투어-첫날&quot;&gt;오로라 투어 첫날&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;작은 비행기를 타고 캘거리에서 옐로나이프로 향했다. 작고 아담해서 안전해 보이지 않았는데 심지어 프로펠라가 너무 시끄럽고 덜덜거려서 세시간 남짓 비행시간 내내 걱정스러웠던 프로펠라 비행기.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오후 07:45 -&amp;gt; 캘거리발 옐로나이프착 에어캐나다 탑승&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오후 11:00 -&amp;gt; 옐로나이프 도착&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/auroramapkorean.jpeg&quot; alt=&quot;오로라&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오후 11:30 -&amp;gt; 택시타고 숙소로 이동&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;새벽 12:30 -&amp;gt; 숙소로 가는 길에 오로라가 떴다&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/auroramap.jpeg&quot; alt=&quot;오로라&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이렇게 오로라가 가운데에 있는데, 내가 택시에서 내렸을때는 구름이 가려서 오로라를 볼 수 없었다. 일찍 숙소에 도착한 사람들은 눈으로 보고 사진도 찍었던데 오로라를 보지 못해 아쉬웠던 첫날 밤이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/dawn.jpg&quot; alt=&quot;전망대&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;오로라-투어-둘째날&quot;&gt;오로라 투어 둘째날&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;오전 07:30 -&amp;gt; 전망대에서 일출 출사&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오전 08:30 -&amp;gt; 아침 식사 (한국에서 각자 미리 준비)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오전 09:30 -&amp;gt; 쇼핑 (캐나다구스 옷가게, 기념품 가게)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/buger.jpg&quot; alt=&quot;햄버거&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오후 02:00 -&amp;gt; 점심 식사 &lt;a href=&quot;https://cafe.naver.com/temadica/782237&quot;&gt;NWT Brewing Company&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오후 03:00 -&amp;gt; 숙소(바로 오로라 투어갈 수 있게 챙기기)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오후 04:00 -&amp;gt; 방한복 렌탈 (버스이동)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오후 05:00 -&amp;gt; 시청 주변 일몰 출사 (도보이동)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오후 07:30 -&amp;gt; (별로) 저녁식사 &lt;a href=&quot;https://cafe.naver.com/temadica/782238&quot;&gt;Gold Range Bistro&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://cafe.naver.com/temadica/782238&quot;&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오후 08:50 -&amp;gt; 오로라 투어 출발(식사와 간식 챙기기)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;새벽 01:00 -&amp;gt; 아쉬워하며 숙소로 복귀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;첫날에는 오로라를 관측할 수 없었다. 아쉬웠지만, 우리힘으로 되는 건 아니기 때문에 1시에 숙소로 귀가했다. 마치 동화속 한 장면 같았던 티피텐트를 이용하고 카메라를 세팅한 것으로 만족했다. 내일은 볼 수 있었으면 좋겠는데…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;오로라-투어-셋째날마지막&quot;&gt;오로라 투어 셋째날(마지막)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;오전 07:30 -&amp;gt; 전망대에서 일출 출사&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오전 10:30 -&amp;gt; 시내버스 탑승&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오전 11:00 -&amp;gt; 아침 식사 &lt;a href=&quot;https://cafe.naver.com/temadica/782241&quot;&gt;Trader’s Grill Brunch buffet&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오후 12:00 -&amp;gt; 올드타운 출사&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/bullocks.jpg&quot; alt=&quot;불록스비스트로&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오후 04:00 -&amp;gt; 점심 식사 &lt;a href=&quot;https://cafe.naver.com/temadica/782242&quot;&gt;Bullocks’s Bistro&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오후 04:00 -&amp;gt; 숙소&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오후 07:30 -&amp;gt; 전망대 일몰 출사&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오후 08:00 -&amp;gt; 택시 이동&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오후 08:50 -&amp;gt; 오로라 투어 출발(간식 챙기기)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;새벽 02:30 -&amp;gt; 자축하며 숙소로 복귀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/last-aurora.jpeg&quot; alt=&quot;오로라댄스&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;마지막 날 새벽 2시 반까지 연장했고, 드디어 우리 앞에 멋진 오로라가 나타났다. 팔랑팔랑 오로라댄스도 봤다. 나타났다 사라지고, 없다가 생기고, 생겼다 금방 없어지는 모습을 모두 카메라에 담을 수 없어 아쉬웠다. 아래 사진은 아이폰으로 담은 오로라이다. 저 산장같은 곳에서 음식과 술을 판매하는데 화장실이 깨끗하고, 가격도 많이 비싸지 않아서 이용해 볼 만하다. 아래 사진은 저 곳에서 아이스와인을 먹고 있다가 오로라가 나타났다는 카톡소식에 후다닥 밖으로 나가 폰으로 찍은 사진이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/aurora-star.jpg&quot; alt=&quot;아이폰오로라&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="디지털마케팅실습" /><category term="구글애즈" /><category term="여행이야기" /><summary type="html">여행 준비하기</summary></entry><entry><title type="html">캐나다 오로라 여행</title><link href="http://localhost:4000/digitalmarketing/yellowknife-1/" rel="alternate" type="text/html" title="캐나다 오로라 여행" /><published>2020-04-08T11:30:00+09:00</published><updated>2020-04-08T11:30:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/digitalmarketing/yellowknife-1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/digitalmarketing/yellowknife-1/">&lt;h2 id=&quot;오로라에-대한-상식들&quot;&gt;오로라에 대한 상식들&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/aurora.jpg&quot; alt=&quot;오로라&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ko.wikipedia.org/wiki/오로라&quot;&gt;오로라(aurora, northern lights)&lt;/a&gt;는 태양에서 방출되는 전자 또는 양성자인 플라즈마 입자가 지구 대기권 상층부의 자기장에 이끌려 지구 대기로 진입하면서, 대기의 공기 분자와 충돌하였을 때 발생하는 에너지가 빛으로 전환되는 광전현상으로 자연적 화학 작용의 특성상 지구 북반구인 위도 60도에서 80도 지역에서 빈번하게 볼 수 있다. 오로라 헌팅을 위한 최적의 장소는 북위 68도 라인 주변이라고 한다. (일명 골드존)캐나다와 미국 알래스카, 러시아와 북유럽이 포함된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오로라라는 이름은 아우로라에서 유래했는데, 이는 ‘새벽’이라는 뜻의 라틴어이며, 로마신화에서 나오는 ‘여명의 여신(그리스신화의 에오스)’이기도 한다. 아우로라는 눈처럼 하얗고 장미향기가 나는 피부를 가진 금발의 아름다운 여신이며 태양신 헬리오스의 누이동생이다. 중위도에서 볼 수 있는 극광이 새벽빛과 비슷하기 때문에 17세기경부터 극광을 오로라라고 부르게 되었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/auroracolor.jpg&quot; alt=&quot;오로라색상&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오로라는 성층권 최상부 80Km 부터 300Km 까지가 주 생성공간이며, 그 위로 500Km까지도 생겨난다고 한다. 여객기가 보통 대류권의 한계점이 10Km 정도라는 점을 고려해보면 오로라는 그 위에 생성되기 때문에 사실 구름이 생기면.. 오로라가 아무리 멋지게 생성되더라도 볼 수 없다는 안타까움이 있다. 오로라 스톰이 몰아칠때는 핑크, 그린, 레드, 퍼플 계열이 혼재되어 나타난다고 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/yellowknifeaurora.jpg&quot; alt=&quot;내가찍은오로라&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;우리가 접하는 세계 곳곳의 오로라 사진이나 영상은 이 세상이 아닌 것 같은 경이로움와 아름다움을 간직하고 있다. 가장 첫 사진은 동행이 찍었는데 저 정도로 화려하지는 않다. 이 사진은 내가 찍은 사진인데, 실제 눈으로 보는 풍경과 그나마 가장 비슷한 사진이 아닐까.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;나의-버킷리스트-1순위-오로라&quot;&gt;나의 버킷리스트 1순위, 오로라&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/tv.jpg&quot; alt=&quot;목표&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;옛날에 쓰다 방치한 블로그에 있는 게시물을 찾았다. 2013년도 7월. 오로라 헌터라는 프로를 보고 오로라를 버킷리스트로 갖게 된 때였다. 죽기 전에 오로라를 볼 생각은 있었지만, 정말 나에게 기회가 있을거라고는 생각하지 못했던 그런 막연했던 시절이었는데 5년내에 꼭 갈꺼라고 써놨더라. 7년이 지난 2020년, 나는 캐나다 옐로나이프에 다녀왔다. 목표를 정하면 길이 생기는 신기한 경험을 했다. 내가 어떻게 이 기회를 잡을 수 있었을까 다시 생각해봐도 신기하다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;오로라를-볼-수-있는-지역-10-곳&quot;&gt;오로라를 볼 수 있는 지역 10 곳&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;캐나다 - 옐로나이프(yellowknife), 화이트호스(Whitehorse)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/back-dance.jpg&quot; alt=&quot;캐나다오로라&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 방문한 지역인 캐나다 북서부에 위치한 옐로나이프는 나사(NASA)에서 선정한 세계 최고의 오로라 관측지로 사흘 이상 체류 시 95%이상의 확률로 오로라를 관측할 수 있다. 이 지역에는 시내에서 차로 20~30분을 이동하면 오로라를 관측하기 좋은 ‘오로라 빌리지’가 따로 조성돼 있다. 전통 텐트형 거주지인 티피 안에서 여행객들은 장작을 피우며 기다린다. 가이드 말에 따르면 옐로나이프에서는 9월과 3월에 가장 등급이 높은 오로라가 관찰된다고 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아이슬란드 - 레이캬비크(Reykjavik)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/iceland.jpg&quot; alt=&quot;아이슬란드오로라&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;인터스텔라, 프로메테우스, 왕자의 게임 등 영화, 미드 배경으로 등장하는 아이슬란드 레이캬비크는 유명한 오로라 관광지이다. 세계 최북단에 위치한 아이슬란드 수도인 레이캬비크는 9월 말부터 4월 초까지 오로라를 볼 수 있으나 가장 피크인 시기는 12월부터 2월이라고 한다. 오로라 뿐만 아니라 블루라군, 골든써클 등 온천을 즐길수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;노르웨이 - 트롬쇠(Tromso)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/norway.jpg&quot; alt=&quot;노르웨이오로라&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;노르웨이 트롬소에는 오로라를 관측·연구하는 ‘오로라 연구소’가 있다. 그만큼 오로라를 자주 볼 수 있는 대표적인 오로라 골든 존 중 한곳이다. 오로라를 감상할 수 있는 시간은 다른 지역보다 조금 이른 밤 9시부터고, 9월부터 4월까지 관찰할 수 있다고 한다. 특히 트롬소는 바다를 끼고 있는 덕분에 난류의 영향을 받아 겨울에도 그리 춥지 않은 점도 장점으로 꼽힌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;핀란드 - 라플란드(Lapland)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/finland.jpg&quot; alt=&quot;라플란드오로라&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/finland-2.jpg&quot; alt=&quot;라플란드오로라&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;핀란드 라플란드(Lapland) 주에 위치한 칵슬라우타넨(Kakslauttanen) 아틱 리조트에서는 유리 이글루가 있어 따뜻한 실내에서 머리 위로 쏟아지는 수 많은 별과 멋진 오로라를 감상할 수 있다. 오로라를 사진으로 보면 색감이 따뜻해서 그런지 별로 추워보이지 않는 경향이 있다. 따뜻한 공간에서 보는 오로라라니, 얼마나 멋있을까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;스웨덴 - 유카스야르비(Jukkasjarvi)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/sweden.jpg&quot; alt=&quot;스웨덴오로라&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/icehotel.jpg&quot; alt=&quot;얼음호텔&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;북극에서 200㎞ 정도 떨어진 곳에 있는 스웨덴의 북부 키루나(Kiruna) 지역에 있는 작은 마을 유카스야르비(Jukkasjarvi)는 주민이 100여명밖에 안되지만 매년 5만명이 넘는 관광객이 방문한다. 수천 톤의 얼음과 영하 37도에서 멋진 오로라를 한꺼번에 경험할 수 있는 &lt;a href=&quot;https://www.icehotel.com/icehotel-original&quot;&gt;얼음호텔&lt;/a&gt;이 제일 처음으로 만들어진 곳이기도 하다. 12월부터 4월 중순까지 방문할 수 있으며, 오픈 30주년을 맞아 2019년 말에 리모델링 했다고 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;영국 - 스코틀랜드(Scotland)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/scotland.jpg&quot; alt=&quot;스코틀랜드오로라&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;빛 공해가 없는 스코트랜드의 케이스네스 해안이 오로라가 잘 보이는 지역으로 꼽힌다. 탁 트인 공간으로 오로라 활동이 예측되었을 때 찾아다니지 않아도 쉽게 볼 수 있다고 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;러시아 - 무르만스크(Murmansk)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/murmansk.jpg&quot; alt=&quot;러시아오로라&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;러시아에는 오로라를 관측할 수 있는 지역이 많지만, 인프라가 그나마 잘 구축되어 있는 곳이 무르만스크라고 한다. 여행상품도 쉽게 찾아볼 수 있는게 장점이고, 모스크바에서 국내선으로 이동하거나 기차를 타고 여행할 수 있다. 오로라를 잘 볼 수 있는 12월 - 2월에 여행프로그램이 있었다. 옐로나이프보다는 훨씬 덜 추운지역이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;미국 알래스카 - 페어뱅크스(Fairbanks)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/alaska.jpg&quot; alt=&quot;알래스카오로라&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;페어뱅크스는 북위 65도~80도 사이에 위치해 있어 최적의 겨울 오로라 관찰지 중 하나로 꼽힌다. 겨울은 6시간 정도 낮으로 밤이 참 길고 여름에는 20시간이 넘게 해가 떠있는 신기한 지역이다. 오로라 관측 시즌은 8월부터 4월까지 이지만 최적의 시기는 12월부터 3월까지 이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;덴마크 - 그린란드(Greenland)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/greenlandmap.jpg&quot; alt=&quot;그린란드오로라&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/greenland.jpg&quot; alt=&quot;그린란드위치&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;세계에서 가장 큰 섬 그린란드는 덴마크 왕국에 속한 자치령이라고 하는데.. 한반도의 9.8배 되는 큰 면적을 가진 이 나라의 81%가 얼음과 눈으로 덮여있다. 이 지역은 경작지가 2% 밖에 되지 않고, 제조업도 없어서 대부분 수입에 의존하다보니 물가가 비싸다. 바다를 사이에 두고 캐나다, 아이슬란드와 국경을 접하고 있으므로 오로라를 볼 수 있는 지역이다. 미국이 이 지역을 산다는 얘기가 2019년에 나왔던데, 그렇게 되면 그린란드는 미국이 되는건가.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;연중-240일-오로라가-보이는-옐로나이프&quot;&gt;연중 240일 오로라가 보이는 옐로나이프&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/yellowknifemap.jpg&quot; alt=&quot;옐로나이프지도&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;많은 사람들의 버킷리스트이기도 한 오로라는 북극과 남극 모두에서 볼 수 있지만, 북위 60-80도 사이에서 가장 빈번하게 발생한다. 특히 일년 내 오로라를 볼 수 있는 북위 60-70도 지역을 오발(Oval)이라고 하는데, 옐로나이프는 북위 62도로 연중 240일 오로라가 관측되는 지역이다. 물론 항상 오로라가 잘 보이는 것은 아니다. 오로라는 성층권 위에 생기기 때문에 오로라가 생성되었더라도 구름이 가리고 있다면 볼 수 없고, 구름이 없더라도 오로라가 생성되지 않았다면 볼 수 없다. 두 개의 조건이 맞아야 오로라를 관측할 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3월의-오로라-여행-일정&quot;&gt;3월의 오로라 여행 일정&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;캐나다 옐로나이프로 오로라 여행을 계획하는 경우 대다수 고려하는 일정은 겨울시즌인 11월부터 4월 초까지이다. 나의 여행은 3월이었다. 사흘을 머물면 95% 확률로 오로라를 본다고 하는 옐로나이프에서 3박 일정을 잡았다. 오로라를 보는 방법은 ‘오로라 빌리지’에 가서 보는 방법과 직접 오로라가 뜨는 지역을 차를 타고 찾아가는 ‘오로라 헌팅’ 두 가지가 있다. (아, 번외로 직접 렌트해서 다닐 수도 있다) 오로라 헌팅이 볼 확률을 더 높지만 잦은 이동과 협소한 차량은 많이 불편하다고 한다. 결정적으로 우리 일행은 멋진 오로라 사진을 찍기 위해 DSLR 카메라를 챙겨왔기에 세팅을 위해 오로라 빌리지로 선택했다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;오로라-빌리지-소개&quot;&gt;오로라 빌리지 소개&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/aurora_village.jpg&quot; alt=&quot;오로라빌리지&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.auroratour.com/aurora_village&quot;&gt;오로라 빌리지 바로가기&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/tp.jpg&quot; alt=&quot;티피텐트&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오로라 빌리지는 2002년에 빛공해가 없는 오로라 호수를 배경으로 오로라 여행을 즐길 수 있도록 하기위해 만들어졌다. 오로라 빌리지에서 제공하는 티피(Tee-Pee)는 전통 텐트형 거주지였지만, 지금은 관광객을 위한 공간으로 잠을 잘 수 있는 숙박시설은 아니다. 도착시간인 밤 9시 반쯤부터 최대 연장시간인 새벽 4시가지 쉴 수 있는 공간으로 여름시즌은 8월 중순부터 10월 초까지, 겨울시즌은 11월 중순부터 4월 초까지 운영된다. 호텔에서 픽업하고, 호텔로 데려다 준다. 한국인, 일본인 가이드분이 친절히 설명해준다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/camerasetup.jpg&quot; alt=&quot;카메라세팅&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;우리가 귀요미하게 앉아있는 모습을 누군가가 찍었더라. 여기가 오로라 호수로 가장 많은 사람이 모여서 오로라를 구경하는 곳이다. 내가 있었던 사흘내내 오로라가 매일매일 뜨긴 했다. 첫날에는 생기기가 무섭게 사라져서 숙소에 도착하고 보니 찾아볼 수 없었고, 두 번째 날은 구름이 많아서 오로라 생성은 됐다고 어플로 확인은 되지만 하늘의 별조차 보이지 않았다. 마지막 날에는 하늘도 맑고 별도 잘 보였는데 정작 오로라 생성지역에 오로라 빌리지가 없었다. 기다리다가 지친 우리와 같은 일정의 옆 커플은 시간 연장을 하지 않고 들어갔고, 우리는 마지막 날이니까 연장을 했었다. 그날 선명한 오로라를 만났다. 연중 240일이 뜬다고 해도 내가 못보면 무슨 소용인가 싶었던 깨달음을 얻었던 날이기도 하다. 착하게 살아야지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오로라를 제외하고는 그 동네에는 맛집도, 구경거리도 없다. (그나마 캐나다 구스가 매우 저렴하다) 그 지역 맛집이라도 해도 큰 기대는 하지말고 방문하기를.. 볼거리는 기념품 샵 정도인데, 사방팔방 눈 세상이지만 추워서 가까운 거리도 걷기엔 어려워서 콜 택시를 이용하게 되는데 동네가 크지 않아서 오래탈 일은 없다. 시내에 있는 호텔 5개에 오로라 빌리지 투어버스가 운행한다. 우리는 에어비앤비에서 숙소를 구하고, 택시 타고 호텔로 가서 투어를 이용했다. 에어비앤비를 선택한 이유는 함께 모여서 얘기나눌 장소가 필요해서 였는데.. 호텔로 구해도 될 뻔했다. 생각보다 모여서 뭘 할게 없다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/aurora-hunting.jpg&quot; alt=&quot;오로라헌팅&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;옛날에 봤던 ‘오로라 헌터’프로에서도 그랬고, 여름에 볼 확률이 낮긴하지만, 훨씬 더 선명하고 멋진 오로라를 볼 수 있다고 했던 말을 뒷받침 해주는 가이드의 팩트체크가 있었다. 오로라를 여름에는 볼 수 없다고 생각하는 사람이 많은데 3월과 9월이 가장 선명한 오로라를 볼 수 있는 시기라고. 사실 캐나다 다른지역 추가 여행을 위해서라면 날씨 좋은 여름이 더 나을수도 있다는 생각이 들었다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;캐나다-여행-언제가-좋을까&quot;&gt;캐나다 여행, 언제가 좋을까?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;밴쿠버에서 ‘휘슬러((Whistler)’와 작은 로키라고 불리는 ‘조프리레이크(Joffre lakes)’를 가려고 계획했는데 3월에는 산 길이 너무 꽁꽁얼어서 투어프로그램이 운영되고 있지 않았다. 이 곳의 최적의 투어시기는 6월부터 9월까지다. 다음에 다시 캐나다 여행을 가게 된다면 그때는 9월에 떠나보고 싶다. 선명한 오로라를 보고, 날씨 좋은 캐나다도 경험하고.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/joffre.jpg&quot; alt=&quot;조프리레이크&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;일정을 취소하고 귀국하는 바람에 밴쿠버 여행을 전혀 하지 못했다. 그래서 캐나다는 언제가 다시 한번 가지 않을까 싶다. 가장 가보고 싶은 스키장이 휘슬러였어서 캐나다, 거기에 밴쿠버를 간 김에 꼭 가보고 싶었는데 가지 못해서 너무 아쉬웠다. 아래 사진은 캘거리에서 들렀던 멋진 호수 레이크루이스(Lakelouise)로 이곳에서 실컷 눈 구경을 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/008/snow.jpg&quot; alt=&quot;레이크루이스&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="디지털마케팅실습" /><category term="구글애즈" /><category term="여행이야기" /><summary type="html">오로라에 대한 상식들</summary></entry><entry><title type="html">탄수화물을 피해보자</title><link href="http://localhost:4000/ketogenic/sugar/" rel="alternate" type="text/html" title="탄수화물을 피해보자" /><published>2020-04-02T10:00:00+09:00</published><updated>2020-04-02T10:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/ketogenic/sugar</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ketogenic/sugar/">&lt;p&gt;정신이 멍하고 집중력이 떨어지고, 마음은 우울하고 의욕이 없어진다는 느낌이 있다면 키토제닉 식단과 명상을 추천한다. 키토제닉 라이프 스타일을 꾸준히 유지하기 위해서 가장 중요한 것은 정제 탄수화물 섭취를 제한하는 게 중요하다. 이게 생각보다 어려운 게 눈을 돌리면 어디에나 정제 탄수화물이 있기 때문이다. 이 모든 먹거리와 전쟁을 선포하는 것은 생각보다 더 노력이 필요한 일이다. 저탄고지는 적은 탄수화물과 많은 지방을 섭취하는 식단이라지만 즉시 식단을 바꾸기에는 냉장고와 냉동실에 쌓인 음식이 많다. 탄수화물을 줄이는 것부터 하나씩 시작해보기를 추천한다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;정제-탄수화물-섭취를-피해라&quot;&gt;정제 탄수화물 섭취를 피해라&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/03/sugar.jpg&quot; alt=&quot;설탕&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;인간에게는 생명을 유지하거나 활동하기 위해 3대 영양소 탄단지가 필요하다. 그 중 탄수화물 하면 밥과 곡류를 떠올리고 당이라고 하면 설탕을 떠올리는 경우가 많은데 탄수화물은 밥, 곡류, 설탕까지 모두 포함한 개념이다. 그 중 정제 탄수화물은 섭취하지 말라는 이야기다. 사람은 음식을 통해 에너지를 섭취하고 필요한 양보다 탄수화물을 많이 먹으면 인슐린이 분비되어 간과 근육에 글리코겐 형태로 저장되고, 그래도 남으면 지방으로 전환해 지방조직에 저장한다. 밀가루로 만든 먹거리(빵, 파스타, 피자, 쿠키, 도넛)와 설탕이 들어간 모든 음식은 포도당으로 빠르게 분해된다. 대량의 포도당을 한 번에 다 사용할 수 없기 때문에 췌장에서는 인슐린을 분비해 일부를 저장하고, 혈당을 일정하게 유지하게 한다. 계속해서 더 많은 양의 포도당을 섭취하다보면 인슐린 호르몬이 계속 대량으로 만들어지고, 항상 인슐린 호르몬이 있는 몸의 상태에 세포가 적응을 하기 때문에 혈당을 떨어뜨리는 효과가 줄어든다. 그러다가 혈당과 인슐린 수치가 계속해서 높게 유지한다면, 어느 순간 비만, 당뇨병 등 다양한 질병에 걸릴 수 있다. 무서운 건 그 이후 합병증이겠지만..&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;좋은-탄수화물과-나쁜-탄수화물&quot;&gt;좋은 탄수화물과 나쁜 탄수화물&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/03/vegetable.jpg&quot; alt=&quot;구운야채&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;탄수화물은 수 많은 당분자가 모여있는 건데 몇개나 결합했는지에 따라 이름이 달라진다. 당분자가 하나인 것은 단당류로 포도당, 과당 등이 있다. 당분자 2개가 결합한 것은 이당류로 포도당과 과당이 결합한 설탕이 대표적이다. 그 이상의 당분자 3-10개가 결합한 것은 올리고당이라고 불리고 콩이나 양배추 블로콜리, 통곡물 등이 있다. 3,000개 이상의 당분자가 결합한 것은 다당류라고 하는데 녹말, 식이섬유 등이 해당된다. 탄수화물이 분해되어 몸 속에 쓰이려면 가장 낮은 단위인 포도당이 되야한다. 그러니 단당류나 이당류는 섭취 즉시 빠르게 분해 흡수되어 에너지로 사용할 수 있지만 과도하게 장기간 섭취하면 비만이나 당뇨에 걸릴 확률이 올라간다. 반면 올리고당이나 다당류는 복합당으로 분해되는데 시간이 걸려 혈당이 천천히 오르고 천천히 내려가기 때문에 몸에 무리를 주지 않는다. 우리가 섭취해야할 건 복합당 식품들이다. 갑자기 한 순간에 식단을 모조리 바꿀수는 없지만, 질 좋은 탄수화물을 적당량 먹기 위해 노력하는 건 100세 시대를 대처해야하는 우리의 자세가 아닐까.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;선택-팁--혈당지수gi와-혈당부하지수gl&quot;&gt;선택 팁 : 혈당지수(GI)와 혈당부하지수(GL)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/03/glycemic-index.jpg&quot; alt=&quot;혈당지수&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;인터넷에서 쉽게 찾아볼 수 있는 혈당지수(GI)는 탄수화물이 함유된 식품이 식후 얼마나 혈당을 빨리 상승시키는지를 측정해 숫자로 보여준다. 포도당 50g 먹었을 때의 혈당 상승 속도를 100으로 정하고, 특정 탄수화물(당질)을 50g 먹었다고 가정했을 때 속도를 상대적으로 나타난 지수다. 복합당 함량이 높은 식품은 혈당지수가 낮은 질 좋은 탄수화물이라고 할 수 있고, 혈당지수가 높은 단순당 식품은 질 나쁜 탄수화물이다. 일반적으로 지수가 55이하는 저혈당 지수 식품, 70 이상은 고혈당 지수 시품으로 분류한다. 문제는 혈당지수의 경우, 해당 식품을 한 번에 얼마나 먹었는지를 고려하지 않은 수치다. 예를 들어 늙은호박의 혈당지수는 75다. 하지만 늙은호박 1개에는 약 4~5g의 탄수화물이 들어있다. 따라서 혈당지수 기준인 50g의 탄수화물을 만족시키기 위해서는 한 번에 10개 정도의 늙은호박을 먹어야 한다. 대부분 늙은호박을 한자리에서 10개 이상 안먹는다. 그러면서 1회 섭취량을 고려한 개념이 등장했고, 그것이 당부하지수(GL)이다. 당부하지수는 당지수에 섭취한 탄수화물의 양을 곱한 뒤, 100으로 나눠 계산한다. 이렇게 계산했을 때 늙은 호박의 당부하지수는 3이다. &lt;a href=&quot;https://www.stylecraze.com/articles/glycemic-index-foods-list/&quot;&gt;GI 참고자료&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;내가-도전-중인-식단&quot;&gt;내가 도전 중인 식단&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/03/rice.jpg&quot; alt=&quot;벼와 들판&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 특정 질병 때문에 식단을 하는 것은 아니기도 하지만, 사회생활 하면서 엄격하게 식단을 지키는 게 불가능에 가깝다고 생각한다. 그렇지만, 나에게 선택권이 있으면 잘 알아보고 가려 먹을 수는 있는 거니까. 그래서 단순히 혈당지수만 보면 상식적으로 흰밥보다는 현미밥을 선택해야 할 것 같지만, 사실은 흰밥이 더 낫다(고 나는 생각한다.) 세상의 모든 씨앗에는 자신의 번식을 방해하는 동물에게서 자신을 지키기 위한 물질이 있다. 그게 렉틴이라는 성분으로 동물의 내장에서는 소화되지 않아 그대로 배설된다. 인간 역시도 내장이 쌀 껍데기를 먹게 진화하질 않았기 때문에 현미가 혈당이 낮은 건 맞지만, 그보다는 장내 조직손상 이슈가 더 크기 때문에 그게 오히려 더 좋지 않다고.. 뭐 어느 게 진실인지는 더 시간이 지나야 하지 않을까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/03/effort.jpg&quot; alt=&quot;의지&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그리고 몇 년간 키토제닉 식단을 지속해 온 분의 말에 따르면 극단적인 탄수화물 제한은 하지 말라고 한다. 인간의 의지로는 호르몬을 평생 이길 수 없는 법인데 수년간 이기다가 한 번 지면 그 길로 포기하게 되니까. 그렇게까지 내 세포 건강과 정신건강을 해치면서까지 하지 말라는 거다. 나는 다행히 밀가루 음식을 좋아하지 않지만, 밥은 절대 포기할 수 없는 음식이었다. 근데 저탄고지를 진행하면서 지방 섭취를 늘렸더니 이상하게 밥이 필요 없어졌다. 밥을 먹지 않으니 달거나 매운 반찬 역시도 먹지 않게 됐다. 특별한 날이 아닌데 집에서 고기를 구워 먹는다는 선택지가 생겼다. 그래서 그 식단이 나에게 맞냐고, 건강이 좋아졌냐고 누가 물어본다면, “이렇게 먹고 안 건강해지면 그건 사람 몸뚱아리가 아니다” 라고 답할 수 있다. 건강해질 수밖에 없는 신선한 고기와 목초 버터, 구운 야채. 식품 첨가물이 거의 들어가지 않았고, 정제 탄수화물도 제외한 키토제닉 식단. 혼자 하려니 외롭긴 하다. 가족이랑 같이 살았다면 내가 다 전파했을 텐데.&lt;/p&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="키토제닉" /><category term="저탄고지" /><category term="정제탄수화물" /><summary type="html">정신이 멍하고 집중력이 떨어지고, 마음은 우울하고 의욕이 없어진다는 느낌이 있다면 키토제닉 식단과 명상을 추천한다. 키토제닉 라이프 스타일을 꾸준히 유지하기 위해서 가장 중요한 것은 정제 탄수화물 섭취를 제한하는 게 중요하다. 이게 생각보다 어려운 게 눈을 돌리면 어디에나 정제 탄수화물이 있기 때문이다. 이 모든 먹거리와 전쟁을 선포하는 것은 생각보다 더 노력이 필요한 일이다. 저탄고지는 적은 탄수화물과 많은 지방을 섭취하는 식단이라지만 즉시 식단을 바꾸기에는 냉장고와 냉동실에 쌓인 음식이 많다. 탄수화물을 줄이는 것부터 하나씩 시작해보기를 추천한다.</summary></entry></feed>