<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.6">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-04-05T21:11:46+09:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">와이두유리브</title><subtitle>독서리뷰와 마케팅 이야기. 사는대로 생각하지 말고, 생각하는 대로 살기.</subtitle><author><name>루시</name></author><entry><title type="html">탄수화물을 피해보자</title><link href="http://localhost:4000/ketogenic/sugar/" rel="alternate" type="text/html" title="탄수화물을 피해보자" /><published>2020-04-02T10:00:00+09:00</published><updated>2020-04-02T10:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/ketogenic/sugar</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ketogenic/sugar/">&lt;p&gt;정신이 멍하고 집중력이 떨어지고, 마음은 우울하고 의욕이 없어진다는 느낌이 있다면 키토제닉 식단과 명상을 추천한다. 키토제닉 라이프 스타일을 꾸준히 유지하기 위해서 가장 중요한 것은 정제 탄수화물 섭취를 제한하는 게 중요하다. 이게 생각보다 어려운 게 눈을 돌리면 어디에나 정제 탄수화물이 있기 때문이다. 이 모든 먹거리와 전쟁을 선포하는 것은 생각보다 더 노력이 필요한 일이다. 저탄고지는 적은 탄수화물과 많은 지방을 섭취하는 식단이라지만 즉시 식단을 바꾸기에는 냉장고와 냉동실에 쌓인 음식이 많다. 탄수화물을 줄이는 것부터 하나씩 시작해보기를 추천한다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;정제-탄수화물-섭취를-피해라&quot;&gt;정제 탄수화물 섭취를 피해라&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/03/sugar.jpg&quot; alt=&quot;설탕&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;인간에게는 생명을 유지하거나 활동하기 위해 3대 영양소 탄단지가 필요하다. 그 중 탄수화물 하면 밥과 곡류를 떠올리고 당이라고 하면 설탕을 떠올리는 경우가 많은데 탄수화물은 밥, 곡류, 설탕까지 모두 포함한 개념이다. 그 중 정제 탄수화물은 섭취하지 말라는 이야기다. 사람은 음식을 통해 에너지를 섭취하고 필요한 양보다 탄수화물을 많이 먹으면 인슐린이 분비되어 간과 근육에 글리코겐 형태로 저장되고, 그래도 남으면 지방으로 전환해 지방조직에 저장한다. 밀가루로 만든 먹거리(빵, 파스타, 피자, 쿠키, 도넛)와 설탕이 들어간 모든 음식은 포도당으로 빠르게 분해된다. 대량의 포도당을 한 번에 다 사용할 수 없기 때문에 췌장에서는 인슐린을 분비해 일부를 저장하고, 혈당을 일정하게 유지하게 한다. 계속해서 더 많은 양의 포도당을 섭취하다보면 인슐린 호르몬이 계속 대량으로 만들어지고, 항상 인슐린 호르몬이 있는 몸의 상태에 세포가 적응을 하기 때문에 혈당을 떨어뜨리는 효과가 줄어든다. 그러다가 혈당과 인슐린 수치가 계속해서 높게 유지한다면, 어느 순간 비만, 당뇨병 등 다양한 질병에 걸릴 수 있다. 무서운 건 그 이후 합병증이겠지만..&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;좋은-탄수화물과-나쁜-탄수화물&quot;&gt;좋은 탄수화물과 나쁜 탄수화물&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/03/vegetable.jpg&quot; alt=&quot;구운야채&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;탄수화물은 수 많은 당분자가 모여있는 건데 몇개나 결합했는지에 따라 이름이 달라진다. 당분자가 하나인 것은 단당류로 포도당, 과당 등이 있다. 당분자 2개가 결합한 것은 이당류로 포도당과 과당이 결합한 설탕이 대표적이다. 그 이상의 당분자 3-10개가 결합한 것은 올리고당이라고 불리고 콩이나 양배추 블로콜리, 통곡물 등이 있다. 3,000개 이상의 당분자가 결합한 것은 다당류라고 하는데 녹말, 식이섬유 등이 해당된다. 탄수화물이 분해되어 몸 속에 쓰이려면 가장 낮은 단위인 포도당이 되야한다. 그러니 단당류나 이당류는 섭취 즉시 빠르게 분해 흡수되어 에너지로 사용할 수 있지만 과도하게 장기간 섭취하면 비만이나 당뇨에 걸릴 확률이 올라간다. 반면 올리고당이나 다당류는 복합당으로 분해되는데 시간이 걸려 혈당이 천천히 오르고 천천히 내려가기 때문에 몸에 무리를 주지 않는다. 우리가 섭취해야할 건 복합당 식품들이다. 갑자기 한 순간에 식단을 모조리 바꿀수는 없지만, 질 좋은 탄수화물을 적당량 먹기 위해 노력하는 건 100세 시대를 대처해야하는 우리의 자세가 아닐까.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;선택-팁--혈당지수gi와-혈당부하지수gl&quot;&gt;선택 팁 : 혈당지수(GI)와 혈당부하지수(GL)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/03/glycemic-index.jpg&quot; alt=&quot;혈당지수&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;인터넷에서 쉽게 찾아볼 수 있는 혈당지수(GI)는 탄수화물이 함유된 식품이 식후 얼마나 혈당을 빨리 상승시키는지를 측정해 숫자로 보여준다. 포도당 50g 먹었을 때의 혈당 상승 속도를 100으로 정하고, 특정 탄수화물(당질)을 50g 먹었다고 가정했을 때 속도를 상대적으로 나타난 지수다. 복합당 함량이 높은 식품은 혈당지수가 낮은 질 좋은 탄수화물이라고 할 수 있고, 혈당지수가 높은 단순당 식품은 질 나쁜 탄수화물이다. 일반적으로 지수가 55이하는 저혈당 지수 식품, 70 이상은 고혈당 지수 시품으로 분류한다. 문제는 혈당지수의 경우, 해당 식품을 한 번에 얼마나 먹었는지를 고려하지 않은 수치다. 예를 들어 늙은호박의 혈당지수는 75다. 하지만 늙은호박 1개에는 약 4~5g의 탄수화물이 들어있다. 따라서 혈당지수 기준인 50g의 탄수화물을 만족시키기 위해서는 한 번에 10개 정도의 늙은호박을 먹어야 한다. 대부분 늙은호박을 한자리에서 10개 이상 안먹는다. 그러면서 1회 섭취량을 고려한 개념이 등장했고, 그것이 당부하지수(GL)이다. 당부하지수는 당지수에 섭취한 탄수화물의 양을 곱한 뒤, 100으로 나눠 계산한다. 이렇게 계산했을 때 늙은 호박의 당부하지수는 3이다. &lt;a href=&quot;https://www.stylecraze.com/articles/glycemic-index-foods-list/&quot;&gt;GI 참고자료&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;도전-중인-식단이야기&quot;&gt;도전 중인 식단이야기&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/03/rice.jpg&quot; alt=&quot;벼와 들판&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;질병으로 인해 식단을 짜야하는 게 아니기 때문에 이렇게 까지 각잡고 할 생각은 없지만 오랫동안 연구되온 결과로 혈당지수만 보면 흰밥보다는 현미밥을 선택해야한다고 생각하겠지만, 키토제닉 라이프를 유지해온 사람은 흰밥을 추천한다. 인간의 내장이 쌀껍데기를 먹게 진화하질 않아서 그렇다고 하는데. 항양소의 단점이랑 장내 조직손상 이슈가 있어서 차라리 백미가 낫다고. 현재까지는 이 연구 결과가 인정받았다고 한다. 나도 이 이야기가 신뢰할 수 있다고 생각하는 이유는 학교다닐 때도 궁금했던 거였기 때문에. 세상의 모든 씨앗에는 자신의 번식을 방해하는 악의무리(?)로 부터 본인을 지키기 위한 물질이 있다. 그게 렉틴이라는 건데.. 현미도 껍질아닌가, 저걸 왜 안벗기고 먹는게 몸에 좋다는 걸까 의아해 했던 기억이 있기 때문이다. 근데 그걸 왜 즉시 안물어봤냐면 고등학교때는 별 희괴한 질문을 다한다고 핀잔듣고 그랬는데. 대학교 때는 교수님들이랑 그런 분위기가 아니었고, 그게 반복되다보니 전공 흥미를 잃었고, 나는 복수전공을… 그래도 유기화학이나 생화학은 좋아했는데.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/03/effort.jpg&quot; alt=&quot;의지&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그리고 오랜 키토제닉 선배 말에 따르면 극단적인 탄수화물 제한도 하지 말라고 한다. 인간의 의지로는 호르몬을 계속해서 이길 수 없다고. 물론 독하게 다이어트를 하는 사람은 진짜 많은 건 알고 있다. 나는 빵은 좋아하지 않았지만, 밥은 꼭 먹어야하는 밥순이 였는데, 저탄고지를 해보자고 생각한 뒤로는 고기를 늘렸더니 이상하게 밥이 땡기지 않는다. 밥을 먹지 않으니 단짠맵인 반찬도 잘 안먹게 되고.. 예전에 집밥은 고기를 구워먹는다는 선택지는 없었는데, 요즘 그 때문에 부지런해졌다. 그래서 결과가 좋다고 누가 물어본다면. 이렇게 먹고 안 건강해지면 그건 사람 몸뚱아리가 아니다. 건강해질 수 밖에 없는 먹거리들. 야채와 고기, 슬로우 푸드를 이렇게 잘 챙겨먹었던 시기는 처음인데, 계속 이렇게 할 수 있을까 싶은 생각이 있다. 가족이랑 같이 살았다면 내가 다 전파했을텐데.&lt;/p&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="키토제닉" /><category term="저탄고지" /><category term="정제탄수화물" /><summary type="html">정신이 멍하고 집중력이 떨어지고, 마음은 우울하고 의욕이 없어진다는 느낌이 있다면 키토제닉 식단과 명상을 추천한다. 키토제닉 라이프 스타일을 꾸준히 유지하기 위해서 가장 중요한 것은 정제 탄수화물 섭취를 제한하는 게 중요하다. 이게 생각보다 어려운 게 눈을 돌리면 어디에나 정제 탄수화물이 있기 때문이다. 이 모든 먹거리와 전쟁을 선포하는 것은 생각보다 더 노력이 필요한 일이다. 저탄고지는 적은 탄수화물과 많은 지방을 섭취하는 식단이라지만 즉시 식단을 바꾸기에는 냉장고와 냉동실에 쌓인 음식이 많다. 탄수화물을 줄이는 것부터 하나씩 시작해보기를 추천한다.</summary></entry><entry><title type="html">사 먹는 vs 만들어먹는 방탄커피</title><link href="http://localhost:4000/ketogenic/buttercoffee/" rel="alternate" type="text/html" title="사 먹는 vs 만들어먹는 방탄커피" /><published>2020-03-25T10:00:00+09:00</published><updated>2020-03-25T10:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/ketogenic/buttercoffee</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ketogenic/buttercoffee/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/02/buttercoffee.jpeg&quot; alt=&quot;키토베이스 방탄커피&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 제품은 체험단으로 받은 상품이다. 오랫동안 저탄고지를 해 온 분들에게 판매하는 건 가짜가 많다고 들었기 때문에(성분표를 봐도 그렇고) 솔직히 방탄커피는 사먹을 생각은 없었지만, 무료로 체험할 수 있게 해준다면야, 너무 감사. 사실, 이 제품에는 앵커&amp;amp;기버터가 쓰였다고 해서 신청한 것도 있다. 근데 이왕이면 달달한 걸로 신청해 볼껄 하는 생각이 든다. 달지 않은 건 내가 더 잘 만들어 먹을 수 있는데 왜.. 안 단걸로 신청했을까. 참고로 달콤한 제품에는 액상 알룰로스와 에리스리톨이 들어 있다고 한다. 그리고 이 달지 않은 제품은 먹어본 적 없는 기버터 때문인지 내가 아는 방탄커피 맛이 아니라 선호도는 떨어졌다. 몸에 안좋으면 맛있어야 하는데, 맛이 없는 걸 보면.. 사실은 몸에 엄청 좋은건가 싶고. 가장 큰 장점은 간편하고, 차갑게 먹을 수 있다는 것. 난 얼죽아 파인데 방탄커피는 따숩게 마셔야해서 사실.. 좀..&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;판매-중인-방탄커피&quot;&gt;판매 중인 방탄커피&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;국민들의 삶이 팍팍해진다고는 하지만, 다른 사람의 시간을 돈으로 사기에 가장 쉬운나라는 한국이라는 생각이 든다. 미국에서는 돈이 있어도 배달시킬 수 없는 게 얼마나 많은데.. 한국에서는 세상 모든게 배달되고, 쇼핑몰에서 주문을 해도 좁은 나라라 사실 하루 이틀이면 오는데 그 마저도 못 기다리는 사람을 위해 더 빠른 샛별배송이니 새벽배송이니 하고 있으니까. 그런데 이렇게 저탄고지가 인기가 많아졌으니 당연히 관련 상품도 쏟아져 나왔고, 시중에 많은 가루/액상 방탄커피가 판매 중이다. 두 종류를 먹어봤는데 만드는 것보다는 성분은 둘째 치고 맛이 없었다. 아스프리가 추천하는 진짜 식품도 아니긴 하지만 사실은 맛이 없어서 안먹는 게 더 큰 것 같다. 이 제품은 버터맛이 너무 강해서 내가 평소 먹는 방탄커피에 버터를 적게 넣는 건가 싶기도 했다. 네이버에만 검색해도 나오는 판매 중인 방탄커피 브랜드는 닥터키토, 바날라, 굿브라더스,  마이노멀, 키토랩, 가베온, 키토제니, 키토베이스 등 많다. 액상도 있고, 가루도 있다. 결정적으로.. 대량생산해서 파는 상품에는 원료가 그렇게 좋을 수 없을 것 같다. 그나마 키토베이스가 앵커버터라고 해서 구매했는데 기버터는 또 다른 풍미여서, 적응을 못하겠다. 나는 유당에 민감하지 않으니까 기버터는 먹지 않는걸로…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/02/buttercoffee-6.jpeg&quot; alt=&quot;방탄커피만들기&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;방탄커피-저렴하게-만들어-먹기---준비물&quot;&gt;방탄커피 저렴하게 만들어 먹기 - 준비물&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;방탄커피를 만들어 먹기위해서는 다음과 같은 준비물이 필요하다. 커피는 100개에 7,000원 대에 구매할 수 있는 &lt;a href=&quot;https://coupa.ng/bmdTM6&quot;&gt;G7 블랙&lt;/a&gt;으로, 버터는 목초버터 중에 가성비가 가장 좋은 6천원 대 &lt;a href=&quot;https://coupa.ng/bmdTc7&quot;&gt;앵커버터&lt;/a&gt; 또는 개별 포장되어 있어서 더 편리하지만 비싼 &lt;a href=&quot;https://coupa.ng/bmdTx5&quot;&gt;앵커포션버터&lt;/a&gt;를 준비한다. 마지막으로 코코넛오일은 개인 지갑사정이 되는 대로 좋은 제품을 선택하면 된다. 가격 상관없다면, 브레인옥테인 오일이 가장 좋은데.. 한국에서는 너무 비싸니까 직구하길 추천한다. 코스트코에서 판매하는 제품도 괜찮다. C8가 많이 들어 있는 제품을 선택하길 추천하며, 그 중에서 무향에 좋은 제품으로는 &lt;a href=&quot;https://coupa.ng/bmdVOA&quot;&gt;키스마이키토&lt;/a&gt;가 있다. 정작 나는 코코넛 향이 좋아서 코코넛 오일을 넣어 먹고 있긴 한데, 다 먹으면 무향도 사봐야겠다. 몸에 좋다고 하니까 음식에도 넣어 봤는데 코코넛 향이 너무 강해서 맛이 이상해지더라. 방탄커피용으로만 써서 소진속도가 아쉬운 것은 사실이다. 참, 마지막으로 중요한 것은 &lt;a href=&quot;https://coupa.ng/bmdYjK&quot;&gt;핸드블랜더&lt;/a&gt;이다. 곱게 갈아야 방탄커피의 시그니처인 라떼 색상이 나오는데 그게 미셀화의 지표라고 볼 수 있다. 이 미쉘화는 불용성 지방산들을 수용성으로 만들어 주는 역할로 우리 몸에서는 간이 그 작용을 도와준다고 하는데 이왕 먹을거니까 더 흡수 잘 되는 형태로 먹는 게 더 좋다. (그냥 흔들어서 먹으면 입자가 커서 흡수가 안된다는 이야기도 있다.) 참고로 아스프리가 영감을 얻은 티베트 유목민족도 믹서기와 버터제조기를 갖고 다닌다고 한다. 그들은 간편한 짐이 우선일 텐데도…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/02/buttercoffee-7.jpeg&quot; alt=&quot;방탄커피만들기&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;방탄커피-저렴하게-만들어-먹기---만들기&quot;&gt;방탄커피 저렴하게 만들어 먹기 - 만들기&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;앵커버터 1-2큰술(10-30g)과 블랙커피 한 포, MCT 오일 1-2작은술(5-10ml)를 넣는다. 뜨거운 물 100ml를 넣고, 잘 저어준다. 금방 녹겠지만 층이 분리되고, 버터는 위에 둥둥 떠 있을 것이다. 이때 피료한게 바로 핸드블랜더. 잘 섞어준다. 물론 나는 텀블러에 담아서 쉐킷쉐킷 해서 먹을 데가 더 많다. 혼자 먹으려고 만들기엔 설거지가 나오는게 귀찮아서… 같이 저탄고지 식이요법을 할 동거인을 구하고 싶어하는 중. 서울 어딘가에 몇 명은 있지 않을까.&lt;/p&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="키토제닉" /><category term="저탄고지" /><category term="두뇌부스팅" /><category term="목초버터" /><category term="MCT오일" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">키토제닉 시작, 여자가 알아야 할 것</title><link href="http://localhost:4000/ketogenic/formom/" rel="alternate" type="text/html" title="키토제닉 시작, 여자가 알아야 할 것" /><published>2020-03-20T11:00:00+09:00</published><updated>2020-03-20T11:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/ketogenic/femaleguide</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ketogenic/formom/">&lt;h3 id=&quot;여성엄마와-나를-위한-키토제닉-정보&quot;&gt;여성(엄마와 나)를 위한 키토제닉 정보&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/02/duck.jpg&quot; alt=&quot;따라오세요&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사실은 주변에 잘 아는 사람이 있으면, 옆에 있는 나는 지식이 없어도 해볼 수 있지만 내 주변엔 아무래도 내가 그 사람 1이 되어야할 것 같다. 그래서 간단한 정보를 정리해두기로 한다. 키토제닉 식단은 기존의 포도당 대사를 지방산 대사로 전환하기 위해 하기 위해서 진행한다. 지방산 대사 즉, 케토대사가 시작되면 인슐린 민감성이 높아지면서 식욕 조절, 감량, 활력증진의 효과를 경험할 수 있다. 일시적, 단기 다이어트 식단이 아니며, 라이프 스타일이 바뀌는 생활 습관에 더 가깝다고 할 수 있다. 섭취하는 기본 식단을 100으로 봤을때, 단백질 20, 탄수화물 10, 지방 70의 비율을 추천한다. 섭취를 피해야 할 것은 정제된 당 즉, 과당, 설탕, 과일, 카놀라유, 콩기름, 해바라기씨유, 포토씨유와 같은 식물성 기름이다. 또, 술 섭취 역시 지양한다. 우리 몸에 들어오는 알코올을 분해하기 위해서 몸음 비상상태가 되고 케톤대사를 꺼버리기 때문이다. 맥주나 막걸리, 소주와 같은 술은 절대 안되고, 피할 수 없는 자리에서는 위스키나 사케, 고량주와 같은 증류주를 추천한다. 버터와 라드 등의 포화지방과 피쉬오일 등의 불포화 지방, 데치거나 발효한 채소 섭취는 늘린다. 백미와 고구마 최대 80-150g 상한선을 두고 섭취한다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;체중은-수분이-좌우한다&quot;&gt;체중은 수분이 좌우한다&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/02/scale.jpg&quot; alt=&quot;체중계&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;처음부터 식단이 어렵다면, 나에게 맞는 속도로 하면 된다. 이건 삶의 방식을 바꾸는 거니까. 하다가 잘되지 않았다면, 그때 다시 시작하면 된다. 내 의지나 노오오오력이 적어서가 아니고 그냥 호르몬의 문제이다. 아직 내 호르몬이 적응을 못했구나 하고, 다시 시작.. 특히 여자는 호르몬의 영향을 남자보다 더 많이 받기 때문에 식욕조절이 더 힘들다고 한다. 그 외에도 매일 해를 쬐는 것과 명상이나 산책을 추천하며, 밤 10시 부터 2시까지 수면이 가장 중요하다고 말하고 있다. 조급함은 버리고 천천히 시도해보자. 일주일, 한 달, 일 년 천천히. 참, 체중은 수분의 증감에 따라 왔다갔다 하기 쉽다. 체지방 감량을 목표로 삼고, 체중계에 의지하지 말자. 아, 참고로 식단이 복잡해서 차리리 굶겠다는 것은 기초대사량 저하로 건강을 잃게 될거고, 그 후에 다시 먹으면 살은 100% 불어날 테니까, 그냥 저탄고지 식이요법을 포기하기를 추천한다. 세상에 맛있는게 얼마나 많은데 굳이 스트레스 받으면서 건강도 상하게 하는게 뭣이 중한가.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;나에게-맞는-식단-찾기&quot;&gt;나에게 맞는 식단 찾기&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/02/catwithtoy.jpg&quot; alt=&quot;나만없어고양이&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;세상의 모든 고양이가 좋아하는 그런 장난감은 존재하지 않는다고 한다. 또, 강아지보다 훨씬 더 두드러진 차이를 보이는 고양이는 서로서로 성격이 다르기도 하다. 개냥이도 있고, 도도냥이도 있으니까. 나만 없어 고양이.. 키토제닉 식단은 심지어 사람의 라이프 스타일을 따르는 식단이다. 따라서, 100명의 사람이 있다면, 100가지의 키토제닉 식단이 나올 수 있다. 그리고 그 과정은 다른 사람이 찾아주기는 쉽지 않다. 아파서 병원에 간다면 찾을 수 있을 수도 있겠지만, 기본적으로 이건 지금보다 더 건강하기 위해서 하려는 거고, 내 체질은 내가 가장 잘 아니까, 직접 찾아보자. 대표적으로는 빠른대사와 느린대사로 구분해 볼 수 있는데, 대체적으로 남자 중에 빠른대사가 여자 중에는 느린대사가 많다고 한다. 나는 여자이지만 오히려 빠른대사에 더 가까웠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;빠른대사 : 바로 키토제닉 식단을 무탄으로 진행해도 무리가 없다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;체온이 높고, 맥박 빠르다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;얼굴 빛이 혈색이 좋다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;피부, 머리카락이 기름지다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;성격 급하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;대사가 빠르다. 즉, 영양소 연소가 빠르다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;잠을 잘 자고, 생리가 규칙적이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;느린대사 : 천천히 탄수화물을 줄여야 한다. 무탄 불가(건강 적신호)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;체온이 낮은 편이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;피부, 머리카락이 건조하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;따뜻한 것을 좋아한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;매운 음식을 선호한다. (대사 일시적 촉진현상 동반)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;만성 피로, 식욕 부진, 추위, 변비, 생리불순 - 갑상선&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;근육약화, 구토, 빈혈, 부종 - 부신&lt;/p&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="키토제닉" /><category term="저탄고지" /><category term="두뇌부스팅" /><category term="목초버터" /><category term="MCT오일" /><summary type="html">여성(엄마와 나)를 위한 키토제닉 정보</summary></entry><entry><title type="html">여행의 이유</title><link href="http://localhost:4000/review/book-002/" rel="alternate" type="text/html" title="여행의 이유" /><published>2020-03-15T07:30:00+09:00</published><updated>2020-03-15T07:30:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/review/book-002</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/review/book-002/">&lt;h2 id=&quot;저자--김영하--문학동네&quot;&gt;저자 : 김영하 / 문학동네&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/006/book.jpg&quot; alt=&quot;책표지&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;건너건너-아는-듯한-김영하-작가님&quot;&gt;건너건너 아는 듯한 김영하 작가님&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/006/reader.jpg&quot; alt=&quot;김영하의 책 읽는 시간&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;김영하 작가를 처음 알게 된 것은 지인이 팬이었기 때문이다. 선호하는 작가가 있기는 해도 팬이라고 할 만한 작가가 없었던 나로서는 별 느낌은 없었다. 몇 권의 책을 빌려줘서 읽어보면서 이런 느낌의 작가구나 나쁘지 않네 했었다. 그때가 2014년도 즈음으로 한창 ‘읽어드림’이라는 팟캐스트를 열심히 듣고 있을 때였다. 자주올라오는게 아니다보니, 비슷한 팟캐스트인 김영하의 책읽는 시간을 발견하게 되었다. 읽어드림 팟캐스트 진행자는 일반인인데, 이 팟캐스트는 작가라서 그런지, 읽어주는 책과 관련된 비하인드 스토리를 들을 수 있어서 좋았다. 그렇게 팟캐스트로 접하고, 앞 뒤 내용이 궁금해서 나중에 실제 읽은 책도 많고. 그리고 이번 신작인 ‘여행의 이유’에 쓰여있는 이야기 중 일부는 팟캐스트에서 했던 이야기들도 있었다. 책만큼 자세하지는 않아도 여행을 갔었다거나 세미나가 있었다거나 하는 일들. 그래서 마치 잘 알지는 못하지만 건너건너 아는 사람의 이야기를 읽는 기분이랄까.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;여행의-이유-차례&quot;&gt;여행의 이유 차례&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;추방과 멀미&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;상처를 몽땅 흡수한 물건들로부터 달아나기&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오직 현재&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;여행하는 인간, 호모 비아토르&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;알아두면 쓸데없는 신비한 여행&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그림자를 판 사나이&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아폴로 8호에서 보내온 사진&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;노바디의 여행&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;여행으로 돌아가다&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;위 9가지 이야기로 구성되어 있다. 책 표지에 ‘김영하 산문’이라고 써있고, 두껍지 않은 책이고, 한 가지 이야기에도 여러가지 이야기가 있어서 짧은 일기장을 엿보는 느낌이 들기도 한다. 솔직히 작년부터 나는 내가 글을 속도내서 읽지 못하고, 읽고 나서도 문맥을 정확하게 이해했다고 자신하지 못한다고 느끼기 때문에 그런 나에게 딱 알맞은 책이라는 생각이 들었다. 솔직히 처음엔 30대가 되서 그런걸까 싶었다. 혹은 디지털 세상에 너무 푹 빠져있어서 그런걸까 싶기도 했었고. 블로그나 웹사이트 글은 길어도 긴 줄 잘 모르겠고, 이상하다는 느낌을 받지 못했다. 그런데 활자로 된 긴 글은 여전히 적응을 못하고 있다. 특히 책이 왜 이렇게 안읽히는지 모르겠다. 단기기억상실증이라고 걸린 것 같고. 폰을 놓지 못하고 24시간 365일 붙어있어서 그런 건가 싶고, 모바일게임이랑 카카오페이지의 폐해인가 싶기도 하다. 여전히 나는 별 하는 일 없이 바쁜데 거기에 또 심심한 느낌이라는 건 매우 공감가는 말이 되었다. 스마트폰의 부작용일까.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;책-이야기&quot;&gt;책 이야기&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/006/airport.jpg&quot; alt=&quot;공항&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;첫 번째 에피소드인 ‘추방과 멀미’는 한달 살기를 떠났는데, 비자를 준비하지 않아서 중국에 입국하는 그날 바로 추방 당하고 들어온 이야기다. 나도 비자가 필요하다는 사실을 몰랐으면 저 상황에 처했을 뻔 했던 적이 있어서 그때 생각도 났다. 저렇게 극단적인 경험은 작가라서 그런걸까 싶은 생각도 있었지만. 내가 비자를 준비할 수 있었던 것은 어떤 한 분이 여행 일정과 루트, 준비물까지 너무 잘 정리해줘서 비자가 필요하다는 사실을 알았기 때문이었다. 나는 해외 출발 항공권이 저렴하다고 해서 중국에서 출발하는 미국 항공권(여름휴가용)을 끊는 바람에 그 전에 중국에는 꼭 들러야 하는 거라 비자가 필요한지 어쩐지 생각도 못했던 거였고. 지금 생각하면 사서 고생하는 걸 좋아했나보다. 그래서 작가님은 추방 후에 어떻게 됐냐면.. 생각보다 기분이 나쁘지 않았다고 했고, 중국으로 다시 가지 않았다. 아내가 왜 당신을 추방한 나라에 다시 가냐고, 두문분출하면 중국이나 한국이나 똑같다고 해서, 정말 나가지 않고 집에서 집필활동을 했다고 한다. 심지어 잘 써졌었다고. 그리고 멀미 이야기가 시작되는데 오히려 이 부분이 훨씬 흥미진진. 해외여행이 자유롭지 않은 시절에 중국을 방문하고, 안기부 직원이 나오고 수배를 당하고. 우연이 겹쳐서 작가가 될 수 있었다는 이야기가 들어 있는데, 마치 소설 속의 세상으로 보이는데 같은 세대를 살고 있는 사람이 겪었던 일이라는게 신기했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/006/dictionary.jpg&quot; alt=&quot;알쓸신잡 시즌1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다섯 번째 에피소드인 ‘알아두면 쓸데없는 신비한 여행’은 TV로도 방영한 알쓸신잡의 이야기였다. 그 프로를 재밌게 본 나로서는 메이킹 필름 같기도 해서 반가웠다. 아저씨들 떠드는 얘기였을 뿐인데 주제가 다양해서 그랬는지 방송국에서 사실관계확인해서 편집을 잘해줘서 그런지 너무 재밌었다. 원래 내가 선호하는 프로가 예능보다는 다큐멘터리여서 그랬을지도 모르겠고. 그 화면 안에 있는 사람들은 당연히 영상으로 편집되지 않은 날 것의 여행을 경험했을 거라고 생각했는데 오히려 팀을 나눠서 각자의 여행을 하다보니 같은 지역을 다녀왔어도 모든 것을 경험하는 것은 편집본을 보는 시청자가 된다. 김영하 작가는 “수십 명이 프로그램에 관여하지만 이 여행의 전부를 경험한 사람은 아무도 없다.”고 했다. 생각해보면, 저녁식사 자리에 앉아서 서로의 여행이야기를 듣는 게 대부분인데, 시청자는 그때마다 실제 여행 과정을 화면으로 보지만, 그들은 그 자리에서 듣는게 전부일 테니까 서로 느끼는게 분명 다를텐데. 같은 여행 다른 느낌이 이런 걸까. 여행을 떠났으나 모두가 1인칭의 시점이고, 3인칭의 시점을 보는 사람 또한 전부를 여행한 것은 아니라는 아이러니한 프로. 분명 재밌었는데, 시즌 2부터는 어쩌다보니 안보게 되었다. 코로나(Covid-19)때분에 매우 한가해진 3월을 이용해 봐야겠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/006/nobody.jpg&quot; alt=&quot;아무것도 아닌자&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;여덟번째 에피소드인 ‘노바디의 여행’에서는 동양인의 스테레오 타입의 정체성을 부여 받은 작가의 유럽여행이 나온다. 누군가에게 특별한 존재가 아니라 국적, 성별, 피부색, 나이에 따른 스테레오타입이 정체성을 대체한다고, 여행자는 자신이 어떻게 생각하든 상관없이 아무것도 아닌자 ‘노바디’가 된다고. 나는 1년에 한 두번은 국내든 해외든, 혼자든 같이든 떠나긴 하는데, 여행을 좋아하냐고 물어보면 머뭇거리다가 아니라고 대답한다. 나를 아는 사람들은 자주 여행가지 않냐고 그 정도면 좋아하는거라고 해서, 그런가 하고 웃으며 넘기지만. 다시 생각해봐도 즉흥적으로 떠나는 걸 어려워하지 않을 뿐 나는 아무래도 집순이가 맞는 것 같다. 물론 나에게 주어진 일이 많을 때 그 일상의 책임감이나 당연함에서 벗어나고 싶을때가 있긴 하다. 그건 여행일 수도 있지만, 그냥 내가 이방인이 될 수 있는 공간에 가는 걸로 충분히 해결이 되기 때문에 아는 사람이 없는 모임에 나가기도 했었다. 그때는 주로 보드 동호회 였지만, 신기하게도 운영진을 제외하면 그 모임에 나왔던 사람들은 실제 스키장에서 본 적은 없다. 그래서 나에게 중요한 사람이 아니고, 상대도 나에게 중요한 사람이 아니니까. 서로가 노바디가 되는 경험. 지금이야 폰 번호 하나만 있으면 온갖계정에 연동이 되지만, 그때는 아직 피처폰 시절이라 그렇지도 않았었고. 기술의 발전이 오히려 피로도를 높히는 것 같다는 생각이 최근들어 많이 든다.&lt;/p&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="독서일기" /><category term="책리뷰" /><category term="감상문" /><category term="여행" /><summary type="html">저자 : 김영하 / 문학동네</summary></entry><entry><title type="html">구글 서치 콘솔</title><link href="http://localhost:4000/digitalmarketing/search-console/" rel="alternate" type="text/html" title="구글 서치 콘솔" /><published>2020-02-28T07:30:00+09:00</published><updated>2020-02-28T07:30:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/digitalmarketing/search-console</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/digitalmarketing/search-console/">&lt;h2 id=&quot;구글-서치-콘솔-내가-제대로-알기&quot;&gt;구글 서치 콘솔 내가 제대로 알기&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/005/search-console.jpg&quot; alt=&quot;구글 서치콘솔&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;검색엔진-최적화의-목적&quot;&gt;검색엔진 최적화의 목적&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;사이트에 대한 트레픽이나 성과를 제대로 측정하기 위해서는 사이트가 정확하게 수집이 되어 있어야 한다. 당연히 구글에도 사이트 정보를 수집하고 검색에 노출해주는 검색 로봇이 있다. 네이버에 서치어드바이저가 구글에는 서치 콘솔이 있다.  우리 사이트를 찾아내길 기다리지 않고, 알려줘보자. 이 검색엔진 최적화 작업은 사이트 내 콘텐츠 정보를 검색엔진이 잘 이해할 수 있도록 정리하는 작업으로 콘텐츠의 내용을 명확하게 검색엔진에게 전달해 내 콘텐츠가 검색에 누락되지 않도록 한다. 구글 가이드에 자세히 나와 있는 내용이지만, 나를 위해 정리해둔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;구글 서치 콘솔 용어 및 작동 원리&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;색인&lt;/strong&gt; - Google에서는 모든 웹페이지에서 발견한 모든 단어를 ‘색인’에 저장한다. 각 페이지의 색인 항목은 해당 페이지의 콘텐츠 및 위치(URL)를 알려준다.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;크롤링&lt;/strong&gt; - 신규 또는 업데이트된 웹페이지를 찾는 프로세스이다. Google은 링크를 따라가거나, 사이트맵을 읽거나, 다른 여러 방법으로 URL을 찾아낸다.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;크롤러&lt;/strong&gt; - 웹에서 페이지를 크롤링(가져오기)한 다음 색인을 생성하는 자동 소프트웨어이다.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Googlebot&lt;/strong&gt; - Google 크롤러의 일반적인 이름이다.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;SEO&lt;/strong&gt; - 검색엔진 최적화, 즉 검색엔진에서 찾기 쉽도록 사이트를 개선하는 프로세스이다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;신규 또는 업데이트된 웹페이지를 자동으로 크롤링 하고, 크롤러라는 소프트웨어를 통해 색인을 생성한다. 주로 기존에 수집한 웹 주소 목록과 웹 사이트 소유자가 제공한 사이트 맵에서 시작되는데, 크롤러는 사람들이 웹에서 콘텐츠를 탐색할 때와 비슷한 방법으로 웹을 방문하고, 링크를 타고 넘어가는 등 웹페이지에 관한 데이터를 수집해 구글 서버로 가지고 온다. 따라서, 사용자가 직접 검색결과 실적을 추적하고, 모니터링 해 문제를 해결할 수 있어 체계적으로 SEO를 관리할 수 있다. 가장 큰 이점은 크롤링 여부를 직접 확인할 수 있어 새로운 콘텐츠나 업데이트 된 콘텐츠의 색인을 다시 생성하도록 요청할 수 있다. 구체적인 검색 트래픽 데이터 확인이 가능하고, 문제가 생기면 알림을 받을 수 있다. AMP, 모바일 사용 편의성, 기타 검색 기능 관련 문제 해결이 가능하다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;1-구글-서치-콘솔에-내-사이트를-등록하고-소유-확인&quot;&gt;1. 구글 서치 콘솔에 내 사이트를 등록하고 소유 확인&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/005/domain.jpg&quot; alt=&quot;도메인&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;구글 서치 콘솔 사이트에 접속해, 왼쪽에 있는 도메인에 내 도메인을 입력하고 계속 버튼을 누른다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/005/cloudflare.jpg&quot; alt=&quot;도메인&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2번에 있는 TXT레코드를 복사하고, 서버인 클라우드플레어(Cloudflare)에 접속해 로그인하고 내 도메인을 선택한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;클라우드플레어 DNS 탭에서 TXT를 선택하고, Name에는 @를 입력, Click to configure에는 구글 서치 콘솔에서 복사한 코드를 붙여 넣고, Add Record 버튼을 누른다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/005/ownedsite.jpg&quot; alt=&quot;도메인&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5분 정도 후, 구글 서치 콘솔에서 확인을 눌러 소유권 확인을 완료한다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2-검색로봇이-사이트에-접근할-수-있도록-허용&quot;&gt;2. 검색로봇이 사이트에 접근할 수 있도록 허용&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;사이트의 문서에 네이버 검색로봇의 접근이 가능하게 하려면 robots.txt를 아래처럼 설정해야한다. 이 블로그는 지킬을 이용했다. 그래서 내 블로그 폴더 안에 robots.txt 파일을 생성하고 아래 내용을 입력하고 저장한다. 네이버 서치어드바이저 세팅시 이미 했다면, 추가로 또 할 필요는 없다. 혹, 웹페이지가 Google에 표시되지 않도록 하려면 &lt;a href=&quot;https://developers.google.com/webmasters/control-crawl-index/docs/robots_meta_tag&quot;&gt;noindex 명령어&lt;/a&gt;를 사용하거나 페이지를 비밀번호로 보호해야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/002/robots.jpg&quot; alt=&quot;검색로봇&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(예) 모든 검색엔진의 로봇에 대하여 접근 가능하게 설정&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot; data-lang=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;User&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;agent&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;Yeti&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;Allow&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;/&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;Sitemap&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;https&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;//thisisthereason.com/sitemap.xml&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;(예) 네이버 검색로봇만 접근 가능하게 설정&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot; data-lang=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;User&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;agent&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;Yeti&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;Allow&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;/&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;h4 id=&quot;3-사이트맵-등록하기&quot;&gt;3. 사이트맵 등록하기&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;구글 서치 콘솔 좌측 메뉴 중 사이트맵스에 접속하여 내 사이트맵 주소를 입력후 [제출] 버튼을 누른다. 약, 2주 후 구글 검색 결과에 내 블로그가 노출되는지 확인한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;사이트가 Google 색인에 포함되어 있는지 확인하기&lt;/strong&gt; - 사이트의 홈 URL을 site: 검색으로 확인할 수 있다. 결과가 표시되면 색인에 포함되어 있는 것입니다. 예를 들어 이 블로그 주소 도메인을 검색해보자. ‘site:thisisthereason.com’라고 검색하면 &lt;a href=&quot;https://www.google.com/search?q=site%3Athisisthereason.com&amp;amp;oq=site%3Athisisthereason.com&amp;amp;aqs=chrome..69i57j69i58.16157j0j7&amp;amp;sourceid=chrome&amp;amp;ie=UTF-8&quot;&gt;이러한 결과&lt;/a&gt;가 표시된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;내 사이트가 Google에 없는 경우&lt;/strong&gt; - Google이 크롤링하는 페이지는 수십억 개가 넘지만, 크롤링되지 않는 사이트가 있을 수도 있다. Google 크롤러가 특정 사이트를 크롤링하지 못한다면 그 이유는 주로 다음과 같다.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;사이트가 웹의 다른 사이트에서 잘 연결되지 않습니다.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;사이트가 개설된 지 얼마 되지 않아 Google이 아직 크롤링하지 못했습니다.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;사이트의 디자인 때문에 Google이 사이트의 콘텐츠를 효과적으로 크롤링하기 어렵습니다.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Google이 사이트를 크롤링하려는 중에 오류가 발생했습니다.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;사이트 정책으로 인해 Google의 사이트 크롤링이 차단되었습니다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;4-웹마스터도구에-사이트맵-및-rss&quot;&gt;4. 웹마스터도구에 사이트맵 및 RSS&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;사이트맵은 사이트 내의 수집 대상 URL 목록을 담은 XML 형식의 파일로 웹마스터도구의 “요청-사이트맵 제출” 메뉴에서 XML 형식의 사이트맵을 제출할 수 있다. 사이트 내의 최신글은 본문 전체를 포함하여 RSS 피드에 담아야 하며, 웹마스터도구의 “요청-RSS 제출” 메뉴에서 RSS 피드를 제출하면 된다. RSS 피드와 사이트 맵을 아톰에서 추가했고, 네이버에는 URL로 제출했다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;5-적절한-제목과-스니펫-사용하기&quot;&gt;5. 적절한 제목과 스니펫 사용하기&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;각 페이지마다 내용의 주제를 효과적으로 전달하는 제목을 사용하고, 페이지의 내용이 잘 요약된 디스크립션 메타태그를 사용하자. 구글에서 설명 메타태그를 페이지의 스니펫으로 사용할 수 있다. 구글이 자용자의 검색어와 잘 어울리는 텍스트가 있는 경우 그 내용을 사용할 수도 있지만, 스니펫으로 사용할 텍스트를 찾기 못하는 경우도 있기 때문에 모든 페이지에 설명 메타태그를 추가하는 것은 좋은 습관이다. 구글에서는 &lt;a href=&quot;https://support.google.com/webmasters/answer/35624&quot;&gt;좋은 제목 및 스니펫을 작성하는 방법&lt;/a&gt;을 제공하고 있다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;6-검색-결과-확인&quot;&gt;6. 검색 결과 확인&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;2주일 이내에 사이트의 콘텐츠가 검색에 반영되며, 내 웹사이트가 구글 검색 결과에 얼마나 노출되고 클릭 되었는지 성과를 확인해보자. 사이트의 메인 페이지가 검색 노출이 안되는 경우에는 내 사이트가 네이버 검색로봇의 접근을 허용하고 있는지 robots.txt 와 방화벽 설정을 다시 한번 확인하자. 메인 페이지의 meta 태그에 noindex 처리가 되어있다면 해제해야한다. noindex가 표기된 페이지는 검색 반영에서 제외된다.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot; data-lang=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;meta&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;robots&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;content&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;noindex&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;h4 id=&quot;7-사이트를-모바일-친화적으로-만들기&quot;&gt;7. 사이트를 모바일 친화적으로 만들기&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;오늘날의 대다수 사람들이 휴대기기를 사용하여 검색한다. 사이트의 데스크톱 버전은 휴대기기에서 보고 사용하기 불편할 수 있기 때문에 모바일 기능을 지원하는 사이트가 있어야 온라인 인지도를 유지할 수 있다. 2016년 말부터 &lt;a href=&quot;https://webmasters.googleblog.com/2016/11/mobile-first-indexing.html&quot;&gt;Google에서는 사이트 콘텐츠의 모바일 버전을 주로 사용하여&lt;/a&gt; 순위를 지정하고 구조화된 데이터를 파싱하며 스니펫을 생성한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;기기 간 차이점 이해하기&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;스마트폰&lt;/strong&gt; - 이 도움말에서 ‘모바일’ 또는 ‘휴대기기’란 Android를 실행하는 기기나 iPhone, Windows Phone 등의 스마트폰을 말합니다. 모바일 브라우저는 광범위한 HTML5 사양을 렌더링할 수 있다는 점에서 데스크톱 브라우저와 유사하지만 화면 크기가 더 작고 대부분 기본 방향이 세로입니다.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;태블릿&lt;/strong&gt; - Google에서는 태블릿을 별도의 기기 유형으로 간주하므로 휴대기기에 대해 이야기할 때는 대개 태블릿이 정의에 포함되지 않습니다. 태블릿의 화면은 보통 더 크므로 태블릿에 최적화된 콘텐츠를 제공하지 않는 한 사용자는 태블릿에서도 사이트가 스마트폰 브라우저가 아닌 데스크톱 브라우저에서 표시되는 것처럼 표시될 것이라고 기대하게 됩니다.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;멀티미디어 휴대전화&lt;/strong&gt; - XHTML 표준에 맞게 코딩된 페이지를 렌더링하고 HTML5 마크업, 자바스크립트/ECMAscript를 지원할 수 있지만 HTML5 표준의 일부 확장 API를 지원하지 못할 수 있는 브라우저가 포함된 휴대전화입니다. 이는 일반적으로 스마트폰이 아닌 대부분의 3G 지원 휴대전화의 브라우저를 가리킵니다.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;피처폰&lt;/strong&gt; - 피처폰의 브라우저는 표준 HTML을 사용하여 코딩된 일반 데스크톱 웹페이지를 렌더링하는 기능이 없습니다. 여기에는 cHTML(iMode), WML, XHTML-MP 등만 렌더링하는 브라우저가 포함됩니다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;8-검색엔진의-url-사용방식-이해하기&quot;&gt;8. 검색엔진의 URL 사용방식 이해하기&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;구글에서는 가능하면 모든 웹사이트에서 https://를 사용하기를 권장한다. 호스트 이름은 웹사이트가 호스팅되는 곳이며 일반적으로 이메일에 사용하는 것과 동일한 도메인 이름을 사용한다. 구글에서는 ‘www.example.com’ 또는 ‘example.com’과 같이 ‘www’ 버전 및 ‘www가 아닌’ 버전을 구분한다. 서치 콘솔에 웹사이트를 추가할 때 http:// 및 https:// 버전과 ‘www’ 및 ‘www가 아닌’ 버전을 모두 추가하는 것이 좋다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;권장하는-좋은-콘텐츠&quot;&gt;권장하는 좋은 콘텐츠&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;설득력 있고 유용한 콘텐츠의 경우 사용자는 바로 알아보며 다른 사용자에게 이 콘텐츠를 알려주고 싶어 한다. 그 입소문은 블로그, 소셜 미디어 서비스, 이메일, 포럼 또는 기타 방법으로 공유된다. 자연스럽게 바이럴된 인기는 구글에서 사이트의 평판을 높여주며 이는 좋은 콘텐츠 없이는 거의 불가능하다. 좋은 콘텐츠는 이해하기 쉬워야 하고, 하나의 주제가 명확하게 구성되어야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;피해야할-콘텐츠&quot;&gt;피해야할 콘텐츠&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/002/search.jpg&quot; alt=&quot;검색&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;철자법 및 문법 실수가 많은 엉성한 텍스트를 작성하는 경우&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;어색하거나 잘못 작성한 콘텐츠를 제공하는 경우&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;텍스트가 중심이 되는 콘텐츠에서 텍스트를 이미지나 영상으로 삽입하게 되면 검색엔진에서 읽지 못함&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;단락이나 부제목, 레이아웃을 활용한 구분 없이 한 페이지에 다양한 주제를 다룬 대량의 텍스트를 게시하는 경우&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;기존 콘텐츠를 재탕하거나 복사하여 사용자에게 새로운 가치를 거의 제공하지 않는 경우&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;사이트를 통해 중복이나 거의 중복에 가까운 콘텐츠만 제공하는 경우&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;검색엔진을 감안하여 불필요한 키워드를 상당수 삽입했지만 사용자에게는 짜증을 유발하거나 무의미한 키워드인 경우&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;사용자에게 아무런 가치도 제공하지 않는 ‘이 페이지를 열 때 자주 사용된 맞춤법 오류’ 등의 텍스트 블록을 사용하는 경우&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://support.google.com/webmasters/answer/66353&quot;&gt;특정 텍스트를 사용자에게는 숨기고&lt;/a&gt; 검색엔진에는 표시하는 경우&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;내 사이트에 다른 사이크의 URL 링크를 남기면, 내 사이트 평판 일부를 해당 사이트에 넘겨주는 것과 같다. 그런데, 포스팅 주제가 경고, 혹은 조심하라는 글이라면 어떨까. 다른 사람들에게 이 사이트를 조심하라고 경고하기 위해 콘텐츠에 해당 사이트의 링크를 삽입했지만, 그런 부정적인 사이트를 언급했을 때 그 사이트가 나에게 영향을 미치는 게 싫을 수 있다. 이런 경우 nofollow를 사용하면 좋다. 페이지에 있는 모든 링크를 nofollow 처리하고자 하는 경우 페이지에 태그를 추가하면 된다.  &lt;a href=&quot;https://webmasters.googleblog.com/2007/03/using-robots-meta-tag.html&quot;&gt;로봇 메타태그에 관한 자세한 내용은 웹마스터 블로그&lt;/a&gt;에서 확인할 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nofollow로-댓글-스팸-방지&quot;&gt;‘nofollow’로 댓글 스팸 방지&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;링크의 ‘rel’ 속성 값을 ‘nofollow’로 설정하면 Google에 사이트에 있는 특정 링크를 따르거나 페이지의 평판을 링크된 페이지로 넘겨주면 안된다고 알려준다. 링크를 nofollow한다는 것은 다음과 같이 링크의 앵커 태그 내부에 rel=”nofollow”를 추가한다는 것을 의미한다.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot; data-lang=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;a&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;href&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;http://www.example.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;rel&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;nofollow&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;err&quot;&gt;앵커&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;err&quot;&gt;텍스트&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;err&quot;&gt;입력&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;sr&quot;&gt;/a&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;nofollow는 언제 유용하게 사용되냐면, 사이트에 공개 댓글을 사용할 수 있는 블로그가 있는 경우 사용자가 추가한 링크를 nofollow하면 내 페이지에서 어렵게 얻은 평판을 스팸 사이트에 넘겨주지 않아도 된다. 일종의 댓글의 스팸 방지라고 할 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;alt-속성으로-이미지-최적화-하기&quot;&gt;Alt 속성으로 이미지 최적화 하기&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/002/blog.jpg&quot; alt=&quot;블로그글쓰기&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이미지와 관련된 설명을 제공하는 파일 이름과 Alt 속성을 사용하기를 권장한다. ‘Alt’ 속성을 사용하면 엑박 대신 표시할 텍스트로 시각장애인이 스크린 리더와 사용하여 사이트를 보고 있을 때도 그림에 대한 정보를 제공한다. Alt 속성을 사용하는 또 다른 이유는 이미지를 링크로 사용하는 경우 해당 이미지의 대체 텍스트가 텍스트 링크의 앵커 텍스트와 비슷하게 취급된다는 점이다. 마지막으로 이미지의 파일 이름과 대체 텍스트를 최적화하면 Google 이미지 검색과 같은 이미지 검색 프로젝트에서 이미지를 더욱 쉽게 잘 이해할 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;피해야 할 사항:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;‘image1.jpg’, ‘pic.gif’, ‘1.jpg’와 같은 파일 이름을 사용하는 경우&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;매우 긴 파일 이름을 작성하는 경우&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;대체 텍스트를 키워드로 채워 넣거나 전체 문장을 복사하여 붙여넣는 경우&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="디지털마케팅" /><category term="마케팅공부" /><category term="구글서치콘솔" /><category term="디지털노마드" /><summary type="html">구글 서치 콘솔 내가 제대로 알기</summary></entry><entry><title type="html">29살 생일, 1년 후 죽기로 결심하다</title><link href="http://localhost:4000/review/book-001/" rel="alternate" type="text/html" title="29살 생일, 1년 후 죽기로 결심하다" /><published>2020-02-23T07:30:00+09:00</published><updated>2020-02-23T07:30:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/review/book-001</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/review/book-001/">&lt;h2 id=&quot;저자--하야마-아마리--예담출판사&quot;&gt;저자 : 하야마 아마리 / 예담출판사&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/003/book.jpg&quot; alt=&quot;책표지&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;28살-그때-그-시절의-나&quot;&gt;28살, 그때 그 시절의 나&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/003/review.jpg&quot; alt=&quot;결심&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어렸을 때부터 일기를 썼었다. 선생님이 검사하지 않는 시점부터 열심히 썼던 것 같고, 십 대 시절, 특히 시험 기간에는 일기 쓰는 게 어찌나 재밌던지. 대학교에 가서는 월기에 가까울 만큼 한 달에 몇 번 쓰진 않았지만, 지나고 보니까 그때 그 시절의 내가 보여서 재미있다. 더 열심히 썼으면 좋았을텐데. 물론 이불킥할 내용도 많지만. 첫 회사를 퇴사하고 나서 1년 동안 50권의 독서일기를 써보자는 목표를 세웠었다. 태그가 46이 끝인 걸 보니 달성은 못 한 것 같지만. 사실 일기는 아무말 대잔치해도 괜찮으니까 부담 없이 쓸 수 있는데, 독서일기는 책에 대한 감상도 필요하고, 내용을 몇 마디로 정리하면서 추가로 내 생각을 적으려고 하다 보니 어려웠다. 난 사실 언어능력이 좀 떨어진다. 이 책은 내 나이 29살이 얼마 남지 않은 시기에 서점에서 만났다. 고등학교나 대학교나 주변에 나와 같은 마케팅 직군으로 일하는 친구가 하나도 없어서, 다른 사람은 어떻게 사는지가 궁금했던 기억이 있다. 그리고 나는 앞으로 어떻게 살아야 하나 그런 생각도 많이 했고. 제목에 낚여서 읽게 된 것은 맞지만, 나는 아마리처럼 자신을 포기해 본 적이 없어서 아마리와 같은 독기를 품은 사람은 될 수는 없을 거라는 후기가 써있다. 그리고 아마리가 이해가 간다는 말도 함께. 1년 뒤면 죽을 거니까 무슨 일이든 미룰 수 없고, 무서워하지 않을 용기가 생겼을 거라는 거.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;조용한-절망-속에-스물아홉은-온다&quot;&gt;조용한 절망 속에 스물아홉은 온다&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;주인공인 아마리는 평범한 중고등학교를 보내고 4년제 대학에 진학했다. 원래 인생이 다 그렇지 하고 졸업 후 잘 다니던 금융권 기업을 그만두고 파견직을 택한 것도 도교대생이었던 남친이랑 결혼하면 금방 그만둘 거니까. 그랬던 아마리에게 남자친구가 갑작스럽게 이별을 통보한다. 그리고 소설의 당연한 수순처럼 아버지가 쓰러지고, 파견직이 정규직이 되기는 어려웠다. 그렇게 5년 그 이별을 기점으로 정체된 채로 29살을 맞이한다. 뚱뚱하고 특별히 잘하는 게 없는 아마리는 29번째 생일을 자축하며 준비한 딸기 케이크를 먹기 직전 바닥에 떨어뜨린다. 먼지가 잔뜩 묻은 딸기에 손을 뻗는 순간, 눈물이 쏟아지기 시작했다. 그렇게 아마리는 29살의 눈물 젖은 딸기 케이크와 함께 그녀의 생애 마지막 결심을 한다. 그녀는 1년 뒤 죽기로 결심한다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;내가-본-아마리-이야기&quot;&gt;내가 본 아마리 이야기&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/003/time.jpg&quot; alt=&quot;동등한시간&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;밤에는 술집, 낮에는 파견회사, 주말에는 누드모델, 1년 동안 2천을 목표로 달렸다. 또, 혼자서 여행하기 위해서 영어, 그리고 마지막 승부를 위한 블랙잭을 틈틈이 계속 연습해야했다. 밤에도 출근하는 곳이 있기 때문에 절대 파견회사에서 연장근무를 할 수도 없어서 좀비의 모습으로 출근해 일만 빠르게 하고 퇴근하는 에피소드가 재밌었는데. 짧은 감상문이었지만 보다 보니 내 기억에는 선명한 건 신기하기도 하고. 그렇게 1분 1초가 아깝게 살았고, 그렇게 모인 돈은 약간 부족한 1500만 원이었다. 그녀는 라스베이거스 여행경비 500을 제하고 모두 블랙잭에 도전한다. 베가스에 갈 때는 자기가 죽을 수 있는 약도 챙겨갔다. 마침 내가 라스베이거스에 다녀온 지 얼마 되지 않았을 때라서 더 선명하게 눈에 그릴 수 있었던 것 같다. 그녀가 썬 베드에 누워있던 장면, 레스토랑에서 식사하는 장면, 드레스업을 하고 카지노를 하기 위해 나가는 장면까지. 그렇게 그녀는 생의 마지막 게임을 시작하는데..&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;라스베가스에서-한판-승부&quot;&gt;라스베가스에서 한판 승부&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1년간 연습한 블랙잭의 기량을 4시간 동안 펼쳤고, 12시가 되어 마치 신데렐라처럼 숙소로 돌아간다. 돈을 잃었으면, 그대로 자살. 그리고 분명 질 확률이 더 높다고 생각했고, 그게 아마리가 계획한 마지막이었는데. 카지노에서 마무리를 하고 챙겨온 남은 돈을 세어보자, 원금에 딱 5달러가 더해졌다. 세어보고 또 세어보고. 그래서 그녀는 다시 살아보기로 한다. 이때의 그녀의 기분은 나로서는 너무 궁금하다. 남은 생을 추가로 사는 기분일까. 일본으로 돌아가서 파견직으로 있을 때는 재계약도 어려웠던 그녀였는데, 아마리를 글로벌 기업에서 채용을 한 것. 지금은 여러나라를 돌아다니며 일하고 있으며, 이 이야기는 자전적 소설이기에 익명으로 낸 책이라고 한다. 물론 저자의 이름인 아마리는 실제 이름이 아니라 필명이라고 한다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;그때의-나는-라스베가스에서-블랙잭을-배웠지&quot;&gt;그때의 나는 라스베가스에서 블랙잭을 배웠지&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/003/casino.jpg&quot; alt=&quot;카지노&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내 인생은 대체로 할 일이 주어지고 그 일을 해내면, 그 다음 할 일이 생기는 그런 평범한 학창시절을 보냈다. 오히려 동생이 한국의 입시경쟁이 싫다고 15살부터 졸라서 18살에 고등학교를 자퇴하고 미국 교환학생으로 갔으니 극적인 삶이 아니었을까. 내 생각에는 동생 성적이면 한국에서도 충분히 경쟁력이 있어서 굳이 다른 모국어가 아닌 언어를 사용하는 곳에 가는 게 더 힘든게 아닌가 싶었지만. 어쨌든 나는 영어를 싫어해서 해외랑은 인연이 전혀 없을 것 같았는데, 동생 대학 졸업식을 핑계로 방문하게 되었다. 간 김에 몇 곳을 여행했고, 그 중 한 곳이 라스베가스 였다. 공항에도 중간중간 카지노 기계가 있어서 신기했다. 기계를 몇 번 해봤지만, 돈쓰기가 그렇게 쉬울 줄이야. 내 돈을 먹고 또 먹고… 토해내는게 없어서 아니 이걸 왜 하고 있어야 하나 싶었다. 그러다 동생과 함께 환급율이 좋다는 블랙잭에 도전해보기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;블랙잭-이야기&quot;&gt;블랙잭 이야기&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/003/playingcard.jpeg&quot; alt=&quot;블랙잭&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;딜러와 플레이어가 카드를 한장씩 받아 21에 가장 가까운 수를 가진 사람이 이기는 게임이다. 그리고, 딜러혼자 편이고, 나머지 플레이어가 같은 편이다. 즉, 딜러만 이기면 된다는 소리. 색 구분이 없기 때문에 초심자도 쉽게 해볼 수 있고, 최소 배팅 금액이 5달러로 테이블에서 할 수 있는 다른 게임에 비해 부담도 적었다. 룰을 알려주는 곳이 있는 건 아니고, 그냥 스마트폰으로 네이버에서 블랙잭 규칙을 검색해 숙지 한 후 당당히 테이블에 앉았다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;블랙잭-기본규칙&quot;&gt;블랙잭 기본규칙&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;최소 금액인 5달러를 걸어 이기면 5달러를 추가로 받아 10달러가 되고, 지면 배팅한 금액인 5달러를 잃는다. (블랙잭이 되면 1.5배를 받는다.) 카드의 숫자 계산은 카드에 써있는 숫자 그대로 숫자를 더해서 21을 만들면 된다. K, Q, J는 10으로 계산하며, A는 1 혹은 11 중 유리한 쪽으로 계산할 수 있다. 딜러는 플레이어에게 카드 두 장을 기본적으로 지급하며, 카드 숫자를 합쳐 가능한 21에 가깝게 만들면 이긴다. 처음 받은 2장 합쳐 21이 나오는 경우 블랙잭이 되며, 21이 되지 않았을 경우 원한다면 얼마든지 카드를 계속 뽑을 수 있다. 하지만 카드 숫자의 합이 21을 초과하게 되는 순간 딜러의 결과에 관계없이 무조건 플레이어가 패배한다. 카드를 더 받고 싶겠다는 hit 신호는 바닥을 검지로 톡톡 두면 치면 되고, 더 이상 받지 않겠다는 의사표시는 손등을 수평으로 흔들면 된다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;초심자의-행운&quot;&gt;초심자의 행운&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/003/luck.jpg&quot; alt=&quot;행운&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;모든 도박에는 초심자의 행운이 있다. 블랙잭 룰 중에 같은 숫자가 나오면 스플릿을 할 수 있다. 패를 두 개로 나누어 게임을 동시에 두 번 할 수 있는 건데, 또 똑같은 숫자가 나오면 추가로 또 스플릿을 할 수 있다. 그러면 한 번에 세 게임을 하는 건데, 내가 에이스 카드 세 개가 연속으로 나왔고, 그 다음 카드는 영문카드 두 장과 숫자 10이 나왔다. 즉, 트리플 블랙잭 !!! 하나 씩 나올때마다 우와, 우와, 우와아아 소리 질렀고, 그때 100달러 칩을 처음 만져봤다. 동생이 창피하다고 그래서 빠르게 정리하고 그 자리를 뜨는 바람에 초심자의 행운을 그대로 날리지 않고 지킬 수 있었다.&lt;/p&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="독서일기" /><category term="책리뷰" /><category term="감상문" /><category term="블랙잭" /><summary type="html">저자 : 하야마 아마리 / 예담출판사</summary></entry><entry><title type="html">네이버 서치어드바이저</title><link href="http://localhost:4000/digitalmarketing/searchadvisor/" rel="alternate" type="text/html" title="네이버 서치어드바이저" /><published>2020-02-06T07:30:00+09:00</published><updated>2020-02-06T07:30:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/digitalmarketing/searchadvisor</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/digitalmarketing/searchadvisor/">&lt;h2 id=&quot;네이버-서치어드바이저-제대로-알기&quot;&gt;네이버 서치어드바이저 제대로 알기&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/002/naver-search.jpg&quot; alt=&quot;네이버 웹마스터도구&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;검색엔진-최적화의-목적&quot;&gt;검색엔진 최적화의 목적&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/002/naver.jpg&quot; alt=&quot;네이버 웹마스터도구&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;웹 상에는 수 많은 웹사이트가 존재하며, 모든 검색엔진은 이 웹사이트 정보를 수집하고 검색에 노출해주는 수집 로봇을 가지고 있다. 그리고 한국의 공룡 포털인 네이버에는 예티(Yeti)라는 검색 로봇이 있다. 웹 표준을 준수해 제작된 사이트로 신뢰할 수 있고, 많은 사람이 방문하는 곳이거나 많은 사람이 인용한다면 예티가 더 빨리 알아차릴수 있다. 하지만, 신규 사이트는 활성화되지 않았기 때문에 찾아내기까지 많은 시간이 필요하다. 그럼, 알려주면 되지 않을까? 예티가 찾아내길 기다리지 않고, 알려줘보자. 이 검색엔진 최적화 작업은 사이트 내 콘텐츠 정보를 검색엔진이 잘 이해할 수 있도록 정리하는 작업으로 콘텐츠의 내용을 명확하게 네이버 검색엔진에게 전달해 내 콘텐츠가 네이버의 검색 결과에 누락되지 않도록 한다. 아래는 네이버에서 볼 수 있는 가이드 중 내가 기억해야할 일부를 정리한다. 원본은 &lt;a href=&quot;https://searchadvisor.naver.com/&quot;&gt;네이버 서치어드바이저&lt;/a&gt; 사이트에서 볼 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;1-웹마스터도구에-내-사이트를-등록하고-소유-확인&quot;&gt;1. 웹마스터도구에 내 사이트를 등록하고 소유 확인&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;사이트 등록은 호스트 단위만 지원하며, 소유 확인은 HTML의 meta 태그를 활용하는 방법 혹은 HTML 파일 업로드를 통해서 진행할 수 있다. 나는 head에 메타태그 삽입하는 방법으로 진행했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/002/ownsite.jpg&quot; alt=&quot;사이트소유확인&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2-네이버-검색로봇이-사이트에-접근할-수-있도록-허용&quot;&gt;2. 네이버 검색로봇이 사이트에 접근할 수 있도록 허용&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;사이트의 문서에 네이버 검색로봇의 접근이 가능하게 하려면 robots.txt를 아래처럼 설정해야한다. 이 블로그는 지킬을 이용했다. 그래서 내 블로그 폴더 안에 robots.txt 파일을 생성하고 아래 내용을 입력하고 저장한다. robots.txt에 대한 자세한 설명은 &lt;a href=&quot;https://searchadvisor.naver.com/guide/seo-basic-robots&quot;&gt;robots.txt 설정하기&lt;/a&gt;를 참고하면 된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/002/robots.jpg&quot; alt=&quot;검색로봇예티&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(예) 모든 검색엔진의 로봇에 대하여 접근 가능하게 설정&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot; data-lang=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;User&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;agent&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;Yeti&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;Allow&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;/&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;Sitemap&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;https&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;//thisisthereason.com/sitemap.xml&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;(예) 네이버 검색로봇만 접근 가능하게 설정&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot; data-lang=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;User&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;agent&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;Yeti&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;Allow&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;/&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;h4 id=&quot;3-중복된-콘텐츠가-있는지-확인&quot;&gt;3. 중복된 콘텐츠가 있는지 확인&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;검색 노출량을 늘이기 위하여 동일한 콘텐츠로 구성된 여러 개의 사이트를 개설하는 경우 검색 노출에 불이익을 받을 수 있다. 무료 이미지 공유 사이트인 &lt;a href=&quot;https://pixabay.com/ko/&quot;&gt;픽사베이&lt;/a&gt;의 이미지보다 내가 폰 카메라로 대충 찍은 사진이 더 좋은 콘텐츠로 분류된다. 유일한 콘텐츠고, 중복이 아니기 때문이다. 또, 모든 페이지의 제목을 동일하게 쓰지 말라고 권고한다. 페이지의 제목은 콘텐츠 주제를 정확하게 설명할 수 있는 문구로 써야하며, 더 자세한 내용은 &lt;a href=&quot;https://searchadvisor.naver.com/guide/markup-intro&quot;&gt;HTML 마크업 가이드&lt;/a&gt;를 참고하면 된다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;4-웹마스터도구에-사이트맵-및-rss&quot;&gt;4. 웹마스터도구에 사이트맵 및 RSS&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;사이트맵은 사이트 내의 수집 대상 URL 목록을 담은 XML 형식의 파일로 웹마스터도구의 “요청-사이트맵 제출” 메뉴에서 XML 형식의 사이트맵을 제출할 수 있다. 사이트 내의 최신글은 본문 전체를 포함하여 RSS 피드에 담아야 하며, 웹마스터도구의 “요청-RSS 제출” 메뉴에서 RSS 피드를 제출하면 된다. RSS 피드와 사이트 맵을 아톰에서 추가했고, 네이버에는 URL로 제출했다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;5-웹마스터도구에-채널-등록---연관채널&quot;&gt;5. 웹마스터도구에 채널 등록 - 연관채널&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;채널은 네이버 블로그, 카페, 페이스북, 인스타그램 등 운영하고 있는 소셜 미디어의 계정으로 일반적으로 쇼핑몰 등의 사이트를 검색했을 때 하단에 연관채널이라고 나와 있는 부분이다. Microdata 형식과 JSON-LD 형식으로 구현할 수 있다. &amp;lt;head&amp;gt;…&amp;lt;/head&amp;gt;에 넣어주면 된다. 아래는 내가 잘 이용하는 쿠팡 JSON-LD 예시.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/002/coupang.jpg&quot; alt=&quot;쿠팡연관채널&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot; data-lang=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;script&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;type&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;application/ld+json&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
 &lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;@context&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;http://schema.org&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
 &lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;@type&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;Person&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
 &lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;쿠팡&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
 &lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;url&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;https://www.coupang.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
 &lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;sameAs&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;
   &lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;https://tv.naver.com/coupangtv&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;https://www.instagram.com/coupang&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;https://www.facebook.com/Coupang.korea&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;
   &lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;https://story.kakao.com/ch/coupang&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;
 &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;]&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;h4 id=&quot;6-네이버-검색-결과-확인&quot;&gt;6. 네이버 검색 결과 확인&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;네이버의 검색로봇이 방문한 뒤 최대 1주일 이내에 사이트의 콘텐츠가 검색에 반영되며, 네이버 검색창에 사이트명을 입력해 확인할 수 있다. 추가로 웹마스터도구에서 제공하는 &lt;a href=&quot;https://searchadvisor.naver.com/guide/report-expose-ctr&quot;&gt;콘텐츠 노출 및 클릭&lt;/a&gt; 리포트를 활용하여 본인이 등록한 웹사이트가 네이버 검색 결과에 얼마나 노출되고 클릭 되었는지 성과를 확인해보자. 사이트의 메인 페이지가 검색 노출이 안되는 경우에는 내 사이트가 네이버 검색로봇의 접근을 허용하고 있는지 robots.txt 와 방화벽 설정을 다시 한번 확인하자. 메인 페이지의 meta 태그에 noindex 처리가 되어있다면 해제해야한다. noindex가 표기된 페이지는 검색 반영에서 제외된다.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot; data-lang=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;meta&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;robots&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;content&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;noindex&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;사이트 제목과 설명은 검색엔진에서 엄격하게 관리하고 있으므로 정책에 위반되는 항목이 없는지 &lt;a href=&quot;https://searchadvisor.naver.com/guide/markup-intro&quot;&gt;HTML 마크업 가이드&lt;/a&gt;를 다시한번 참고하고, 사이트 메인 페이지의 정보를 HTML frame 태그로 감싸고 있는지 체크해보자. frame 태그가 일으키는 문제로 인하여 사이트 메인 페이지와 같은 중요한 페이지에는 frame 태그 대신 일반 HTML 태그를 사용하는 것을 권장한다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;7-사이트의-콘텐츠가-검색에-반영이-안된다면&quot;&gt;7. 사이트의 콘텐츠가 검색에 반영이 안된다면&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;페이지의 meta 태그에 noindex 처리가 되어있다면 해제. noindex가 표기된 페이지는 검색 반영에서 제외된다. 페이지 내의 모든 콘텐츠가 자바스크립트로 로딩되는 구조인지 확인해야한다. 대부분의 검색엔진은 표준 HTML 마크업을 사용하여 콘텐츠를 제공하는 것을 권장한다. 페이지 내의 모든 콘텐츠를 HTML frame 태그로 감싸고 있는지 확인하자. 페이지의 중요한 콘텐츠는 frame 태그 대신 일반 HTML 태그를 사용하는 것을 권장한다. 페이지 로딩 시 자바스크립트 사용하여 redirect 되는지 확인하자. 가급적 HTTP redirect 또는 HTML의 head 태그 내 meta refresh를 활용하는 것을 권장한다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;8-네이버-검색-결과에-반영되는-문서-수가-적다면-페이지-내-링크-확인&quot;&gt;8. 네이버 검색 결과에 반영되는 문서 수가 적다면 페이지 내 링크 확인&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;웹마스터도구에 제출된 사이트맵 및 RSS 가 올바르게 표기되었는지 확인하자. 특히, 제출된 사이트맵 및 RSS 내의 링크가 상대 경로로 지정되어 있는 경우, 링크의 호스트가 등록된 사이트와 일치하지 않는 경우 수집을 진행하지 않는다. 페이지의 meta 태그에 nofollow 처리가 되어있다면 해제해야한다. nofollow가 표기된 페이지의 경우 페이지 내 링크 수집을 진행하지 않는다.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot; data-lang=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;meta&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;robots&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;content&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;nofollow&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;페이지들의 링크 처리 시 자바스크립트만을 사용하면, 검색로봇이 어떤 URL 인지 정확하게 파악할 수 없어서 이후의 다른 좋은 정보들을 찾아갈 수 없는 문제가 있다. 네이버의 예티에게 내 사이트 내부 페이지를 잘 알려주기 위해서는 표준에 맞는 링크 URL정보를 제공하는 것을 권장한다.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot; data-lang=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;a&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;href&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;http://www.A.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;Link&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;sr&quot;&gt;/a&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;해당 링크가 어떤 URL 인지 정확하게 확인할 수 있음&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot; data-lang=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;span&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;onClick&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;javascript:goto(A)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;Link&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;sr&quot;&gt;/span&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;대상 링크가 자바스크립트 함수로만 표현되어 있어서 검색로봇은 해당 링크의 정확한 URL을 파악할 수 없음&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/002/naver-search.jpg&quot; alt=&quot;네이버검색최적화&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;네이버가-권장하는-좋은-콘텐츠&quot;&gt;네이버가 권장하는 좋은 콘텐츠&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;네이버 검색에서는 어떤 글이 잘 노출되고 어떤 글은 잘 노출되지 않는다. 네이버 카페나 블로그에 떠돌아 다니는 다양한 글들과 바이럴 업체에게 들었던 이야기는 지금 사용하지 않더라도 몇 년 전에 만든 블로그가 훨씬 더 가치가 있고, 신규 블로그보다 상위노출이 쉽다는 이야기를 들었다. (진짜인지는 모르겠다.) 네이버가 생각하는 블로그의 좋은 문서와 나쁜 문서는 어떤 기준으로 분류되고 있는지 정확하게 알아두자. 그리고 검색어를 고려한 글쓰기를 시작해보자.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;네이버-검색이-생각하는-좋은-블로그-콘텐츠&quot;&gt;네이버 검색이 생각하는 좋은 블로그 콘텐츠&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;신뢰할 수 있는 정보를 기반으로 작성한 글&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;물품이나 장소 등에 대해 본인이 직접 경험하여 작성한 후기&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;다른 문서를 복사하거나 짜깁기 하지 않고 독자적인 정보로서의 가치를 지닌 글&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;해당주제에 대해 도움이 될 만한 충분하 길이의 정보와 분석내용을 포함한 글&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;읽는 사람이 북마크하거나 친구에게 공유/추천하고 싶은 글&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;네이버 랭킹 로직을 생각하면서 작성한 것이 아닌 글을 읽는 사람을 생각하며 작성한 문서&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;글을 읽는 사용자가 쉽게 읽고 이해할 수 있게 작성한 문서&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;옛날에는 블로그와 같이 자신의 글을 공유하는 것은 해당 분야의 전문가가 남기는 글이 대부분이어서 읽는 재미도 있었고, 신뢰할 수 있었는데 블로그가 돈이 되면서, 또 내 지식이 아니어도 쉽게 복사하고 공유할 수 있는 디지털 세상이다보니 많은 사람이 콘텐츠생산자로 변했다. 누구나 쉽게 자신의 생각을 공유할 수 있다보니 가짜 정보가 늘어나고, 교묘하게 사실을 기반으로 약간의 거짓을 섞어 알아보지 못하는 경우도 많다. 네이버는 이러한 정보를 꾸준히 걸러내려고 노력하고 있는 것 같지만, 아직까지는 네이버 바이럴 업체가 상위노출을 할 수 있는 마케팅 담당자 입장에서는 좋은(?) 포털이기도 하다. 내가 마케팅한 제품명이 제목과 썸네일에 버젓이 들어가 있는데 클릭해서 들어가보면 다른 제품인 경우도 있었다. 한 줄 정리를 해보자면 네이버 블로그에 원하는 콘텐츠는 사진과 글 모두 내가 생산해 냈고, 신뢰할 수 있는 출처를 기반으로 한 정보성 글이어서 보는이에게 도움된다면 최고라는 이야기다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;네이버-검색이-생각하는-나쁜-콘텐츠&quot;&gt;네이버 검색이 생각하는 나쁜 콘텐츠&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/002/search.jpg&quot; alt=&quot;검색&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;음란성, 반사회성, 자살, 도박 등 불법적인 내용을 다루거나 불법 사이트로 접근을 유도하는 문서&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;사생활, 개인 정보, 저작권 보호 등을 위해 노출이 제한되어야 하는 문서&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;피싱이나 악성 소프트웨어가 깔리는 등 사용자에게 피해를 줄 수 있는 문서/사이트&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;기존 문서 짜깁기하거나 의도적으로 키워드를 추가&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;사람의 개입 없이 번역기를 사용하여 생성한 문서&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;검색 엔진의 내용과 실제 방문이 전혀 다른 클로킹 문서/사이트&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;폰트 크기를 0으로 하거나 색을 흰색으로 하거나 글 접기 기능으로 키워드를 숨겨놓은 문서&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;위젯이나 스크립트를 사용해 사용자를 강제로 이동시키는 강제 리다이렉트&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;사용자의 검색의도에 반하는 낚시성 문서&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;블로그/뉴스/게시판/트위터 기타 웹페이지 내용을 단순 복사한 문서&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;동일한 내용을 여러 블로그에 중복해서 생성하는 문서&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;여러 ID를 사용하여 댓글을 작성해 인기가 높은 것처럼 보이도록 조작하는 경우&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;검색 상위 노출을 위해 제목이나 본문에 의도적으로 키워드를 반복하여 작성한 문서&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;상품이나 서비스에 대한 거짓 경험담으로 사용자를 속이는 문서&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;네이버 검색이 생각하는 유해문서가 어떤 건지에 대한 정리가 매우 잘 되어 있다. 하지만 위에 있는 나쁜 콘텐츠가 그래서 노출이 안되냐고 한다면, 그건 아니다. 네이버 블로그에 잘못들어갔다가 컴퓨터가 악성코드가 설치되는 바람에 아주 귀찮아 진 적이 있어서 한동안은 모르는 블로그는 접속조차 하지 않았던 때가 있었다. 지금은 그런 곳은 거의 없어진 걸 보면 네이버도 열일하고 있는 것 같긴 하지만. 그 외에 비즈니스를 위한 블로그의 경우 네이버가 발견하지 못하게 교모하게 활동하는 바이럴 업체들은 더욱 늘었고, 여전히 성업중이다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;검색어를-고려한-블로그-글쓰기&quot;&gt;검색어를 고려한 블로그 글쓰기&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/002/blog.jpg&quot; alt=&quot;블로그글쓰기&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;검색 결과에 나오려면 검색 사용자가 입력한 검색어가 문서의 제목이나 본문에 포함되어야 하니, 의도적으로 특정 검색어를 제목이나 본문에 삽입하는 경우를 흔히 볼 수 있다. 하지만 단순히 검색어를 글에 넣는다고 검색 결과에 잘 나오는 것은 아니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;동일한 단어를 포함한 수천, 수만 개의 문서 중에서 어떤 문서는 먼저 검색되고, 또 어떤 문서는 나중에 검색된다. “네이버는 검색 사용자의 선호도를 기반으로 한 랭킹 알고리즘을 사용하여 검색 사용자의 의도를 가장 잘 반영한 문서가 먼저 검색되게 하고 있다.”고 하지만, 아직까지는 제대로 걸러지지 않으니까 노력하는 중 이라고 할까. 점점 더 좋아지고 있는 것은 사실이니까. 예전에는 네이버에 검색하면 딱 봐도 노출하고 싶어서 발악한 흔적으로 제목에 같은 단어가 여러번 반복되었는데, 이제는 아래와 같은 게시물이 상위에 뜨지 않는다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/002/warterbam.jpg&quot; alt=&quot;수분크림&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아마도 ‘수분크림추천’이나 ‘수분크림후기’를 검색했을 때 검색 결과에 나오게 하려고 이렇게 제목과 내용에 관련 검색어를 반복 사용한 것이겠지만, 인위적인 검색어를 넣어 작성된 문서는 검색 사용자의 클릭이 떨어지기 마련이고, 검색 랭킹 로직에 의해서 검색 결과에서도 자연스럽게 후순위로 밀려난다. 제목은 글의 내용을 대표할 수 있는 명확하고 간결한 것이 좋다. 내 생각이지만, 부동산과 인테리어와 같이 온라인으로 끝나지 않고, 오프라인과 연결되는 업종인 경우 제목에 지역을 넣는 게시물이 많다. 아무래도 지역을 넣어서 검색하는 경우가 많기 때문이고, 제목에 길~게 들어가 있어도 지역기반인 경우 선택권 없이 클릭하게 되는 그런 게시물이니까. “유리문 전용 번호키 설치 광장동 열시 성수동 열쇠 광진구 열쇠 자양동 열쇠 구의동 열쇠 출장 수리” 이런식으로. 이제는 출장 가능지역으로 구분해 놓긴했지만, 생각보다 사람들은 텍스트를 꼼꼼히 읽지 않아서 문의를 받는 경우도 많겠다는 생각이든다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/002/place.jpg&quot; alt=&quot;장소&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;블로그 포스트 제목은 분명 ‘인천 어린이 박물관’과 ‘인천 아이와 갈만한 곳’이고, 실제 내용도 박물관 정보지만, 글의 내용과 상관없는 미용실 업체명이 제목에 포함되어 있다는 점이고, 보통은 직접 찍은 사진은 없고, 박물관 홈페이지 내용을 편집해서 올리는 경우가 꽤 많다. 일종의 낚시성 포스팅이다. 이 글을 올린 분이 미용실에서 홍보 포스팅 비용을 받은거겠지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/002/ex01.jpg&quot; alt=&quot;장소&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;검색 결과 내에서 다른 문서에 나쁜 영향을 주거나 정보 탐색에 불편을 주는 제목 역시 제재 사유가 될 수 있다. 바로 제목에 의미 없는 특수문자를 삽입한 경우가 그 중 하나로 단순히 특수문자를 제목에 사용했다는 것만으로 정상적인 블로그 포스트가 제재를 받는 것은 아니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;첫 번째 예시와 같이 제목에 의미 없는 특수문자를 과도하게 사용하는 경우 검색 결과의 가독성을 해칠수 있다. 또 두 번째 예시처럼 유니코드 문자를 제목에 삽입하는 경우 사용자의 시스템 환경에 따라 일관되지 않는 특수문자로 변환된다. 다른 글에 비해 일시적으로 주목도를 높일 수는 있겠지만, 검색 결과에서 정보가 아닌 다른 요소를 사용해 시각적인 주목도를 높여 다른 문서의 가독성을 저해하는 문서는 어뷰징 문서로 규정하고 있으니 주의해야한다.&lt;/p&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="디지털마케팅" /><category term="마케팅공부" /><category term="네이버서치어드바이저" /><category term="디지털노마드" /><summary type="html">네이버 서치어드바이저 제대로 알기</summary></entry><entry><title type="html">브런치는 아니지만 퇴사이야기</title><link href="http://localhost:4000/start/" rel="alternate" type="text/html" title="브런치는 아니지만 퇴사이야기" /><published>2020-02-02T10:12:00+09:00</published><updated>2020-02-02T10:12:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/start</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/start/">&lt;h2 id=&quot;첫-번째--나의-첫-사회생활&quot;&gt;첫 번째 : 나의 첫 사회생활&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/001/email.jpg&quot; alt=&quot;이메일&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;처음 사회생활을 시작한 스물 다섯 그 때의 파릇파릇한 나는 어딘가에 소속되어 있다는 소속감을 주는 내 명함에 박힌 회사명과 내 이메일을 부여 받으며, 비로소 사회의 한 구성원, 경제활동 인구에 포함이 되었다는 사실이 좋았다. 연륜도 경력도 나보다 훨씬 많은 직장 동료와 직원이라는 동등한 위치에서 이야기를 하는 것도 혼자 뿌듯해했다. 신입이 다 그렇듯 개념이 없어서 혼나기도 했지만, 비즈니스 매너도 배우고, 어제보다 오늘, 오늘보다 내일 실수도 없어지고, 더욱 프로페셔널해지는 느낌을 받으면서 혼자서 즐거웠던 기억이 있다. 종종 세미나를 진행하면서 함께 일하는 한국지사 임원의 카리스마 있고, 멋진 프레젠테이션을 보며 “와 대학교 발표랑은 비교가 안되는구나 멋있다. 나도 나중에 저렇게 될 수 있는 거겠지?” 했었다. (지금 돌이켜봐도 그 분이 독보적인 거였다. 연차가 쌓이면 누구나 잘하는게 아니었어….)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;첫 회사를 결국 퇴사를 한 계기는 회사합병이었다. 팀이 해체되고, 낮에는 할 일이 없어서 웹툰을 보며 시간을 보냈고, 퇴근시간에 갑자기 던져지는 심지어 내 일도 아닌, 내일 오전 회의 자료 취합을 하면서 이대로 괜찮을까 싶었다. 그리고 난 분명 기획팀이었는데, 구매팀에 사람이 없다면서 매출채권한도 심사나 서류 정리도 내가 하다보니 점점 정체성이 흔들렸다. 그만둘까 싶었던 첫 번째 이유는 학자금이 끝나서 안그래도 각을 재고 있었는데, 자기는 숫자 자신없다고 당당히 말해서 모든 일은 나에게 넘긴 옆자리 대리님은 옆에서 매일 대학원 논문을 쓰고 있는 것도.. 썩 좋게만 생각할 수 없었다. 그 몇달사이에 회사에서 논문을 완성하셨으니, 그것도 자기복이지만. 새로온 팀장이 내 여름휴가를 잘랐다. (?? 난 비행기표 예매도 다했는데) 그래서 휴가에 맞춰 그만뒀고, 일을 하다가 안하니까 너무 좋아서 20대 후반은 백수로 보냈다. 나에게 주어진 모든 시간과 돈을 다 쓰고나서야 일할 마음이 생겨, 두 번째 회사에 입사하게 되었다. 연봉은 심지어 첫 회사 신입보다 적었는데도 수락한 이유는 두 가지 였다. 집에서 가까웠기 때문이고, 외국계 기업이기 때문이었다. 첫 회사에서 일할 때 외국계벤더 한국지사로 근무하는 사람들이 다 멋있었다는 이유였는데, 외국계기업은 내 로망이기도 했었다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;두-번째--외국계기업-새로운-회사&quot;&gt;두 번째 : 외국계기업, 새로운 회사&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/001/jump.jpg&quot; alt=&quot;이메일&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;모든 연령대 심지어 10대 조차 부러워 하는 20대와 이별한 지가 엊그제 같은데 이제 빼박 30대라니. 나는 20대 시절 내가 어리다는 것, 실수를 하거나 조금 개념이 없어도 나잇값 못한다는 소리는 듣지 않을 시절이라는 것을 알고 있었다. 어른들은 내 실수와 미숙함을 보아 넘겨주고, 무모함과 열정도 어느정도 인정해 주는 나이라는 것도. 뭐든지 느렸던 나는 3년의 직장생활 후 3년을 부유하는 시간을 보냈다. 그리고 시도했던 모든 일들이 20대에 해 봐서 다행이라고 생각했기 때문에 내 20대는 정말 딱 시원섭섭했다. 이제는 어디로 봐도 어리다고 할 수 없는 나이가 되었다. 어디가서 나이값을 못한다는 말은 듣지 말아야지. 옛날의 30대와 다르다고 하지만.. 여전히 내 머리속의 30대는 생각도 말도 마음씀씀이도 20대와는 달라야 하는 나이다. 25살의 내가 결혼은 하지 않겠다고 했을 때 다들 믿지 않았는데, 지금은 아 그렇구나 할 나이가 되었으니까. 더 나이를 먹으면 못 하는 거 아니냐는 소리를 듣게 되지 않을까. 그게 30대다. 그 30대를 맞이하며 두 번째 회사에 들어갔다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;로망인-회사에서-나는-왜-퇴사를-했나&quot;&gt;로망인 회사에서 나는 왜 퇴사를 했나&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;팩트만 말하자면, 3년을 일했으니까, 이제 다시 쉴 타이밍이었다. 일은 적응하는 1년이 가장 재밌는 것 같다. 사실, 2년이 되자 흥미도가 떨어졌다. 빠르게 돌아가는 업계에서는 새로운 일, 재밌는 일이 계속 생겨나지만, 아쉽게도 외국계기업은 한국지사가 마음대로 할 수 있는 자유도가 굉장히 낮고, 나의 두 번째 회사는 새로운 일에 별 관심이 없었다. 팀장도 팀원도 좋은 사람들이어서 3년이나 있었던 것이지, 내 로망만큼 멋있었나 생각해보면 잘 모르겠다. 별 일이 없었다면 회사가 도보거리라서 더 오랫동안 다녔을 수도 있었겠지만, 아이쿠 건강이 나빠졌다. 그래서 내 일처리 효율이 극도로 낮아졌고, 실수도 생기고, 그러면서 정신 건강도 피폐해지는 느낌이 들어 서둘러 백수생활 결심했다. 솔직히, 이 건강악화의 원인은 회사가 아니라 집 층간소음에 있다는 건 알고 있었지만, 대출받은 거라 당장 이사할 수 있는 상황이 아니었다. 겸사겸사 낮에 자고 새벽까지 깨어 있는 생활을 하고 있는 중 이긴 한데, 앞으로는 어떻게 해야 하나 걱정 중이다. 일부 내 계획이 어그러진 부분도 있고. 우선 현재로서는 건강을 회복하고, 여름에 다시 일을 시작할 생각이다. 근데, 난 분명히 퇴사한 지 두 달이 되었는데, 여전히 쉬고 있다는 생각이 들지 않는 이유는 뭘까. 당장 2월에는 어디 나가지 않고, 집에서 블로그만 하면서 쉬어야지.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;백수의-삶--위대하지-않아도-괜찮아&quot;&gt;백수의 삶 : 위대하지 않아도 괜찮아&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/001/rest.jpg&quot; alt=&quot;이메일&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;당장에 고정적인 수입이 없으니까, 단 돈 1원이라도 소득을 만들어보는게 2월의 목표. 이 블로그는 복잡하게 생각할 줄 모르는 내가 좀 더 다양한 각도로 삶을 경험할 수 있기를 바라며, 삶의 방향을 찾아가는  각종 리뷰가 꾸준히 업데이트 될 블로그이다. 그리고 내 일인 마케팅 관련해서 내가 공부하고 있는 내용도 함께.&lt;/p&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="퇴사" /><category term="마케팅" /><category term="알쓸신잡" /><category term="와이두유리브" /><summary type="html">첫 번째 : 나의 첫 사회생활</summary></entry><entry><title type="html">Dr.머콜라의</title><link href="http://localhost:4000/ketogenic/fatforfuel/" rel="alternate" type="text/html" title="Dr.머콜라의 &lt;케톤하는 몸&gt;" /><published>2020-01-02T06:00:00+09:00</published><updated>2020-01-02T06:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/ketogenic/fatforfuel</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ketogenic/fatforfuel/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/02/fatforfuel-1.jpeg&quot; alt=&quot;케톤하는몸1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;제 1부는 신진대사에 대한 자세한 이야기라고 하지만 한줄 요약은 ‘미토콘드리아가 중요한 이유’로 구성되어 있고, 제 2부는 미토콘드리아 대사요법으로 건강해 질 수 있는 방법을 다루고 있다. 한국의 저탄고지가 다이어트에 더 많은 초점이 맞춰져 있다면, 이건 정말 자신의 몸을 정확한 측정을 통해 이해하고, 에너지 효율을 개선하기 위한 과학적인 방법을 알려준다. 이 책에서도 아스프리가 말하는 오염되지 않은 블랙커피에 목초를 먹인 소의 우유로 만든 버터와 브레인 옥테인 오일을 블렌딩해 만든 방탄커피를 추천하고 있다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;제-1부-신진대사를-구하라&quot;&gt;제 1부 신진대사를 구하라&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;인간의 모든 세포에는 ATP 즉, 에너지를 만드는 기관이 있는데 이 기관이 미토콘드리아이다. 이 미토콘드리아가 잠깐이라도 파업을 하면 인간은 살아있을 수 없다. 모든 진핵생물이 갖고있는 이 미토콘드리아는 사실은 박테리아였다는 사실.. 독립된 생명체 였다는 증거로 미토콘드리아는 고유한 DNA를 갖고 있고, 자신이 필요한 단백질도 일부 만들 수 있다. 이런 기본적인 정보를 토대로 미토콘드리아, 활성산소, 지방에 관한 진실에 대해 다루고 있다. 이 책을 보다보면, 활성산소는 건강과 노화방지를 위해 무조건 제거해야하는 줄 알았는데, 오히려 암 진단을 받으면 비타민 C,E,셀레늄 등의 항산화제 섭취는 중단해 암세포의 생존을 억제해야한다는 내용이 신기했다. 몸에서 생산하는 과잉의 활성산소를 항산화제 건기식으로 억누르려고 하지말고, 애초에 몸에서 적당하게 활성산소를 만들게 하라고 조언하고 있고, 그게 머콜라가 말하는 미토콘드리아 대사요법이다. 저탄고지에서 더… 나아가야하는 식단으로 당장 건강에 문제가 있는게 아닌 사람이 시도하기에는 쉽지 않다. 도움이 되었던 것은 머콜라가 말하는 미토콘드리아 대사요법과 기존의 앳킨스와 팔레오가 어떤 한계과 다른 점이 있는지 설명되어 있는 페이지가 유용했다. 그리고 또 깜짝 놀랐던 사실은 단백질과 철에 대한 내용이다. 단백질은 건강의 필수 요소니까 이게 문제가 될 거라고 생각하지 않았는데, 많이 섭취하는 것은 mTOR 경로를 자극해 성장인자를 촉진한다고 한다. 운동선수나 자라나는 청소년에게는 필요한 일이지만.. 또, 노년층도 먹어줘야 하는 부분도 맞지만, 둘다 아닌 나는 mTOR 경로를 억제하는 게 더 도움이 된다고 한다. 즉, 혈당은 낮게, 아미노산, 인슐린, IGF-1는 높게유지하면 mTOR 경로는 억제되면서 세포와 미토콘드리아 유지와 복구가 더욱 활성화된다. 정말 따라 할거라면 책 구매를 추천한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;여자는 부족하다고 어렸을 때부터 들었던 철… 심지어 철분 부족하면 헌혈도 못하는데(두 번 반려 당해봄..) 건강기능성 식품으로도 있는 철이 몸에 좋지 않을 수도 있다니.. 여자는 한 달에 한 번 배출을 해서 오히려 건강에 문제가 없고, 건강에 대한 이상신호로 더 빠르게 알 수 있다고 하는 것도 흥미로웠다. 그래서 폐경 후 철 농도가 높아질 수 있다고 한다. 관리를 위해서는 혈청 페라틴농도를 측정하라고 하던데.. 그냥 헌혈하러가면 혈액 속 철분 측정 해주던데 그거랑 다른건지는 모르겠다. 책의 반을 할애해서 설명하고 있는 신진대사에 대한 내용과 음식에 대한 설명은 머콜라 자신에게 효과 있었던 식단이 모든 사람에게 맞지 않기 때문이다. 그래서, 이 책에서 방법을 알려줄테니 네가 직접 찾아보라는 거다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;안전한-설탕-대체제-3가지메모메모&quot;&gt;안전한 설탕 대체제 3가지(메모메모)&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;스테비아(허브의 한 종류)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;에리스리톨(당알코올,저렴한 가격이 장점)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;나한과(비싸고 구하기 어려운 편)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;머콜라가 가장 추천하는 건 스테비아 였다. 에리스리톨이 세계 1위인건 맞지만, 당알코올이라 장에서 발효되므로 과량 섭취하먄 배에 가스나 설사를 유발할 수 있다. 시중에서 쉽게 구할 수 있는 제품은 스테비아 10%에 에리스리톨 90%로 만든 제품이 가장 많이 나온다. 스테비아라고 써 있어도 자세히 보면 에리스리톨이랑 혼합인 제품이 많았다. 나는 스테비아 100%로 주문했는데 후기 보면 좀 맛이 남다르다는 내용이 있어서 직접 먹봐야 알 것 같다. 다음주에는 오겠지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/02/fatforfuel-2.jpeg&quot; alt=&quot;케톤하는몸2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;제-2부-미토콘드리아-대사요법으로-건강을-개선하라&quot;&gt;제 2부 미토콘드리아 대사요법으로 건강을 개선하라&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;미토콘드리아 대사요법을 시작하려면 첫번째로 해야할 일은 검사 키트 준비에 있다. 정확한 측정을 위해 전자 저울을 사용해야하고, 혈당, 케톤, 페리틴 측정 등등 다양한 도구를 갖춰야한다. 또, 식사량을 기록하는 것도 필수라서, 아직은 내가 시작하기엔 어려운 것 같다.  대충하면 되겠지 했는데, 그러지 말라고 머콜라는 권고하고 있다. (……) 그래서 2부에서는 대사요법은 어떻게 시작하는지 식단은 어떻게 해야하는지, 대사요법을 유지하고 있는 다양한 사람들의 이야기도 가져와서 보여준다. 제이슨 펑 박사의 책에서 인용해 ‘단식은 세계에서 가장 오래된 식이요법입니다. 가장 최신의 가장 훌륭한 식이요법이며, 동시에 가장 오랫동안 증명된 진실입니다’ 라고 말하며 단식을 추천한다. 물, 지방 단식, 간헐적 단식을 포함해 다양한 단식 방법을 알려주고 권하고 있지만, 임신 or 수유중이거나 미성년자, 저체중(BMI 지수 18.5이하), 섭식 장애가 있으면 금지 사항이다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;dr-조셉-머콜라-책-감상-총평&quot;&gt;Dr. 조셉 머콜라 책 감상 총평&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;그 동안 너무 많은 지방/저탄고지 책을 구매한 관계로 오히려 읽는 속도가 너무 느렸다. 사실은 게으름 때문이겠지만, 이 책을 쓴 이유가 마음에 들었는데.. 심각한 건강 문제가 생겼거나, 최상의 건강 상태를 원하는 독자를 위해 썼다고 밝히고 있다. 아스프리 책을 봐서 알게 된 방탄커피와 저탄고지가 이렇게까지 많은 사람들이 이미 연구하고, 삶에 적용하고 있었다는 사실이 놀라웠다. 대사증후군에 많은 초점이 맞춰져 있어서, 왜 해야하는지, 어떻게 정확한 측정을 해야하는지를 강조하고 있다고 생각한다. 하지만, 나는 병을 고치는 전문가는 의사라고 생각하기 때문에 머콜라의 식이요법이 백프로 맞다는 생각은 들지 않았다. 그리고 미국이랑 달리 한국은 의료보험이 잘 되어 있어 병원에 가는게 그렇게 부담되는 건 또 아니니까. 잘 적용할 수 있다면 정말 좋겠지만, 저탄고지보다 훨씬 더 어려운 미토콘드리아 대사요법은 당장에 시도하기엔 힘들 것 같다. 병원에 다니고 있지만 몸이 나아지지 않는다면, 혹은 내 몸에 대해 정확하게 알고, 적용하고 변화를 관찰하고 싶은 분이라면 미토콘드리아 대사요법이 도움이 될 것 같다.&lt;/p&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="키토제닉" /><category term="저탄고지" /><category term="LCHF" /><category term="신진대사" /><category term="미토콘드리아" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">키토제닉이란? 간헐적 단식같은 건가요?</title><link href="http://localhost:4000/ketogenic/aboutketogenic/" rel="alternate" type="text/html" title="키토제닉이란? 간헐적 단식같은 건가요?" /><published>2020-01-01T16:00:00+09:00</published><updated>2020-01-01T16:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/ketogenic/aboutketogenicdiet</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ketogenic/aboutketogenic/">&lt;h3 id=&quot;저탄수화물-고지방-다이어트와-간헐적-단식&quot;&gt;저탄수화물 고지방 다이어트와 간헐적 단식&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;키토제닉 다이어트, 즉 저탄고지는 탄수화물의 섭취를 줄이면 혈당이 급격하게 오르지 않게되어, 혈당을 조절하는 호르몬인 인슐린의 분비를 낮출 수 있다. 줄어든 탄수화물 만큼의 에너지원을 지방으로 섭취하면 우리의 몸은 지방을 에너지원으로 사용한다. 간헐적 단식의 경우도 동일하게 인슐린의 분비를 낮추고, 지방을 에너지원으로 사용한다. 즉, 단식을 하게 되면 포도당이 몸 속에 들어오지 않게 되니, 혈당이 낮아지고, 인슐린 분비는 감소, 글루카곤의 분비는 증가한다. 간과 근육에 저장해 놓은 글리코겐을 모두 사용하게 되면 그때부터 지방을 에너지원으로 사용한다. 즉, 두 가지 모두 몸을 케토시스 상태로 만들어 지방을 대사에 사용한한다는 점이 동일하다. 다만, 간헐적 단식은 섭취를 안하는 거니까 인슐린의 영향이 없지만, 저탄고지는 단백질을 섭취해서 인슐린에 영향이 있다는 점이 차이라고 할 수 있다. 간헐적단식이 더 쉽게 케토시스 상태로 들어갈 수 있도록 돕는 것은 사실이다. 저탄고지의 강화 버전이라고 이해하면 되지만, 굳이 억지로(배고픔을 참아가며) 하지 말라고 권고한다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;저탄수화물-고지방-식이요법&quot;&gt;저탄수화물 고지방 식이요법&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;우리 몸의 세포는 혈당을 먹고 사는데, 혈당을 세포안으로 넣어주는 기능을 하는 것이 췌장에서 분비되는 인슐린이다. 이 인슐린 효율이 떨어지면 인슐린의 양이 충분해도 세포가 혈당을 받아먹지 못하는 상태가 되는데 인슐린 저항성이라고 하며, 당뇨의 원인이다. 계속 이 상태가 지속되면, 세포가 굶주리니까, 뇌는 인슐린이 부족하다고 생각해서 생산을 더 늘린다. 이렇게 인슐린이 계속 늘어나면 대사장애를 일으키고 각종 질환의 위험을 높일 수 있다. 그리고 당뇨는 발병 후에는 완치가 없다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/02/sugar.jpg&quot; alt=&quot;정제탄수화물&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;악마의-유혹-설탕&quot;&gt;악마의 유혹 설탕&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;첫째, 과당은 &lt;strong&gt;간 중성지방의 합성&lt;/strong&gt;을 항진시키고 고지혈증이나 동맥경화를 일으킨다. 둘째, 과당은 &lt;strong&gt;단백질의 변형&lt;/strong&gt;을 일으켜 동맥경화와 피부노화를 촉진한다. 셋째, 과당은 &lt;strong&gt;인슐린 저항성&lt;/strong&gt;을 일으킨다. 넷째, 지방합성을 높여 &lt;strong&gt;비만과 대사 증후군&lt;/strong&gt;의 발병을 촉진한다. 다섯째, 인슐린 저항성은 &lt;strong&gt;2형 당뇨병&lt;/strong&gt;을 일으킨다. 여섯째, 과당은 핵산과 단백질을 합성하는 간의 역할을 방해하여 &lt;strong&gt;신진대사에 문제&lt;/strong&gt;를 발생시킨다. 일곱번째, 과당은 &lt;strong&gt;염증과 활성산소&lt;/strong&gt;의 생산을 높여 산화 스트레스를 높인다. 여덟번째, 이러한 복합적인 작용에 의해 과당은 &lt;strong&gt;암세포의 발생과 증식, 전이를 촉진&lt;/strong&gt;한다. 아홉번째, 과당은 강한 단맛이 있기 때문에 뇌에 도파민을 분비해 자극하고, &lt;strong&gt;단맛 중독의 상태&lt;/strong&gt;에서 벗어나는 것은 어려우며, 달콤한 음식을 끊을 수 없다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;키토제닉-라이프의-첫-시작은-설탕을-제한하는-것-부터&quot;&gt;키토제닉 라이프의 첫 시작은 설탕을 제한하는 것 부터&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;설탕만 끊어도 혈당이 안정화되며, 체중이 감량되고, 인슐린 수치에 균형이 생긴다. 만성 통증과 피부가 개선되는 것도 설탕을 끊은 후 경험해 볼 수 있다. 처음 시작부터 엄격한 식단을 하긴엔 쉽지 않고, 막막할 거라고 생각한다. 하나씩 적용하길 추천한다. 처음 한 달은 정제된 설탕과 과당이 들어간 음식, 과일은 먹지 않는다. 즉, 단맛이 느껴지는 음식, 디저트, 음료 등을 피하는 식단을 추천한다. 생각보다 우리는 정말 많은 당분속에 놓여있다. 밀가루도 금물. 성분표 속 당분 확인하는 습관도 같이 만들어 보자. 포도당, 과당, 자당, 엿당, 젖당, 우선당, 녹말 등은 모두 당분 종류이다. 당을 끊는 다고해서 허기를 참으라는 이야기는 아니다. 질 좋은 영양분으로 충분히 먹으면 된다. 대체 설탕인 에리스리톨,스테비아를 사용할 수 있지만, 많이 사용하면 뇌를 흥분시키므로 불가피한 경우 소량만 사용하기를 권한다. 배고픔을 참지 않고 다른 영양소를 충분히 보충해 준다면, 당분에 대한 갈망이 줄어 들고, 더 이상 단음식이 당기지 않는다. 당분 없이도 충분히 즐거운 기분, 게다가 몸도 한결 가벼워졌을 수도 있다. 이제 드디어, 키토제닉 세계로 입문을 준비한 것이다. 이제, 매끼 단백질, 몸에 좋은 지방으로 식사를 한다면, 식사량도 줄어든다.&lt;/p&gt;</content><author><name>루시</name></author><category term="키토제닉" /><category term="저탄고지" /><category term="두뇌부스팅" /><summary type="html">저탄수화물 고지방 다이어트와 간헐적 단식</summary></entry></feed>